{"title": "Preocupaci\u00f3n de un discapacitado", "body": "\n\nLos asientos de las mu\u00adjeres en estado y discapacitados han sido eliminados de\n\u00f3mnibus de las rutas P4 y 69\n\nLes escribo porque desde hace varios meses en las rutas de \u00f3mnibus P4, 69, los\nchoferes desde hace unos d\u00edas, la puerta delantera no la abren totalmente para\ncontrolar el flujo de pasajeros y lograr el pago del pasaje, sin embargo, no\nse dan cuenta que nos est\u00e1n poniendo m\u00e1s barreras a los discapacitados pero\nm\u00e1s a\u00fan los asientos de las mujeres en estado y discapacitados los han\neliminado.\n\n\u00bfEs acaso una disposici\u00f3n del Ministerio de Transporte o de los paraderos a\nlos que corresponden estas rutas?, \u00bfser\u00e1 una disposici\u00f3n interna de la\nadministraci\u00f3n del paradero de Playa para cargar m\u00e1s pasaje? \u00bfNos estaremos\ndeshumanizando? \u00bfPor qu\u00e9 nos hacen la vida m\u00e1s dif\u00edcil poni\u00e9ndonos m\u00e1s\nbarreras?\n\nEstoy seguro que esta no es ninguna disposici\u00f3n establecida por las\nautoridades estatales de nuestro pa\u00eds, que tanto se preocupan por los\ndesvalidos y mujeres en estado de gestaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-13/preocupacion-de-un-discapacitado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-13", "comments": []}