{"title": "\u00bfTendremos que importar la soluci\u00f3n de los intermediarios en los rastros?", "body": "\n\nEl mes pasado visit\u00e9 el rastro ubicado a la entrada del Reparto Monterrey del\nmunicipio de San Miguel del Padr\u00f3n, con la finalidad de adquirir polvo de\npiedra para la reparaci\u00f3n de mi vivienda. Al llegar al lugar me abordaron\nvarios intermediarios interes\u00e1ndose qu\u00e9 necesitaba adquirir, le dije vengo a\ncomprar polvo de piedra, enseguida me informaron que ten\u00edan todo tipo de\n\u00e1ridos, losa de piso, cabilla, y bloques de diferentes medidas, del precio ni\nqu\u00e9 decir.\n\nCuando llegu\u00e9 al \u00e1rea de venta, me sorprendo pues me informa la compa\u00f1era que\nno exist\u00edan materiales en venta pues todos estaban asignados, \u00bfasignados a\nqui\u00e9n?\n\nNo me qued\u00f3 m\u00e1s remedio que dirigirme a otro rastro, llegu\u00e9 al del municipio\nde Regla, y all\u00ed adquir\u00ed los materiales que necesitaba, sin presencia absoluta\nde intermediarios. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 en Monterrey existen estos\nintermediarios, par\u00e1sitos e inescrupulosos, que revenden los productos del\nEstado y que viven del sudor de los dem\u00e1s? \u00bfDe d\u00f3nde salen estos materiales,\nsi no es de los propios rastros del Estado?\n\n\u00bfNo existe en estos rastros un administrador, un jefe, rector, gobernador?,\nentonces \u00bfpor qu\u00e9 se cometen all\u00ed esas indisciplinas y nadie las combate?, \u00bfo\nes que muchos dirigentes no interiorizaron la intervenci\u00f3n del Presidente de\nlos Consejos de Estado y de Ministros en el resumen del Periodo de Sesiones de\nla ANPP el 7.7.13? Esto no tiene otra forma de llamarse que indolencia. Este\nes un tema recurrente en esta Secci\u00f3n, sin que tenga hasta el presente una\nsoluci\u00f3n, \u00bftendremos que importarla? Pienso que este tema es llover m\u00e1s sobre\nlo mojado, sin que se haya tomado conciencia de las actitudes insensibles que\nen no pocos lugares como este multiplican las quejas e insatisfacciones y el\nda\u00f1o que esto le produce a la sociedad, y sobre todo a nuestro pueblo abnegado\ny trabajador.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-27/tendremos-que-importar-la-solucion-de-los-intermediarios-en-los-rastros", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-27", "comments": []}