{"title": "Desastre con el espa\u00f1ol en el Tecnol\u00f3gico Jos\u00e9 Mart\u00ed", "body": "\n\nSoy padre de un alumno que cursa el 3er. a\u00f1o de Contabilidad en el Tecnol\u00f3gico\nJos\u00e9 Mart\u00ed, en el municipio de Diez Octubre.\n\nTodos los alumnos de 3er. a\u00f1o solo dieron clases de Espa\u00f1ol dos semanas en\neste semestre porque la profesora pidi\u00f3 la baja, y dos repasos de muy mala\ncalidad con un profesor antes de la prueba.\n\nMis preguntas son:\n\nSi la escuela o la directora o el municipio de Educaci\u00f3n no fueron capaces de\nbuscar un profesor de Espa\u00f1ol para que impartiera clases durante el semestre,\n\u00bfc\u00f3mo les van a hacer una prueba a los alumnos, y para col-mo con un alto\ngrado de dificultad? \u00bfQu\u00e9 les est\u00e1n evaluando?\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que existan alumnos que sin dar clases pr\u00e1cticamente, hayan\naprobado esa prueba? Seguro estoy que si la repiten o la revisan, los\nsuspensos ser\u00edan la mayor\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 se esper\u00f3 tanto para solucionar el\nprofesor de Espa\u00f1ol a los alumnos de 3er. a\u00f1o?\n\nEn 4to. a\u00f1o no reciben Espa\u00f1ol, por lo que se quedan con lagunas en el\naprendizaje, que todos conocemos, tienen grandes dificultades los que llegan a\nla Universidad y es de las asignaturas de las pruebas de ingreso.\n\nSe pueden revisar las libretas de los estudiantes para comprobar el contenido\nde las clases y los repasos, para ver si la prueba estuvo acorde con el\ncontenido impartido\n\n\u00bfC\u00f3mo se va a solucionar este problema?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-13/desastre-con-el-espanol-en-el-tecnologico-jose-marti", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-13", "comments": []}