{"title": "La otra cara de la electricidad", "body": "\n\nMi esposa y yo, trabajadores del Centro de Inmunolog\u00eda Molecular, sufrimos el\nmaltrato de los compa\u00f1eros de la Empresa El\u00e9ctrica de Fontanar, pues es la\nsegunda ocasi\u00f3n que nos cortan la luz pagada tempranamente en el cajero\nautom\u00e1tico.\n\nYa le informamos al cobrador la primera vez que nosotros por nuestro r\u00e9gimen\nde trabajo (salimos a las 6:30 a.m.) y llegamos a la casa en Fontanar cerca de\nlas 8:00 p.m., ten\u00edamos la necesidad de hacerlo por esa v\u00eda pues incluso\ntrabajamos los s\u00e1bados, y \u00e9l sencillamente respondi\u00f3: \"Eso no funciona y no es\nmi problema\". Con esa respuesta intentamos explicarle que adem\u00e1s tenemos un\nni\u00f1o peque\u00f1o de 4 a\u00f1os y no es f\u00e1cil llegar de noche a la casa para preparar\nla comida y no tener corriente el\u00e9ctrica porque alguien no est\u00e1 haciendo su\ntrabajo.\n\nLlamamos a la Empresa El\u00e9ctrica del municipio de Boyeros y all\u00ed nos atendi\u00f3\nuna se\u00f1ora muy amable y muy comprensiva que nos dijo que el cobrador estaba\nautorizado a cortar la luz y ellos ten\u00edan hasta 48 horas para restablecerla.\n\u00bfEntonces tenemos que sufrir el mal trato de no tener electricidad durante dos\nd\u00edas al menos?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-29/la-otra-cara-de-la-electricidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-11-29", "comments": []}