{"title": "EL yogurt de soya", "body": "\n\nSoy padre de una ni\u00f1a que actualmente tiene 9 a\u00f1os y cuando era m\u00e1s peque\u00f1a la\nmayor preocupaci\u00f3n de mi esposa y m\u00eda era que cuando cumpliera 7 a\u00f1os no\nrecibir\u00eda m\u00e1s la cuota de leche y tendr\u00eda que adaptarse a tomar yogurt o\ndesayunar con cualquier cosa.\n\nLlegaron los 7 a\u00f1os y por suerte r\u00e1pidamente la ni\u00f1a se adapt\u00f3 al cambio,\naspecto este que sobrepas\u00f3 nuestras expectativas, pues asimilaba el nuevo\nproducto l\u00e1cteo con mayor aceptaci\u00f3n. En el primer a\u00f1o todo fue muy bien, pues\nla calidad del producto y las entregas 3 veces por semana era totalmente\nestable (nunca faltaba) pero hacia finales de 2012 comenz\u00f3 la odisea. Usted\nllega al punto y le dicen hoy s\u00e1bado no vino el yogurt, ahora hasta el martes;\npuede ser cualquier otro d\u00eda de los que toca su distribuci\u00f3n. Algunas escasas\nveces han intentado resolver el problema entregando una mezcla de chocolate\nque adem\u00e1s de no ligar bien con el agua, los ni\u00f1os no se la toman si no tiene\nleche. Y yo me pregunto \u00bfDe d\u00f3nde leche, comprada con divisa o por la\nizquierda? \u00bfQu\u00e9 familia, que vive de su trabajo puede hacerlo?\n\nVivo en el municipio de Marianao y adquiero el producto en el reparto Zamora\ndonde falta en ocasiones y muchas veces las propias personas que lo\ndistribuyen no conocen las causas de la no entrega y esto genera criterios y\nopiniones de la poblaci\u00f3n que son m\u00e1s f\u00e9rtil porque no hay un funcionario\nestatal o del go-bierno que pueda dar una explicaci\u00f3n y m\u00e1s cuando el hecho se\nrepite de forma consecutiva.\n\nQuiz\u00e1s haya esperado mucho tiempo para denunciar este problema o esperaba que\nun d\u00eda apareciera en el peri\u00f3dico tribuna una nota informativa que diga:\nFALTAR\u00c1 EL YOGURT EN EL REPARTO ZAMORA EL S\u00c1BADO DE ESTA SEMANA.\n\nTengo el criterio personal que las estructuras de gobierno a cualquier nivel\ndeben ocuparse m\u00e1s de los problemas como este afectan directamente a la\npoblaci\u00f3n, pues no es el \u00fanico, el pan tambi\u00e9n es un problema serio en el\nreparto Zamora.\n\nMe gustar\u00eda que alguien explicara o diera respuesta sobre c\u00f3mo asegurar el\ndesayuno de un ni\u00f1o de estas edades antes de salir para la escuela a las 7:00\na.m., cuando no se entrega el producto asignado por el Estado cubano con tanta\ndedicaci\u00f3n y esfuerzo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-06/el-yogurt-de-soya", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-06", "comments": []}