{"title": "Sobre el corte indebido de electricidad: el cliente ten\u00eda raz\u00f3n", "body": "\n\nDando respuesta a la queja publicada, con relaci\u00f3n al corte indebido efectuado\nal cliente Michel Hern\u00e1ndez Ruiz, la Direcci\u00f3n de la Empresa El\u00e9ctrica del\nmunicipio de Boyeros, inform\u00f3 a la Direcci\u00f3n General de la Empresa Provincial\nlos resultados siguientes:\n\nAl cliente le asiste la raz\u00f3n, pues el corte result\u00f3 ser indebido.\n\nEl d\u00eda 22 de diciembre del 2013 el jefe Comercial de la OBE de Boyeros visit\u00f3\nal cliente para brindarle las conclusiones de la investigaci\u00f3n a su queja.\n\nMichel Hern\u00e1ndez pag\u00f3 por el cajero autom\u00e1tico el 9 de octubre del 2013,\ninformaci\u00f3n que fue recibida oportunamente en la Empresa, por lo que la\nOficina Comercial Abel Santamar\u00eda pudo tener acceso a la informaci\u00f3n.\n\nLa auxiliar administrativa, al comenzar a laborar el 11 de octubre del a\u00f1o\n2013 (el 10 de octubre fue feriado), imprimi\u00f3 los listados del d\u00eda anterior\ncomo se hace habitualmente y no se percat\u00f3 que por la opci\u00f3n utilizada, no se\nlistaron los correspondientes al d\u00eda 9, por lo que existi\u00f3 una equivocaci\u00f3n\npor parte de esta compa\u00f1era, que se encontraba en adiestramiento.\n\nEsa Oficina Comercial ha presentado problemas organizativos y falta de\npersonal, que no favorec\u00edan el servicio correcto a nuestros clientes. Ya se\ntomaron las medidas administrativas necesarias, dentro de ellas, el\ncompletamiento de la plantilla de trabajadores. En estos momentos la unidad se\nencuentra en un proceso de reorganizaci\u00f3n y fortalecimiento del trabajo. Este\nincidente se analiz\u00f3 con todos los trabajadores, prepar\u00e1ndose las condiciones\npara que estas situaciones, que irritan con raz\u00f3n al cliente, no se vuelvan a\nrepetir.\n\nQueremos se\u00f1alar, que el lector cobrador le solicit\u00f3 en dos ocasiones el\ncomprobante de pago al cliente en su vivienda, que es lo indicado en estos\ncasos, y no pudo comprobarse el pago, porque no se le pudo mostrar en ese\nmomento. Al no tener la evidencia, se procedi\u00f3 al corte del servicio en esos\nmomentos, que result\u00f3 ser indebido.\n\nA trav\u00e9s del Grupo de Comunicaci\u00f3n Institucional de la Empresa El\u00e9ctrica, se\nampliar\u00e1n las acciones de divulgaci\u00f3n a los clientes que utilicen esta\nmodalidad de pago, ya sea en bancos, cajeros o correos, para que preserven los\ncomprobantes de pago y puedan ser mostrados a los funcionarios en caso de que\nestos lo soliciten.\n\nLa esposa de Michel, Lisbet P\u00e9rez, firm\u00f3 satisfecha el tr\u00e1mite que acredita la\natenci\u00f3n dada a su queja.\n\nLas evidencias de la resoluci\u00f3n del caso se encuentran archivadas en el\nexpediente No.18-1662-Q-C de la Oficina de Gesti\u00f3n al cliente de la Empresa\nEl\u00e9ctrica Provincial.\n\nNo teniendo otro asunto les saluda,\n\nIng. Ricardo Mangana P\u00e9rez  \nDirector General Empresa El\u00e9ctrica de La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-14/sobre-el-corte-indebido-de-electricidad-el-cliente-tenia-razon", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-29/la-otra-cara-de-la-electricidad", "is_response": true, "date": "2014-02-14", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La otra cara de la electricidad", "body": "\n\nMi esposa y yo, trabajadores del Centro de Inmunolog\u00eda Molecular, sufrimos el\nmaltrato de los compa\u00f1eros de la Empresa El\u00e9ctrica de Fontanar, pues es la\nsegunda ocasi\u00f3n que nos cortan la luz pagada tempranamente en el cajero\nautom\u00e1tico.\n\nYa le informamos al cobrador la primera vez que nosotros por nuestro r\u00e9gimen\nde trabajo (salimos a las 6:30 a.m.) y llegamos a la casa en Fontanar cerca de\nlas 8:00 p.m., ten\u00edamos la necesidad de hacerlo por esa v\u00eda pues incluso\ntrabajamos los s\u00e1bados, y \u00e9l sencillamente respondi\u00f3: \"Eso no funciona y no es\nmi problema\". Con esa respuesta intentamos explicarle que adem\u00e1s tenemos un\nni\u00f1o peque\u00f1o de 4 a\u00f1os y no es f\u00e1cil llegar de noche a la casa para preparar\nla comida y no tener corriente el\u00e9ctrica porque alguien no est\u00e1 haciendo su\ntrabajo.\n\nLlamamos a la Empresa El\u00e9ctrica del municipio de Boyeros y all\u00ed nos atendi\u00f3\nuna se\u00f1ora muy amable y muy comprensiva que nos dijo que el cobrador estaba\nautorizado a cortar la luz y ellos ten\u00edan hasta 48 horas para restablecerla.\n\u00bfEntonces tenemos que sufrir el mal trato de no tener electricidad durante dos\nd\u00edas al menos?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-29/la-otra-cara-de-la-electricidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-11-29", "comments": []}}