{"title": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la sal?", "body": "\n\nAl conocer la preocupaci\u00f3n presentada por el lector H. Quintana Charlot,\npublicada en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, titulada \u00bfQu\u00e9 pasa con la sal?,\nel Director en funciones de la ENSAL (Empresa de la Sal) se comunic\u00f3 de\ninmediato con el compa\u00f1ero, manifest\u00e1ndole que se revisar\u00eda su planteamiento;\ncon el mismo fin fue visitado por la Directora de la Unidad B\u00e1sica Salinera de\nGuant\u00e1namo.\n\nParalelamente se realiz\u00f3 una evaluaci\u00f3n de la queja entre la UEB Salinera\nGuant\u00e1namo perteneciente a la Empresa de la Sal y la Empresa Provincial\nMayorista de Alimentos de Guant\u00e1namo, que son las entidades que producen y\ncomercializan la sal.\n\nSe ratifica que es cierto que la Unidad Salinera de Guant\u00e1namo, cumpli\u00f3 el\nplan de producci\u00f3n de bolsos de 1 kg del a\u00f1o 2013. Esta unidad no solo tributa\na la provincia de Guant\u00e1namo, sino que aporta el 52 % del consumo del pa\u00eds.\n\nEn el caso de la falta de sal en el municipio de Manuel Tames, que origin\u00f3 la\npreocupaci\u00f3n del compa\u00f1ero Quintana, podemos decir que la distribuci\u00f3n de la\nsal correspondiente al mes de diciembre, est\u00e1 planificada realizarla dentro\ndel mes. En este municipio concluy\u00f3 la entrega el pasado d\u00eda 23, por lo que es\ncierto que no hab\u00eda llegado a este destino en el momento de su planteamiento.\n\nPara las ventas liberadas en CUP existe disponibilidad del producto en los\nalmacenes de la Empresa Mayorista Productos Alimenticios de Guant\u00e1namo,\nagot\u00e1ndose los inventarios el 11 de diciembre en la red minorista del\nmunicipio de Manuel Tames, reabasteci\u00e9ndose el d\u00eda 13. A este municipio de un\nplan de 1 tonelada al mes, se le ha entregado un total de 3 toneladas m\u00e1s.\n\nA partir de esta situaci\u00f3n, y para evitar molestias a consumidores como\nQuintana Charlot, las direcciones de ambas empresas acuerdan aumentar los\ninventarios de sal liberada en esos municipios peque\u00f1os, que permita mantener\nla presencia del producto en los mercados, as\u00ed como tomar acciones que\npermitan efectuar las entregas de sal de la canasta familiar normada, los\n\u00faltimos d\u00edas del mes anterior a su distribuci\u00f3n.\n\nSaray Corr\u00eda Fr\u00f3meta  \nDirectora Unidad  \nB\u00e1sica Salinera  \nde Guant\u00e1namo  \nDirector Empresa Mayorista  \nde Guant\u00e1namo\n\nCOLETILLA\n\n\u00c1gil soluci\u00f3n en una muestra de lo que puede en una sociedad como la nuestra\nla integraci\u00f3n entre las entidades estatales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-01/que-pasa-con-la-sal", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "is_response": true, "date": "2014-08-01", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La sal no lleg\u00f3 a lo acordado", "body": "\n\nHilario Quintana escribi\u00f3 a esta secci\u00f3n el 13 de febrero una misiva en torno\na la distribuci\u00f3n de la sal en el municipio de Manuel Tames.  \n\"En el d\u00eda de hoy a\u00fan los consumidores del municipio Manuel Tames en\nGuant\u00e1namo esper\u00e1bamos porque la Empresa Provincial Mayorista de Alimentos\ncumpliera lo acordado con respecto a la distribuci\u00f3n de la sal en respuesta\npublicada en este diario el 10 de enero de 2014.  \n\"En comunicaci\u00f3n sostenida con el compa\u00f1ero Eric Ram\u00edrez Beat\u00f3n, director en\nfunciones de la ENSAL, me manifest\u00f3 \u2018nosotros creamos todas las condiciones\npara que no sucedieran m\u00e1s atrasos en la distribuci\u00f3n\u2019\".  \nEn realidad \u00bfqu\u00e9 pasa con la distribuci\u00f3n de la sal en Guant\u00e1namo?  \nNos comunicamos con el lector, toda vez que ya hab\u00edan pasado varios d\u00edas de su\ncarta denunciando el mismo problema, pregunt\u00e1ndole si ya hab\u00edan recibido la\nsal y su respuesta fue:  \n\"Con la distribuci\u00f3n de la canasta b\u00e1sica de marzo recibimos la sal de ese\nmes. En enero y febrero no la recibimos, contin\u00faa sin cumplirse lo acordado en\nla respuesta publicada en relaci\u00f3n con situarla en las bodegas d\u00edas anteriores\nal mes que corresponde la distribuci\u00f3n\".  \n  \nCOLETILLA  \nRecordemos que la respuesta a la que se refiere el lector procedi\u00f3 de la\nUnidad B\u00e1sica Salinera de Guant\u00e1namo y de la Empresa Mayorista de esa\nprovincia, y conclu\u00eda as\u00ed \"... para evitar molestias a los consumidores como\nQuintana Charlot, las direcciones de ambas empresas acuerdan aumentar los\ninventarios de la sal liberada en esos municipios peque\u00f1os, que permita\nmantener la presencia del producto en los mercados, as\u00ed como tomar acciones\nque permitan efectuar las entregas de sal de la canasta familiar, en los\n\u00faltimos d\u00edas del mes anterior a su distribuci\u00f3n\". En aquel entonces, por la\nrapidez y la comunicaci\u00f3n entre ambas entidades, colgamos una Coletilla que\ndec\u00eda: Agil soluci\u00f3n en una muestra de lo que puede en una sociedad como la\nnuestra la integraci\u00f3n entre las entidades estatales. Sin embargo, ahora nos\nvemos precisados a preguntar \u00bfqu\u00e9 ha quedado con lo expresado p\u00fablicamente por\nambas entidades del Estado? Los compromisos con el pueblo se cumplen, la\nresponsabilidad social se honra, y las obligaciones deben asumirse sin\ndemagogia. Da qu\u00e9 pensar esta situaci\u00f3n y la falta de seriedad con que algunos\nfuncionarios responden a los reclamos del pueblo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-07", "comments": []}}