{"title": "Sobre los intermediarios en los rastros", "body": "\n\nLa Empresa Provincial de Comercio de La Habana se refiere a esta situaci\u00f3n en\nesas entidades, donde se venden materiales de construcci\u00f3n\n\nRespuesta a la queja formulada en el peri\u00f3dico con el t\u00edtulo: \u00bfTendremos que\nimportar la soluci\u00f3n de los intermediarios en los rastros? del compa\u00f1ero Jos\u00e9\n\u00c1ngel Gonz\u00e1lez Dopico, con relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n presentada en la Tienda de\nMateriales de Construcci\u00f3n en la localidad de Monterrey, municipio de San\nMiguel del Padr\u00f3n.\n\nSe realiz\u00f3 la entrevista con el consumidor y nos explic\u00f3 que no hab\u00eda podido\nadquirir el producto polvo de piedra, pues en el rastro no hab\u00eda, pero los\nrevendedores de los alrededores s\u00ed ten\u00edan. Tuvo que acudir a otro rastro en el\nmunicipio de Regla donde no tuvo ning\u00fan problema.\n\nLa Direcci\u00f3n de la Unidad B\u00e1sica del municipio se reuni\u00f3 con el colectivo de\ntrabajadores del rastro de Monterrey con el objetivo de reorganizar el\nfuncionamiento de dicha unidad, adopt\u00e1ndose para ello una serie de medidas\norganizativas para lograr un mejor desempe\u00f1o de sus funciones:\n\nSe contact\u00f3 con la PNR y la Direcci\u00f3n de Inspecci\u00f3n y Supervisi\u00f3n (DIS)\nmunicipal para mantener permanentemente un puesto de mando a fin de accionar\ncontra las personas que inescrupulosamente revenden los materiales de\nconstrucci\u00f3n que all\u00ed se ofertan a precio de Estado; a su vez los compa\u00f1eros\nde la DIS est\u00e1n realizando controles sorpresivos por los alrededores de la\nmencionada tienda de materiales para evitar que hechos como estos se repitan.\n\nSin otro asunto,  \nSaludos,  \nDirector Empresa Provincial  \nComercio La Habana\n\nCOLETILLA\n\nJos\u00e9 \u00c1ngel Gonz\u00e1lez Dopico, el autor de la carta \u00bfTendremos que importar la\nsoluci\u00f3n de los intermediarios en los rastros? se preguntaba en su misiva, \u00bfno\nexiste en estos rastros un administrador, un jefe, rector, gobernador? En la\nentidad cuestionada por Gonz\u00e1lez Dopico evidentemente no existen, de lo\ncontrario no le pedir\u00edan a la PNR y a la DIS que le resuelvan el problema. \u00bfY\nel control interno qu\u00e9? \u00bfy el jefe qu\u00e9?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-27/sobre-los-intermediarios-en-los-rastros", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-27/tendremos-que-importar-la-solucion-de-los-intermediarios-en-los-rastros", "is_response": true, "date": "2014-02-27", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfTendremos que importar la soluci\u00f3n de los intermediarios en los rastros?", "body": "\n\nEl mes pasado visit\u00e9 el rastro ubicado a la entrada del Reparto Monterrey del\nmunicipio de San Miguel del Padr\u00f3n, con la finalidad de adquirir polvo de\npiedra para la reparaci\u00f3n de mi vivienda. Al llegar al lugar me abordaron\nvarios intermediarios interes\u00e1ndose qu\u00e9 necesitaba adquirir, le dije vengo a\ncomprar polvo de piedra, enseguida me informaron que ten\u00edan todo tipo de\n\u00e1ridos, losa de piso, cabilla, y bloques de diferentes medidas, del precio ni\nqu\u00e9 decir.\n\nCuando llegu\u00e9 al \u00e1rea de venta, me sorprendo pues me informa la compa\u00f1era que\nno exist\u00edan materiales en venta pues todos estaban asignados, \u00bfasignados a\nqui\u00e9n?\n\nNo me qued\u00f3 m\u00e1s remedio que dirigirme a otro rastro, llegu\u00e9 al del municipio\nde Regla, y all\u00ed adquir\u00ed los materiales que necesitaba, sin presencia absoluta\nde intermediarios. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 en Monterrey existen estos\nintermediarios, par\u00e1sitos e inescrupulosos, que revenden los productos del\nEstado y que viven del sudor de los dem\u00e1s? \u00bfDe d\u00f3nde salen estos materiales,\nsi no es de los propios rastros del Estado?\n\n\u00bfNo existe en estos rastros un administrador, un jefe, rector, gobernador?,\nentonces \u00bfpor qu\u00e9 se cometen all\u00ed esas indisciplinas y nadie las combate?, \u00bfo\nes que muchos dirigentes no interiorizaron la intervenci\u00f3n del Presidente de\nlos Consejos de Estado y de Ministros en el resumen del Periodo de Sesiones de\nla ANPP el 7.7.13? Esto no tiene otra forma de llamarse que indolencia. Este\nes un tema recurrente en esta Secci\u00f3n, sin que tenga hasta el presente una\nsoluci\u00f3n, \u00bftendremos que importarla? Pienso que este tema es llover m\u00e1s sobre\nlo mojado, sin que se haya tomado conciencia de las actitudes insensibles que\nen no pocos lugares como este multiplican las quejas e insatisfacciones y el\nda\u00f1o que esto le produce a la sociedad, y sobre todo a nuestro pueblo abnegado\ny trabajador.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-27/tendremos-que-importar-la-solucion-de-los-intermediarios-en-los-rastros", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-27", "comments": []}}