{"title": "Aclara la OPJM en Sancti Sp\u00edritus la situaci\u00f3n  de pioneros sin pa\u00f1oleta en Yaguajay ", "body": "\n\nA continuaci\u00f3n damos respuesta a la carta remitida por Yakel\u00edn L\u00f3pez D\u00edaz,\npublicada en el peri\u00f3dico Granma correspondiente al viernes 6 de junio del\n2014 en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n bajo el t\u00edtulo \"Ni\u00f1os sin pa\u00f1oleta en\nel Consejo popular Victoria, de Ya\u00adguajay\".\n\nPara investigar esta queja se cre\u00f3 un equipo de trabajo integrado por\ndirectivos de la UJC y Educaci\u00f3n, quienes se presentaron inmediatamente en el\ncentro Julio Antonio Mella, al que se hace referencia en el mencionado texto,\nal no existir la persona que remiti\u00f3 la carta se decidi\u00f3 reunirse con los\npadres de los pioneros afectados comprob\u00e1ndose lo siguiente:\n\nLos pioneros del destacamento si rea\u00adliza\u00adron\u00ad el acto de iniciaci\u00f3n en la\nOr\u00adganizaci\u00f3n de Pioneros Jos\u00e9 Mart\u00ed (OPJM) como Pioneros Moncadistas el 8 de\noctubre del 2013, aun\u00adque sin la imposici\u00f3n del atributo pioneril, ellos\nparticipan y realizan todas las actividades concebidas y planificadas por la\nOPJM.\n\nSe explic\u00f3 que la causa de la falta de pa\u00f1oletas fue un d\u00e9ficit en la\nprovincia, al no existir en nuestra red de comercio esto gener\u00f3 un faltante de\n2 294. A partir de un proceso pol\u00edtico realizado con las familias se redujeron\nlas necesidades de pa\u00ad\u00f1oletas azules, quedando por cubrir 697, entre ellas las\nde los pioneros de la escuela mencionada.\n\nSe constat\u00f3 adem\u00e1s que la queja se genera por falta de comunicaci\u00f3n entre los\npadres y los organismos y organizaciones relacionadas con el tema.\n\nLamentamos que hechos como este hayan ocurrido, se han tomado todas las\nmedidas necesarias para que no vuelvan a ocurrir, ya los pioneros recibieron\nsu atributo el pasado 13 de junio y ya se encuentran en nuestra provincia las\npa\u00f1oletas demandadas para el pr\u00f3ximo curso escolar.\n\n  \nAtentamente,\n\n  \nDamiellys Alonso Sim\u00f3n  \nPresidenta Provincial OPJM\n\nCOLETILLA  \nEs penoso e inadmisible que se exprese p\u00fablicamente que la queja se genera por\nuna falta de comunicaci\u00f3n entre los padres y los organismos y organizaciones\nrelacionadas con el tema, cuando se sabe cada a\u00f1o cu\u00e1ntos ser\u00e1n los alumnos\nque ingresan a la organizaci\u00f3n, no es una demanda que sorprenda. Lo que falt\u00f3\nen este caso fue previsi\u00f3n y planificaci\u00f3n. Hubo descuido en algo tan sagrado\npara la formaci\u00f3n de valores como es el atributo pioneril. De qu\u00e9 principios\npodemos ha\u00adblar si a nuestros ni\u00f1os, por una mala coordinaci\u00f3n, les falta su\npa\u00f1oleta. No se puede ha\u00adblar de d\u00e9ficit ni con un lenguaje administrativo, si\nde valores se trata, estos no se administran.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-29/aclara-la-opjm-en-sancti-spiritus-la-situacion-de-pioneros-sin-panoleta-en-yaguajay", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-06/ninos-sin-panoleta-en-el-consejo-popular-victoria-de-yaguajay", "is_response": true, "date": "2014-08-29", "comments": ["!Excelente coletilla!! Eso quiere decir que obligaron a las familias a buscar pa\u00f1oletas viejas para suplir la falta de ellas, y a\u00fan asi quedaron 697 ni\u00f1os. Debio decirse \"la falta de comunicaci\u00f3n de los organismos y organizaciones a los padres\", respetando a la poblaci\u00f3n que depende de ellos.", "Espero que la direcci\u00f3n nacional de la UJC responda esta coletilla. Estos \"bomberos\", como la compa\u00f1era que responde deben ser sustituidos inmediatamente por \"previsores\". Seguro que los hay,,, ", "Es mejor respuesta la coletilla del peri\u00f3dico que lo expresado por la presidenta de la OPJM en Sancti Spiritus, es lamentable que los errores de los mayores los sufran en carne propia el relevo generacional, que en el futuro recordar\u00e1 como en el importante d\u00eda que se incorpor\u00f3 a la organizaci\u00f3n de pioneros, no recibi\u00f3 el atributo, o le entregaron uno usado, cosas como estas son lamentables que a\u00fan pasen en nuestra sociedad y que la UJC y sus organizaciones se enteren de los problemas casi un a\u00f1o despu\u00e9s de no haberle dado soluci\u00f3n al problema, el funcionamiento de la OPJM y su ente mayor la UJC en suelo espirituano, deja mucho que desear con situaciones como esta.", "Realmente deberia darle verguenza a ciertos dirigentes ofrecer respuestas como estas a nuestro pueblo.\n\"Ser cultos es el unico modo de ser libres\" ", "Estoy muy de acuardo con esta coletilla y espero que la Direcci\u00f3n Nacional de la UJC responda esta coletilla. Esperamos....  "], "original_letter_info": {"title": "Ni\u00f1os sin pa\u00f1oleta en el Consejo Popular Victoria, de Yaguajay", "body": "\n\nEsta inquietud es de todo el colectivo de padres, pues ya casi se termina el\ncurso y los alumnos de primer grado de la escuela Julio Antonio Mella del\nConsejo Popular Victoria del municipio de Yaguajay aun no tienen pa\u00f1oleta, no\nhabi\u00e9ndose realizado el acto de iniciaci\u00f3n a la organizacion de pioneros y\nrealmente nadie ha dado una respuesta adecuada; sabemos que no es culpa de la\nescuela ya que all\u00ed nos han tratado con el debido respeto solo que no est\u00e1 en\nsus manos la soluci\u00f3n, y nos dirigimos a ustedes para ver si encuentran una\nrespuesta o un responsable porque no nos parece justo que se la entreguen en\nsegundo grado junto con los alumnos de primer grado del pr\u00f3ximo curso.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-06/ninos-sin-panoleta-en-el-consejo-popular-victoria-de-yaguajay", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-06", "comments": ["Inconcebible. No cabe otra palabra.", "\u00bfQue no es culpa de la escuela? \u00bfY quienes entregan la pa\u00f1oleta y organizan la actividad? ", "No entiendo como siendo un sector tan priorizado en nuestro pais tarden todo un curso escolar en rosolverse este problema. Como queda el Ministerio de Educaci\u00f3n cuando dice todos los a\u00f1os YA ESTA GARANTIZADO TODO EL MATERIAL PARA EL PROXIMO CURSO ESCOLAR.", "en realidad esos ni\u00f1os deben estar content\u00edsimos porque son de los pocos que en Cuba no pasan calor en la escuela.  Poco antes del \u00faltimo congreso de los pioneros escrib\u00ed a esta secci\u00f3n sugiriendo que la organizaci\u00f3n preguntara a los ni\u00f1os si prefer\u00edan seguir con la pa\u00f1oleta o cambiarla por otro distintivo, a la luz de las temperaturas cada vez m\u00e1s elevadas que son realmente un tormento para los ni\u00f1os con esas telas enredadas al cuello.  Se me respondi\u00f3 a mi correo que la sugerencia habia sido enviada a la direcci\u00f3n de los pioneros, pero no fue publicada mi carta.  reitero: la pa\u00f1oleta la introdujimos copiando a los sovi\u00e9ticos, etc.; en nuestro pa\u00eds muchas escuelas tienen techos de fibrocemento, las aulas son muy calurosas y el calor es cada vez m\u00e1s insoportable. los ni\u00f1os deben pasar casi 8 horas o m\u00e1s con esa tela enredada al cuello, y si se las quitan los rega\u00f1an. cu\u00e1nta tela hace falta para mantener algo que no aporta para nada a la esencia de un pionero? analicemos y la respuesta a la pregunta \u00bfdebe mantenerse o eliminarse la pa\u00f1oleta pioneril? para mi es obvia. me gustar\u00eda saber las opiniones de otras personas al respecto.", "Que falta de respeto tan grande, como puede pasar eso en un pa\u00eds que se gasta todo por los ni\u00f1os, que hace la OPJM, la UJC, da pena hasta leer esta queja. Ahora habr\u00e1 que hacer un acto bien grande para subsanar este error garrafal."]}}