{"title": "El lector se dirige a Granma", "body": "\n\nEl pasado 25 de abril de 2014 escrib\u00eda a la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n del\nperi\u00f3dico Granma, con el \u00e1nimo de solucionar la imposibilidad de pre\u00adparar a\nlos conductores profesionales para el examen de recalificaci\u00f3n de cho\u00adferes en\nel municipio de Sibanic\u00fa, per\u00adteneciente a la provincia de Ca\u00adma\u00adg\u00fcey.\nConjuntamente plante\u00e9 mi in\u00adconformidad en relaci\u00f3n a los 12 pe\u00ad\u00adsos que deb\u00eda\npagar a la empresa Cubataxi por cada estudiante que pre\u00adparaba.\n\nConsidero oportuno aseverar que el compa\u00f1ero Michel Concepci\u00f3n me contact\u00f3 y\nconfirm\u00f3 que los instructores en efecto estamos autorizados a realizar dicha\nactividad; y que la escuela pr\u00f3ximamente elaborar\u00e1 un convenio de trabajo\ndonde quedar\u00e1n definidos los deberes y derechos de ambas partes (referido a la\nescuela y los instructores).\n\nEn relaci\u00f3n al cobro de los 12 pe\u00adsos que debemos aportar a la es\u00adcue\u00adla, el\npropio compa\u00f1ero Michel Concep\u00adci\u00f3n me explic\u00f3 que este importe es destinado a\nsufragar los gastos por los servicios prestados a los instructores, d\u00edgase la\nimpresi\u00f3n de documentos le\u00adgales como facturas, modelos de exa\u00admen, actas de\ncomparecencia, car\u00adn\u00e9 de graduados y otros gastos, de acuerdo con lo\nestipulado en la Re\u00adso\u00adluci\u00f3n 406/2013 del Ministerio de Fi\u00adnanzas y Precios.\nDe modo que comprendo y concuerdo con la importancia de en\u00adtregar este importe\na la es\u00adcu\u00adela.\n\nAprovecho este espacio para dar a conocer mi agradecimiento al Grupo\nEmpresarial Cubataxi y sobre todo al Departamento Nacional de Edu\u00adca\u00adci\u00f3\u00adn\nVial y Conducci\u00f3n, por la especial atenci\u00f3n que he recibido de parte de su\njefe, el compa\u00f1ero Michel Con\u00adcep\u00adci\u00f3n.\n\nSin otro particular,\n\nJos\u00e9 Caridad Mart\u00ednez Mu\u00f1oz  \nCarretera Central # 175  \ne/ Fructuoso Rodr\u00edguez y  \nRogelio Mart\u00ednez, Sibanic\u00fa  \nCamag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/el-lector-se-dirige-a-granma", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/explica-el-grupo-de-seguridad-vial", "is_response": true, "date": "2014-05-30", "comments": ["Esto no es TAREA DE TODOS, claramente es tarea de la POLICIA. Y DE TODOS apoyar su ACCIONAR. Es tarea de la POLICIA combatir LAS INDISCIPLINAS SOCIALES.", "El comentario anterior correspondia a la noticia publicada sobre las INNDISCIPLINAS SOCIALES en el area de La Piragua, en el Malecon habanero. Disculpen la confusion a la hora de enviarlo. Ahora veo que la a confusion surge ya que ese articulo no me daba posibilidad de respuesta y elegi mal el articulo a responder."], "original_letter_info": {"title": "Explica el grupo de Seguridad Vial", "body": "\n\nCon el objetivo de dar respuesta a lo planteado en el art\u00edculo del peri\u00f3\u00addico\nGranma publicado el d\u00eda 25 de abril de 2014, respecto a preocupaciones del\ncompa\u00f1ero instructor por cuenta propia Jos\u00e9 Caridad Mart\u00ed\u00adnez Mu\u00f1oz, del\nmunicipio de Si\u00adbanic\u00fa en la provincia de Camag\u00fcey, se cre\u00f3 una Comisi\u00f3n\nintegrada por el De\u00adpartamento Nacional de Edu\u00adcaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n, el\nCon\u00adsejo de Di\u00adrecci\u00f3n de la Empresa de Taxis de Camag\u00fcey y el de la Escue\u00adla\nde Edu\u00adcaci\u00f3n Vial de esa provincia, a partir del desarrollo del traba\u00ad\u00adjo y\nde haber cumplido con el objeti\u00advo de poder dar una explicaci\u00f3n convincente\nque diera respuesta a las interrogantes del instructor. Consi\u00adde\u00ad\u00ad\u00adra\u00admos que\nse cum\u00adplieron las ex\u00adpectativas a partir de recibir respuesta del propio\ncompa\u00f1ero, el cual nos en\u00advi\u00f3 copia de carta que fuera enviada por \u00e9l a la\nsecci\u00f3n Cartas a la di\u00adrecci\u00f3n, dando respuesta a las preocupaciones que\nplante\u00f3 a este \u00f3rgano de prensa.  \nEl Grupo Empresarial Cubataxi, consciente de la necesidad de aunar esfuerzos,\nde conjunto con los OACE, organizaciones y en especial con los instructores de\nlas Escuelas de Edu\u00adcaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n en los que se incluyen los 89\ntrabajadores por cuenta propia, relacionados a esta ac\u00ad\u00ad\u00adtividad, trabajamos\nen funci\u00f3n de mi\u00adnimizar los da\u00f1os humanos y ma\u00adteriales que provocan los\nlamentables accidentes del tr\u00e1nsito y en es\u00adpe\u00adcial, evitar el dolor\nirreparable que causa a la familia cubana.\n\nLe significamos que cualquier si\u00adtuaci\u00f3n que pueda entorpecer el buen\nfuncionamiento del trabajo de los compa\u00f1eros, ser\u00e1 tramitada de in\u00ad\u00adme\u00addiato y\ncon este fin estamos realizando reuniones en todo el pa\u00eds con los trabajadores\npor cuenta propia de automovilismo, presididas por el Mi\u00adnisterio de\nTransporte. Ejemplo de ello fue la realizada el pasado 8 de abril en La\nHa\u00adbana, donde se desarroll\u00f3 la reuni\u00f3n de las provincias occidentales (4) y\nse adoptaron 11 decisiones pa\u00adra facilitar su trabajo. No obstante, para\ncomunicar cualquier si\u00adtuaci\u00f3n relacionada con los instructores se pueden\ndirigir al De\u00adpar\u00adta\u00admento Nacional de Edu\u00adcaci\u00f3n Vial y Con\u00adduc\u00adci\u00f3n del\nGrupo Empresarial Cubataxi al 877 4272.\n\nArmando Reyes Miranda  \nDirector General Grupo  \nEmpresarial Cubataxi\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/explica-el-grupo-de-seguridad-vial", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-29/el-trabajo-por-cuenta-propia-y-la-seguridad-vial", "is_response": true, "date": "2014-05-30", "comments": []}}