{"title": "El MINCIN responde a varias cartas publicadas sobre la inestabilidad de ofertas de productos liberados", "body": "\n\nEfectivamente, como se plantea en varias quejas, ha existido ausencia e\ninestabilidad en la oferta en la red de ventas minorista de art\u00edculos como\nbater\u00edas AA y AAA, para motos el\u00e9ctricas, papel higi\u00e9nico, bombillos\nahorradores y l\u00e1mparas fluorescentes de diversos tipos, f\u00f3sforos, jab\u00f3n de\nlavar y de ba\u00f1o, chocolat\u00edn, desodorante, sal, papas y otros, que se expenden\nde forma liberada, algunos de los cuales se comercializan solo en las cadenas\nde tiendas en CUC, as\u00ed como falta de cambio y de jabas de nylon, lo cual ha\nestado motivado por diferentes causas, asociadas a insuficiente disponibilidad\nfinanciera para garantizar la producci\u00f3n o importaci\u00f3n en los primeros meses\ndel a\u00f1o, incumplimientos productivos y de entrega en la sal, incumplimientos\nde los ciclos de distribuci\u00f3n por las empresas mayoristas en el f\u00f3sforo, as\u00ed\ncomo limitaci\u00f3n de los niveles productivos previstos, como en el caso del\nchocolat\u00edn y las papas, as\u00ed como a indisciplinas e incumplimiento de lo\nnormado y establecido.\n\nLas afectaciones de l\u00e1mparas fluorescentes de diversos tipos en la red que\nopera en pesos cubanos convertibles, han estado motivadas por la no\nimportaci\u00f3n oportuna de las mismas, incluyendo los bombillos ahorradores.\n\nLa inestabilidad de productos como el desodorante y los jabones de producci\u00f3n\nnacional, estuvieron asociados fundamentalmente en los primeros meses del a\u00f1o,\na dificultades en el financiamiento oportuno a la industria, la que se\ncomprometi\u00f3 a recuperar las cantidades contratadas y previstas en el plan, lo\ncual viene cumpli\u00e9ndose. En cuanto a los jabones, el d\u00e9ficit en la oferta ha\nestado concentrado en la red que comercializa en CUP, y aun cuando se ha\nproducido un incremento de la demanda asociado a las mejoras introducidas en\nla calidad y que actualmente se comercializa una cantidad tres veces superior\na cuando se vend\u00eda de forma normada, se contin\u00faa trabajando en lograr, de\nconjunto con las ofertas en CUC, una oferta sostenida.\n\nNo es justificable la ausencia e inestabilidad de f\u00f3sforos en la red\ncomercial, lo que constituye una negligencia de los funcionarios de las\nempresas de Comercio que no garanticen la presencia estable de este producto,\npues no han existido afectaciones productivas, existe disponibilidad\nsuficiente y est\u00e1 indicado que se comercialice en toda la red minorista,\nincluyendo los establecimientos de la gastronom\u00eda.\n\nLa industria l\u00e1ctea ha recuperado el plan de entregas del chocolat\u00edn, pero a\u00fan\nest\u00e1 lejos de satisfacerse la demanda de la poblaci\u00f3n.\n\nSeg\u00fan el art\u00edculo publicado en el peri\u00f3dico Trabajadores el 17 de marzo pasado\n\u201cA\u00f1oranza por la papa\u201d, los gastos de esta campa\u00f1a papera rondaron los 15\nmillones de d\u00f3lares, mientras que en los a\u00f1os de mayores producciones se\nllegaron a invertir hasta 40 millones de d\u00f3lares por cosecha. El plan de\nproducci\u00f3n en la campa\u00f1a 2014, fue de 65 mil 700 toneladas, que comparado con\nel plan 2013, ya muy inferior a a\u00f1os anteriores, disminuy\u00f3 en m\u00e1s de 48 mil\ntoneladas. Estas cifras muestran, que aun con todas las medidas organizativas\ny estrategias de distribuci\u00f3n adoptadas, la producci\u00f3n agr\u00edcola de este\nproducto tan altamente codiciado en la cocina cubana imposibilita satisfacer\nla demanda de la poblaci\u00f3n, lo que no justifica en lo absoluto, las\nindisciplinas e ilegalidades asociadas a la distribuci\u00f3n y venta de la llamada\nreina de la cocina cubana.\n\nLa falta de moneda fraccionaria para cambio y de jabas, constituyen otras de\nlas tantas formas en que se violan las normas de Protecci\u00f3n al Consumidor y\nuna indisciplina y violaci\u00f3n de lo establecido, as\u00ed como del servicio adecuado\nque se debe brindar a la poblaci\u00f3n. Es responsabilidad de la Uni\u00f3n de Comercio\nde La Habana, de los funcionarios de Comercio Minorista y de los\nadministrativos, buscar una soluci\u00f3n a estos problemas y garantizar la\ncantidad necesaria de menudo para el cambio en el proceso de comercializaci\u00f3n\ny de jabas, pues existe suficiente disponibilidad de ambos y se ha indicado\nque las jabas se vendan en toda la red de Comercio Minorista en CUP.\n\nEjemplos como algunos de los expuestos han sido evaluados y se han tomado las\nmedidas administrativas y disciplinarias correspondientes, ya que en algunos\nde ellos el desabastecimiento no tiene justificaci\u00f3n, a partir de que existen\nlas condiciones productivas y el pa\u00eds asegura los recursos financieros\nnecesarios.\n\nNo tiene justificaci\u00f3n que ocurra desabastecimiento de sal com\u00fan, as\u00ed como del\ndeficiente control de su calidad, lo que en muchas oportunidades no es\nobservado adecuadamente en la cadena productor, comercializador mayorista y\nminorista. No se cumple y no se exige lo establecido en las cl\u00e1usulas\ncontractuales.\n\nEl MINCIN como procedimiento de trabajo realiza comprobaciones a trav\u00e9s de su\nsistema de control, de conjunto con las Direcciones Estatales de Comercio\nsubordinadas a los Consejos de la Administraci\u00f3n Provinciales, comprob\u00e1ndose\nla insuficiente presencia en la red de ventas de estos productos,\nfundamentalmente en los primeros cinco meses del a\u00f1o.\n\nLos resultados de estos controles se discuten con los proveedores, cadenas de\ntiendas y direcciones de los grupos empresariales de Comercio, d\u00e1ndose\nseguimiento al cumplimiento de las entregas pactadas, el comportamiento de la\ndemanda, la soluci\u00f3n a los aseguramientos, as\u00ed como la adopci\u00f3n de las medidas\nque correspondan, incluyendo las de car\u00e1cter administrativo y disciplinario.\n\nEn estos momentos, cuando nos encontramos en el proceso de elaboraci\u00f3n de las\ndemandas y los planes de circulaci\u00f3n mercantil para el a\u00f1o 2015, se hace con\nla \u00f3ptica de tratar de garantizar, aun en medio de la compleja situaci\u00f3n\necon\u00f3mica y financiera que atraviesa el pa\u00eds, la mayor presencia y estabilidad\nde los productos m\u00e1s demandados por la poblaci\u00f3n, sobre la base de incluir en\nlos planes los productos que aseguran los proveedores, seg\u00fan lo demandado por\ncada territorio, teniendo en cuenta los resultados de los estudios de mercado\ny del Censo de Poblaci\u00f3n y Viviendas, lo que aun con las objetivas\nlimitaciones que deberemos continuar enfrentando, posibilitar\u00e1 una\nplanificaci\u00f3n m\u00e1s cercana y ajustada a la realidad de cada territorio y a las\nposibilidades del pa\u00eds.\n\nCon la entrada al pa\u00eds de algunas materias primas e insumos, ha sido posible\nir recuperando algunas producciones nacionales y lograr mayor estabilidad y\npresencia en la red de los productos m\u00e1s demandados, pero a\u00fan as\u00ed, es\nnecesario y justo dejar claro que no ser\u00e1 posible en todos los renglones,\nsatisfacer la demanda cada vez m\u00e1s creciente de la poblaci\u00f3n, donde se suman\nlas demandas de los trabajadores por cuenta propia y de las nuevas formas de\ngesti\u00f3n.\n\nAdem\u00e1s de la evaluaci\u00f3n y el seguimiento permanente para que no falten los\nproductos, se trabaja en buscar los incentivos necesarios para que el sistema\nempresarial funcione adecuadamente, en lo que tambi\u00e9n se han adoptado\ndecisiones por la direcci\u00f3n del pa\u00eds y en lo cual tenemos una muy alta\nresponsabilidad los organismos de la Administraci\u00f3n Central del Estado, a los\nque nos corresponde implementar y controlar las pol\u00edticas aprobadas.\n\n  \nSara del Pilar Vidal Pita  \nDirectora de Ventas Minorista y Registro de  \nConsumidores\n\n  \nFrancisco Silva Herrera  \nDirector de Comercio Mayorista y Log\u00edstica de  \nAlmacenes\n\n  \nH\u00e9ctor E. Amigo Carcac\u00e9s  \nDirector de Protecci\u00f3n al Consumidor\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-29/el-mincin-responde-a-varias-cartas-publicadas-sobre-la-inestabilidad-de-ofertas-de-productos-liberados", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-10/donde-estan-las-baterias-doble-y-triple-a", "is_response": true, "date": "2014-08-29", "comments": ["Extensa carta que nada aclara mas alla de lo que siempre se ha publicado. Cantinfleo colectivo. Al final , justificaciones. Concluisones: olvidese de poder adquirir algunos de los productos en deficits, pues no tiene solucion. Incomprensible desde la economia. Si a esta explicacion Ud. le suma las recientes medidas de la Aduana que hacen no menos que imposible la importacion de productos por particulares, seguiremos afrontando las escaseses. Una pregunta que quisiera me respondieran: En el caso de los productos de las tiendas recaudadoras de divisas que se venden hasta con un 240% de su valor original y en el caso de los que se venden en CUP que al no ser subsidiados se recupera el 100% de su costo de produccion y comercializacion. a donde va a parar el dinero recaudado cuando se plantea que no hay financiamiento para los mismos?.No soy experto en economia. pero no creo que sea muy complicado entender esto. Por ultimo algo que si de verdad me preocupa y es que entre los firmantes de la misiva se encuentre el DIRECTOR DE PROTECCION AL CONSUMIDOR, el hecho de estampar su firma nate tantas justificaciones que SI AFECTAN AL CONSUMIDOR, nos da una idea real del estado de indefension en que este se encuentra. Quier debiera ser la contrapartida de los que comercializan, se unen a estos en sus justificaciones. Al final la carta adolesce de medidas concretas a aplicar para al menos paliar esta situaci\u00f3n. La vida sigue igual...", "no hay justificacion para que en la red minirista en cuc o cup falten tantas cosas que tienen un precio caro y un impuesto de circulacion que a veces supera en 100 % del valor del producto, este problema es caldo de cultivo para la corrupci\u00f3n, el mercado negro, la reventa, las colas y otros fenomenos negativos, un ejemplo es el jab\u00f3n que ante la avalancha de criticas se resolvi\u00f3, entonces si se puede", "Con el respeto que se merecen todos los firmantes.\nNO APORTARON NADA NI UNA SOLA SOLUCION.\nIncreible.\nGracias", "Todo tiene una explicaci\u00f3n, Claro. Pero donde esta la responsabilidad que medidas se han tomado, empezando incluso por los que escribieron esta nota. La carest\u00eda la sufre el pueblo y es muy duro oir decir que la mayor\u00eda de los problemas \"NO TIENEN JUSTIFICACI\u00d6N\" ", "PALABRAS ,PALABRAS ,PALABRAS SOLO PALABRAS"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las bater\u00edas doble y triple A?", "body": "\n\nHace ya varios meses han desaparecido de las tiendas recaudadoras de divisas\nlas bater\u00edas peque\u00f1as doble y triple A, precisamente las que m\u00e1s se usan en\nlos hogares tanto en los relojes despertadores como de pared, mandos a\ndistancia de varios equipos electr\u00f3nicos, c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas y muchos otros\nartefactos. Como sucedi\u00f3 con los bombillos ahorradores y las l\u00e1mparas\nfluorescentes, por lo menos ac\u00e1 en Baracoa, solo las tienen los particulares\nque las venden a 25 pesos la pareja de doble A y por lo general est\u00e1n\ndescargadas.\n\nComo hasta ahora no he visto reflejada en la prensa esta preocupaci\u00f3n, s\u00ed\nquer\u00eda, como perjudicado por esta situaci\u00f3n, poner en conocimiento y alertar\nsobre este problema y que alguien explique el porqu\u00e9 de esta escasez.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-10/donde-estan-las-baterias-doble-y-triple-a", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-01-10", "comments": []}}