{"title": "CIMEX informa sobre la ausencia  de diversos productos  en su red comercial", "body": "\n\nEl pasado 9 de mayo del 2014 fue publicado un resumen sobre las quejas\npendientes a respuestas de las direcciones, organismos o entidades\nadministrativas en el cual aparece se\u00ad\u00f1alado el Grupo Empresarial CIMEX, con\nrespuestas a\u00fan pendientes referentes a la ausencia de productos tales como\ncepillos de dientes, bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas, radios chinos, papel\nhigi\u00e9nico, bombillos ahorradores o fluorescentes de di\u00adversos tipos, jab\u00f3n de\nlavar y de ba\u00f1o, desodorantes, co\u00adlonias, perfumes, talcos, jugos y n\u00e9ctares,\npaquetes de re\u00adfres\u00adcos instant\u00e1neos y cervezas nacionales.\n\nEn la respuesta ofrecida al diario el 19 de mayo del 2014, donde se abord\u00f3 el\ntema del desabastecimiento de productos de la industria nacional, se comunic\u00f3\nque la respuesta a este particular deb\u00eda ser proporcionada por las instancias\nproductoras, que conocen y son responsables de las causas y medidas para su\nsoluci\u00f3n. No obstante, creemos necesario abordar estas in\u00adquietudes en funci\u00f3n\nde darle una res\u00adpuesta a nuestro pueblo.\n\nLos elementos son los siguientes:\n\n\u2022 Cepillos de dientes: La industria nacional comenz\u00f3 a en\u00adtregar contra el\nplan previsto para el 2014 a partir del mes de ma\u00adyo por un atraso en su\nproducci\u00f3n, cumpliendo estas en\u00adtregas hasta la fecha. La cadena comenz\u00f3 a\nimportar este producto logrando estabilidad en la actualidad. A\u00fan as\u00ed no se\ncu\u00adbre la de\u00admanda nacional.\n\n\u2022 Cervezas nacionales: El plan contratado de cervezas Cristal y Bucanero hasta\nel mes de julio, se encuentra al 94 % de cumplimiento, ello de por s\u00ed no\nsatisface la demanda del mercado, estimulada adem\u00e1s por los requerimientos de\nlos cuentapropistas y cooperativas gastron\u00f3micas. Se han importado otras\ncervezas para mantener una oferta de este producto en el mercado, aunque no\nsuplen en su totalidad la demanda de Cristal y Bucanero, por sus precios y\notras caracter\u00edsticas.\n\n\u2022 Jugos naturales y n\u00e9ctares: El aumento de trabajadores por cuenta propia y\nla incorporaci\u00f3n de nuevas cooperativas en la actividad gastron\u00f3mica han\ntributado en la acumulaci\u00f3n de inventarios para garantizar sus ofertas. CIMEX\nha efectuado importaciones para cu\u00adbrir la demanda en el periodo de\nreorientaci\u00f3n de esta industria que estabilizar\u00e1 la presencia de estos\nproductos en los \u00faltimos me\u00adses del a\u00f1o en curso.  \n\u2022 Refrescos instant\u00e1neos: Hasta la fecha no se ha importado este producto y la\nindustria nacional no satisface la demanda a\u00fan cumpliendo su plan de entrega\nde la producci\u00f3n, lo que ha generado el desabastecimiento del mercado.\n\n\u2022 Papel higi\u00e9nico: La industria nacional cumple su plan de en\u00adtrega aunque no\nsatisface la demanda; CIMEX ha efectuado importaciones que han incidido en la\ndisminuci\u00f3n en un 10 % de su no presencia en el pasado mes de julio.\n\n\u2022 Jab\u00f3n de lavar: De este producto est\u00e1 garantizada su presencia en el\nmercado.\n\n\u2022 Jab\u00f3n de tocador, desodorantes, colonias, perfumes y talcos: Hasta ahora el\nplan de entrega de la industria nacional se ha cumplido lo que evidencia que\nel desabastecimiento es producto de la insuficiencia de la industria para\ngarantizar la de\u00admanda. Hay productos como colonias, perfumes y talcos que no\nson factibles garantizar con importaciones.\n\n\u2022 Bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas: La situaci\u00f3n se debe a que la f\u00e1brica\nMinerva, que es nuestro principal proveedor no ha po\u00ad\u00addido dar una respuesta\nconstante al suministro de partes, piezas y accesorios donde se incluyen las\nbater\u00edas, con destino a la ga\u00adrant\u00eda y representaci\u00f3n en las tiendas\nespecializadas mi\u00adnoris\u00adtas de la Divisi\u00f3n de Transporte Automotor\n(perteneciente a CIMEX). La referida f\u00e1brica notific\u00f3 que dar\u00e1 respuesta a\nfinales de agosto y principios de septiembre a la parte del plan pendiente por\ncumplir, pero esta entrega es a\u00fan insuficiente pa\u00adra enfrentar la demanda en\nlas tiendas especializadas. Se prev\u00e9 que a principios o mediados del mes de\nseptiembre, con el apoyo de las im\u00adportaciones, se estabilice la presencia de\nre\u00adpuestos para las bicicletas el\u00e9ctricas, incluyendo bater\u00edas, en tiendas\nespecializadas.\n\n\u2022 L\u00e1mparas fluorescentes de 18 W y 32 W: Desde el mes de enero y hasta junio\ndel presente a\u00f1o en curso se ha importado un elevado volumen de l\u00e1mparas\nfluorescentes rectas desde diferentes pa\u00edses, con precios econ\u00f3micos\nlogr\u00e1ndose distribuir directamente a todo el pa\u00eds. Este producto debe\nestabilizar su presencia en el mercado.\n\n\u2022 Bombillos ahorradores: Durante los dos primeros meses del 2014 existi\u00f3\nd\u00e9ficit en el mercado. En los meses de mayo y ju\u00adnio ha existido una ligera\nrecuperaci\u00f3n. Como perspectivas para el resto del a\u00f1o se tiene previsto la\nimportaci\u00f3n desde Vietnam y China de un volumen de bombillos dirigidos a\nlo\u00adgrar una estabilidad en el mercado y contar con inventario en nuestros\nalmacenes mayoristas.\n\n\u2022 Radios port\u00e1tiles: No se ha podido contratar con la industria nacional al no\npoder garantizar una oferta continua en el merca\u00addo.\n\nActualmente est\u00e1n a la venta radios marca DAYTRON de procedencia china con\nrepresentaci\u00f3n en una parte sustancial de nuestra red comercial minorista.\n\nAtentamente,\n\nB\u00e1rbara Rosa Soto S\u00e1nchez  \nVicepresidenta Comercial  \nCIMEX\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-05/cimex-informa-sobre-la-ausencia-de-diversos-productos-en-su-red-comercial", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-07/donde-se-consiguen-las-baterias-para-motos-electricas", "is_response": true, "date": "2014-09-05", "comments": [" y siguen saliendo malas noticias, desabastecimiento por todos lados de articulos de primerisima necesidad a quien vamos a culpar a las mulas, importar jugos de frutas, se atreve ud.cuba debia ser exportadora de jugos de todo tipo e incluso abastecer al mercado nacional y venderse barato pues todos vemos como se pierden frutas en el campo que en otros paises generaria ingreso de divisas.un refresco de tamarindo enlatado en italia cuesta 1.50 euro procedente de tailandia y estoy segura que el que yo haga en mi casa tiene mejor calidad, lo mismo ligan pina cn naranja, banana con naranja,coco con pina.etc,etc por que entonces nosotros no lo hacemos tambien y por cierto con muy poca azucar. basta de importar para tapar deficiencias e incompetencia, basta de resoluciones recaudatorias como las de la aduana y finanzas.grcias granma por existir.  ", "Incre\u00edble no se puede satisfacer las demanda de casi ning\u00fan producto y a un sesudo se le ocurri\u00f3 limitar las importaciones a los viajeros que entren a Cuba, esto es incre\u00edble ya veremos los precios de estos productos  subir y si hoy est\u00e1n en falta en las tiendas en cuc, no se ver\u00e1n m\u00e1s despu\u00e9s de un tiempo de entrar en vigor las nuevas disposiciones de aduana.", "No se nada de Econom\u00eda pero Respuestas deEspanto,Como es Importar ttambi\u00e9n cerveza,sera que sale mejor todo ese gasto de importar que invertir todo ese gasto en aumentar producci\u00f3n nacional,me parece aslgo anda mal,muchos Quieren viajar y la Mayor\u00eda del Pueblo pierde con esos gasto de Importaci\u00f3n,de verdad no entend\u00ed,me parece absurdo importar y no invertir en tu producto nacional,Muy mal seguimos en econom\u00eda.", "Ahora la culpa del desabastecimiento es de los cuentapropistas. El otro dia compr\u00e9 un refresco importado en un r\u00e1pido de mi municipio ---no hab\u00eda de producci\u00f3n nacional--- y el m\u00e1s barato costaba 95 centavos, \u00bfacaso los cuentapropistas tambi\u00e9n son los que importan estos productos tan demandados por la poblaci\u00f3n? \u00bfno pueden los funcionarios encargados de importar estos productos adquirir refrescos de precios similares a los nacionales, --55 centavos---?. El bolsillo lo agrdecer\u00eda mucho. ", "muy bien las informaciones pero nada de soluciones, seguimos iguales, me pregunto: son tantos los cuentapropistas que consumen la produccion nacional de cervezas a nivel macro???"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfD\u00f3nde se consiguen las bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas?", "body": "\n\nMe dirijo a esta secci\u00f3n con el fin de una vez m\u00e1s retomar el tema sobre las\nmotorinas el\u00e9ctricas, que ya este tema hace varios meses fue expuesto, pero lo\nretomo, pues no he visto una respuesta a la soluci\u00f3n en cuanto a las piezas de\nrepuesto de las mismas, sobre todo lo que se refiere a las bater\u00edas, que es lo\nque m\u00e1s demanda tiene, ya que su duraci\u00f3n oscila sobre los dos a\u00f1os. Este es\nun bien que fue adquirido en las tiendas de divisas, con un precio no muy\nm\u00f3dico, 988.00 CUC, y despu\u00e9s presentar el tormento de: \u00bfd\u00f3nde consigo las\nbater\u00edas? No me voy a extender en mi planteamiento, porque es bastante\nconocido, pero s\u00ed quisiera una respuesta.\n\nAtentamente\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-07/donde-se-consiguen-las-baterias-para-motos-electricas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-07", "comments": ["Sr.D.N.Diaz:En relacion con su carta publicada en granma el pasado 7 de Feb,supongo que aun la Cra.Barbara del CiMex,uno de los muchos Vice-presidentes de dicho organismo no le ha contestado su pregunta de donde se consiguen las baterias para motos electricas? ni le va a contestar recuerde Ud la frase que un dia el Cro.HCF le dedicara a MCM en el Parlamento Bolivariano\"Aguila no caza moscas\",labores de mas alto vuelo ocupan el tiempo de la Cra. Barbara asi le propongo se comunique conmigo y en mi proxima visita a Cuba se la llevo de regalo", "Sr. Battery, tr\u00e1eme a mi que estoy en las mismas desde enero please", "Por favor necesito comprar bater\u00eda para moto el\u00e9ctrica. Me puede decir d\u00f3nde comprarla. Saludos Ivette ", "Hola, si alguien sabe donde pudiera conseguir bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas de 20 volt/20 amperes le agradecer\u00eda la informacion, mi correo es: pedroire@cubarte.cult.cu", "Seguimos con el problema en Cuba de encontrar d\u00f3nde venden bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas, las tiendas han vendido motos el\u00e9ctricas, pero no hay un lugar estatal para poder comprar bater\u00edas para las mismas, las mas dif\u00edciles de encontrar son las de 12V y 20A", "Sr. Battery, tr\u00e1eme a mi que estoy en las mismas desde enero please", "llevo mas de un a;o esperando por las baterias de 12 V y 20 A, las han vendido pero no sufiecientemente, hay que pagar por el numero de la cola o hacer la misma que rectifican por meses y meses , algo que si no vives cerca es imposible , mi motorina es MINERVA, comprada en las tiendas recaudadora de divisas, por favor tambien decearia una respuesta ya que realmente es un tormento haber gastado tanto dinero  y no poder usarla, ademas del alto costo que tienen .", "josefa , creo que solo mira auna direccion,tienes que enfocarte en varias direcciones ya que existen otras obsiones , con bateria de 12v y 17amp. tu motocicleta funciona, yo podria ayudarte en darte la solucion,escribeme."]}}