{"title": "En revisi\u00f3n tarifa para los \u00f3mnibus Diana y los semi\u00f3mnibus", "body": "\n\nCon respecto al asunto de referencia, le informo que debido a la situaci\u00f3n que\nha ocasionado en la poblaci\u00f3n la tarifa aprobada por el Ministerio de Finanzas\ny Precios para los \u00d3mnibus Diana y los semi\u00f3mnibus, en su Resoluci\u00f3n 387/2013,\nla Direcci\u00f3n de Transportaci\u00f3n de Pasajeros del Ministerio del Transporte, de\nconjunto con las Empresas Provinciales del Transporte pertenecientes a los\nConsejos de la Administraci\u00f3n y la Direcci\u00f3n de Contabilidad y Precios de este\npropio organismo, est\u00e1 trabajando en la revisi\u00f3n y modificaci\u00f3n de dicha\ntarifa, de manera tal que se establezcan los precios con independencia de la\nmarca del equipo que se emplee.\n\nEl trabajo se est\u00e1 prolongando en tiempo en aras de considerar todos los\naspectos tanto t\u00e9cnicos como econ\u00f3micos y que todas las entidades implicadas\nsean part\u00edcipes de una propuesta m\u00e1s abarcadora, la que finalmente ser\u00e1\nsometida a la aprobaci\u00f3n del Ministerio de Finanzas y Precios.\n\nFraternalmente,\n\nDirector\n\nDirecci\u00f3n de Transportaci\u00f3n\n\nde Pasajeros\n\nMinisterio de Transporte\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-21/en-revision-tarifa-para-los-omnibus-diana-y-los-semiomnibus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-08/un-peso-por-un-kilometro", "is_response": true, "date": "2014-02-21", "comments": ["EN C DEL SUR ,PINAR DEL RIO LA TARIFA DEL SEMIOMNIBUS DE ESE MUNICIPIO A SAN DIEGO COBRA DOS PESOS,HASTA PARA UN KM,LA APLIOCAN A PARTIR DE 0 A 34 KM,CUANDO LA DISTANCIA ESTA A25 DESDE LA COMUNIDAD EL CANAL Y A SANDIEGA HASTA C DEL SUR,QUE DEBE SER UN PESO POR ESTAR EN EL RANGO DE LOS 25 KM COMO DICE LA RESOLUCION,Y NADI QUIERE ENTENDER"], "original_letter_info": {"title": "Un peso por un kil\u00f3metro", "body": "\n\nSoy defensor de las decisiones adoptadas por nuestro Estado y estoy claro de\nla situaci\u00f3n econ\u00f3mica que atraviesa el pa\u00eds y el esfuerzo que se hace por\nllevar adelante nuestra sociedad.\n\nQuisiera referirme a una tem\u00e1tica vinculada con el transporte urbano.\n\nHace aproximadamente un mes el peri\u00f3dico Artemise\u00f1o, de nuestra provincia,\npublic\u00f3 un buen escrito vinculado al tema que me ocupa, bajo el t\u00edtulo: Poner\nel parche antes que salga el hueco. Posteriormente, el periodista Wilmer\nRodr\u00edguez, del canal ARTV, en el programa Esto si tiene nombre, abord\u00f3 de\nnuevo la tem\u00e1tica e hizo una evaluaci\u00f3n profunda atemperada a las principales\npreocupaciones de la poblaci\u00f3n, concentrada en las nuevas cooperativas del\ntransporte.\n\nSucede que recientemente, en la provincia, comenz\u00f3 a aplicarse la tarifa de\nprecios de transporte urbano, la que es extensiva a la cooperativa de\ntransporte reci\u00e9n constituida, cobr\u00e1ndose 2.00 CUP por recorrido de 0 a 37 Km\ny 1.00 CUP a los escolares.\n\nSoy trabajador de Educaci\u00f3n al igual que mi esposa; vivo aproximadamente a un\nkil\u00f3metro de la cabecera municipal y de mi centro de trabajo; nos trasladamos\ncon dos menores diariamente, ida y vuelta, y diariamente de pasaje a partir\ndel primero de octubre pagamos 12 pesos. Esto significa, al mes, seg\u00fan d\u00edas\ntrabajados, 288 pesos. Considero que el pa\u00eds tiene que seguir evaluando esta\nmedida que tiene poca aceptaci\u00f3n y que provoca tanta irritaci\u00f3n. Hoy en mi\ncomunidad existe un rechazo total a la misma.\n\nYo me pregunto: \u00bfC\u00f3mo es posible que el costo del pasaje sea el mismo al\ntrasladarse 200 m, 300 m, un kil\u00f3metro, que trasladarse 37 kil\u00f3metros?\n\n\u00bfA qu\u00e9 personas va a afectar esta medida tan radical que no da margen a los\nGobiernos municipales a adoptar alguna decisi\u00f3n?\n\n\u00bfSe tuvo en cuenta que hay familias que viven a unos pocos kil\u00f3metros de una\ncabecera municipal y por ende trabajan y estudian en ella y que est\u00e1n\ngravemente perjudicados econ\u00f3micamente con esta medida?\n\nCuando hoy, primero de octubre, abordamos el \u00f3mnibus hacia la cabecera\nmunicipal y el cobrador exigi\u00f3, como es debido, este precio del pasaje, el\npersonal presente, fundamentalmente madres con ni\u00f1os y estudiantes de todas\nlas ense\u00f1anzas, no entend\u00edan que el pago por cada ni\u00f1o era un peso y dos por\ncada mayor, si la distancia era pr\u00e1cticamente un kil\u00f3metro. Muchos\ncuestionaron esta decisi\u00f3n muy dif\u00edcil de explicar, m\u00e1xime si usted no est\u00e1\nconvencido de la racionalidad de la medida.\n\nMe he acercado a las autoridades del Consejo de la Administraci\u00f3n y a la\nAsamblea Municipal y me han explicado que nada puede hacerse, pues se trata de\nuna Resoluci\u00f3n Ministerial.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-08/un-peso-por-un-kilometro", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-11-08", "comments": []}}