{"title": "\u00bfEst\u00e1 prohibido o no?", "body": "\n\nQuisiera hacerles llegar una preocupaci\u00f3n referida a las actualizaciones de\nlas regulaciones del trabajo por cuenta propia con vistas a ordenar las\nindisciplinas sociales en ese sector. Recientemente se aprobaron las nuevas\ndisposiciones legales, las que empezaron aplicarse en enero de este a\u00f1o,\ndonde, entre otras, se proh\u00edbe la reventa de productos industriales de primera\nnecesidad que se expenden en el mercado industrial tanto en CUC como en CUP.  \nTodo al principio fue un poco controlado, sin embargo, hoy a escasos tres\nmeses se siguen vendiendo estos productos en las mesitas de los\ncuentapropistas a la vista de todos sin que nadie haga nada, ejemplo en los\nalrededores de La Palma en Arroyo Naranjo.  \n\u00bfC\u00f3mo acabaremos con las indisciplinas sociales si los gobiernos locales no\nact\u00faan en consecuencia? Si se lo dejan todo a los \u00f3rganos de inspecci\u00f3n, la\nDIS (Direcci\u00f3n de Inspecci\u00f3n y Supervisi\u00f3n), no se resolver\u00e1 el problema,\ntodos se deben sumar mucho m\u00e1s cuando el Gobierno nos est\u00e1 llamando a la lucha\ncontra estas ilegalidades, tanto la PNR, la DIS, el sistema de inspecci\u00f3n de\nTrabajo y Seguridad Social, otros funcionarios de los gobiernos locales deben\nactuar en consecuencia, si esto no se hace todo lo que queramos hacer solo se\nquedar\u00e1 en palabras.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-04/esta-prohibido-o-no", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-04", "comments": []}