{"title": "Empresa Cubataxis  de Santa Clara:  p\u00e9simo servicio", "body": "\n\nTodos a\u00f1oramos los a\u00f1os antes del periodo especial, en que, entre otras cosas,\nel sistema de transportaci\u00f3n por taxi, gozaba de gran aceptaci\u00f3n por toda la\npoblaci\u00f3n, se pod\u00eda escoger entre el alquiler del taxi pa\u00adgando la tarifa\nseg\u00fan el tax\u00edmetro o el colectivo, m\u00e1s econ\u00f3mico. Al llegar el periodo\nespecial, producto al re\u00adcrudecimiento del bloqueo norteamericano y la\ndesintegraci\u00f3n de la URSS y desaparici\u00f3n del campo so\u00adcialista, todo cambi\u00f3 y\nhubo que tomar iniciativas para paliar en algo las consecuencias ob\u00adjetivas,\nderivadas de todo ello. Para mantener el servicio de taxis se aument\u00f3 la\ncapacidad de estos, de cuatro plazas a siete, ocho y hasta diez plazas,\nme\u00addiante la iniciativa creadora de los innovadores, convirtiendo en limosinas\nlos peque\u00f1os autos; as\u00ed transcurrieron los a\u00f1os m\u00e1s cr\u00edticos del periodo\nespecial, donde con tes\u00f3n, patriotismo y sacrificios este sector mantuvo a\nduras penas el servicio y sobre todo el buen trato a la poblaci\u00f3n.\n\nHoy, aun estando bajo la presi\u00f3n y las limitaciones econ\u00f3micas del bloqueo,\nnuestro pa\u00eds avanza hacia nue\u00ad\u00advas formas de gesti\u00f3n econ\u00f3mica, plasmadas en\nlos Lineamientos del Partido, su objetivo, aumentar la producci\u00f3n; disminuir\nlos costos, sustituir las importaciones, y mejorar los servicios a la\npoblaci\u00f3n.\n\nCu\u00e1n lejos est\u00e1 de cumplir este \u00faltimo objetivo, la Empresa Cuba\u00adtaxis, de\nSanta Clara, Villa Clara. Esta em\u00adpresa debe enfrentar entre otras co\u00adsas, los\nproblemas subjetivos que les dificulta estos objetivos, que adem\u00e1s son la\nraz\u00f3n de ser de ella, porque de por s\u00ed, su objeto social es dar un servicio de\ncalidad.\n\nEsta evaluaci\u00f3n la hago porque he sufrido en \u201ccarne propia, el maltrato,\nineficiencia y mal servicio, en la piquera de taxis en la Ter\u00adminal de \u00d3mnibus\nInte\u00adrmu\u00adnicipal de Santa Clara, perteneciente a esta empresa de Cubataxis.\nAqu\u00ed es com\u00fan ver los taxis, y sus choferes, agrupados, sin hacer carrera\nalguna, sin inmutarse ante los reclamos de quienes desean trasladarse hacia\nRanchuelo, po\u00adblado a solo 17 km de distancia por toda la Au\u00adtopista Nacional,\nsu respuesta es: estamos arrendados, no hay pasaje para el regreso, tengo poco\ncombustible. O simplemente el silencio como respuesta.\n\nEl colmo es que cuando les ofrecen 15 o 20 pesos por persona, llenan el taxi y\nhacen la carrera, pr\u00e1ctica esta muy generalizada y que indigna a to\u00addo el que\nse encuentra en espera del servicio.\n\nA m\u00ed que no soy muy asiduo a este servicio me ha ocurrido en todas las\nocasiones que he necesitado este servicio. Los taxistas prefieren ir para\nEs\u00adperanza, en vez de ir para Ran\u00adchuelo, aunque no exista demanda. O co\u00adbran\npor encima de la tarifa de diez pe\u00ad\u00adsos, establecida para Ran\u00adchuelo.\n\nComo ejemplo ilustrativo de todo esto fue lo que nos sucedi\u00f3 el pasado s\u00e1bado\n11 de oc\u00adtubre; llegamos mi esposa y yo a dicha pi\u00adquera, pedimos el \u00faltimo a\nun grupo de personas, con nosotros complet\u00e1bamos el taxi VSB727, uno de los\nantes mencionados, agrandados durante el periodo especial; cuando fuimos a\nabordar el taxi, el taxista baj\u00e1ndose del mismo, nos dijo que acababa de venir\nde Ranchuelo y que no iba a ir para venir vac\u00edo; todos reclamamos, incluso\nhab\u00eda una pareja con un ni\u00f1o de brazos, que al igual que nosotros ven\u00edan del\nfrente donde las m\u00e1quinas (almendrones) ped\u00edan 15 pesos. Cu\u00e1l fue la sorpresa\nde todos (excepto la m\u00eda, v\u00edctima en otras ocasiones) cuando los que acababan\nde llegar le ofrecieron al taxista 15 pesos, montaron y este arranc\u00f3 el taxi,\nsin preocuparle, que estaba da\u00f1ando la imagen de una em\u00adpresa y maltratando a\nun gru\u00ad\u00adpo de trabajadores que por aportar todo su sudor al presupuesto del\nEs\u00adtado y vivir de su salario no pod\u00edan pagar esa irracional tarifa.\n\nDesgraciadamente este no es un caso aislado, y merece tomar medidas generales\nradicales, antes que sea demasiado tarde. Ese d\u00eda la excepci\u00f3n la dio el\nchofer del taxi VSB778, una persona de edad que lleg\u00f3 posteriormente y dio la\ncarrera a la tarifa establecida de 10 pesos, al llegar a Ranchuelo, el otro\ntaxi ya regresaba, completamente lleno, lo que daba al traste con la\ninjustificable teor\u00eda de la vuelta vac\u00eda.\n\nRolando Sarduy D\u00edaz  \nCalle \u00c1ngel Tom\u00e1s No. 31-A  \nRpto. Rub\u00ed, Ranchuelo,  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-24/empresa-cubataxis-de-santa-clara-pesimo-servicio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-24", "comments": ["Por lo que se puede ver de esta queja...hay mecanismos que estan fallando en esa empresa....el problema sera de los trabajadores?.....la direccion de esa empresa desconoce estos problemas?.....porque ese desestimulo de estos choferes?....ojala puedan llegar pronto a la raiz del problema y se halle una solucion definitiva, a todo lo que cause malestar colectivo hay que hallarle soluciones colectivas urgentes!!!!", "esto solo lo sabe qui\u00e9n lo ha sufrido... soy ranchuelera tambi\u00e9n y en varias ocasiones me ha ocurrido esto...incluso he llegado a coger  las m\u00e1quinas (almendrones) que van a Ranchuelo por menor precio que los taxis....ahora, que respuesta y que medidas van a tomar con estos choferes que se piensan que el taxi es de ellos?...por lo que tengo entendido los taxis deben ir a donde lo solicite el pasajero y debe de cobrarse seg\u00fan la tarifa establecida y no la que los choferes pongan...por ejemplo ellos cobran $ 15.00  porque supuestamente van a virar vac\u00edo y si no viran vac\u00edo, a donde va ese dinero? ...espero que esta queja tenga una r\u00e1pida respuesta por parte de los dirigentes de esta empresa.... y que mejore el servicio en la provincia pues falta que nos hace a todos aquellos que viajamos diariamente por cuestiones de trabajo u otros. ", "Este le metio casi, pa no decir toa la culpa al BLOQUEO, que tendra que ver las orejas para tomar sopa, pero bueno, esperemos que dira en ministerio de tramsporte, siempre es interesante observar lo que infiwere el organismo superior, ante estos casos de JUSTIFICACIONES..... Y RODEOS SIN TOROS"]}