{"title": "Sobre la distribuci\u00f3n de la  prensa en Camag\u00fcey", "body": "\n\nLa Empresa de Correos Camag\u00fcey reconoce que al compa\u00f1ero Eliberto Amado\nFer\u00adn\u00e1ndez Mart\u00ednez le asiste raz\u00f3n en su queja publicada en Granma el pasado\nviernes 21 de marzo, referida a la no entrega de la prensa por el cartero de\nsu barrio de porteo, que conforme a lo establecido por Correos de Cuba debi\u00f3\nentreg\u00e1rsela en fecha y completa, y eso no estaba ocurriendo en la zona donde\nreside.\n\nEste hecho tiene sus causas en factores subjetivos, debido a problemas\norganizativos, de indisciplina y falta de control por parte del personal de\nCorreos, y a otros de car\u00e1cter objetivo que influyen negativamente en la\ncalidad de nuestros servicios, a los que prestamos especial atenci\u00f3n y\ntrabajamos para resolverlos o minimizar sus efectos, y as\u00ed se lo explicamos al\npromovente de esta queja.\n\nEn el mes de marzo la Direcci\u00f3n Comercial de la Empresa de Correos Camag\u00fcey\nrealiz\u00f3 en el terreno una comprobaci\u00f3n de la calidad de nuestros servicios en\nel mismo barrio de porteo del reclamante, en raz\u00f3n de haber recibido con\nanterioridad otras quejas sobre el cartero Jorge Luis Cintra Calzado, quien\nhab\u00eda protagonizado el incidente al que se refer\u00eda el compa\u00f1ero Eliberto en su\nmisiva a Granma.\n\nEste trabajador de nuestra empresa, en franco desacato a las normas\nestablecidas en Correos de Cuba, le retir\u00f3 el servicio a esas personas y hasta\nlos desafi\u00f3, pues ellos hab\u00edan planteado inconformidades ante directivos del\ncorreo por su forma de actuar.\n\nComo ya conoc\u00edamos los antecedentes de dicho cartero, referidos por el\ncompa\u00f1ero Eli\u00adberto, nuestra Directora Comercial visit\u00f3 a este cliente y \u00e9l le\ninform\u00f3 que hab\u00eda escrito al peri\u00f3dico Granma, pues los problemas con el\nservicio de la prensa continuaban, fundamentalmente, por la mala forma que\neste cartero empleaba en el trato a los suscriptores, por lo que se le aplic\u00f3\nla medida disciplinaria de separaci\u00f3n definitiva de la entidad.\n\nTambi\u00e9n fueron analizados y criticados se\u00adve\u00adramente el jefe de Agencia y la\njefa de Ope\u00adraciones de la Oficina de Correos, quienes debieron exigir y\ncontrolar m\u00e1s el cumplimiento de sus deberes por ese trabajador.\n\nEl pasado 25 de marzo nos entrevistamos con el compa\u00f1ero Eliberto, quien no\nacept\u00f3 nuestra propuesta de resarcirlo econ\u00f3micamente por la prensa dejada de\nrecibir y nos ofreci\u00f3 su total colaboraci\u00f3n para ayudar a resolver estos\nproblemas de conjunto con el correo y los factores de la comunidad.\n\nLe agradecimos su postura al compa\u00f1ero Eliberto, el que nos facilit\u00f3 llegar a\nlas conclusiones sobre el actuar de ese cartero, quien no representa a la\ninmensa mayor\u00eda de los trabajadores del correo de Camag\u00fcey, quienes s\u00ed tienen\nsentido de pertenencia a la organizaci\u00f3n, son disciplinados y cumplidores de\nsus deberes.\n\nEste tipo de indisciplina en un trabajador de Correos, m\u00e1s reprobable al\ncometerse con personas que en su mayor\u00eda son de la tercera edad, nada tiene\nque ver con la actitud que deben mantener y mantienen la mayor\u00eda de nuestros\ncarteros de Camag\u00fcey, quienes co\u00admo norma en cada barrio se distinguen por su\ntrato amable y respetuoso para con nuestros clientes.\n\nNo obstante, lo ocurrido nos indica que de\u00adbemos redoblar las acciones de\ncontrol sobre el trabajo que realizan nuestros carteros.\n\nLamentamos las molestias ocasionadas al compa\u00f1ero Eliberto Amado Fern\u00e1ndez\nMart\u00ad\u00ednez y por esta v\u00eda le reiteramos p\u00fablicamente nuestras disculpas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-06/sobre-la-distribucion-de-la-prensa-en-camaguey", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-21/el-derecho-a-exigir-por-los-servicios-que-pago", "is_response": true, "date": "2014-06-06", "comments": ["Los que fueron \"criticados severamente\"... dice la respuesta y acoto: tampoco los suscriptores nos merecemos semejantes  \"dirigentes\" .", "Una vez m\u00e1s Correos de Cuba.\nPor lo que se puede deducir, tanto en la queja como en la respuesta de la empresa, el cartero no estaba actuando como deb\u00eda, ahora algo que no se entiende es que no solo el cartero es responsable pues tanto el jefe de Agencia y la jefa de Ope\u00adraciones de la Oficina de Correos no hab\u00edan hecho hasta el momento nada para chequear y cumplir con sus obligaciones de control y como asi siempre \"la soga revienta por el lado m\u00e1s d\u00e9bil, los jefes \"fueron analizados y criticados se\u00adve\u00adramente\".\n", "Tanta culpa tiene el compa\u00f1ero que maltrato a la poblaci\u00f3n como sus superiores que conociendo el problema esperaron la intervenci\u00f3n de la prensa para tomar medidas. Me pregunto \u00bfHasta cuando vamos a ser pasivos con los problemas? \u00bfTenemos que esperar que alguien nos diga que funciona mal dentro de minuestras casas?"], "original_letter_info": {"title": "El derecho a exigir por los servicios que pago", "body": "\n\nYo soy suscriptor de los peri\u00f3dicos Granma, Juventud Rebelde y Trabajadores.\n\n  \nEn el a\u00f1o 2010 dej\u00e9 de recibir esta prensa en fecha m\u00e1s de 126 ocasiones. En\nel 2011, en 113 ocasiones; en el 2012, en 139 ocasiones y en el 2013, en 143\nocasiones, adem\u00e1s en diciembre del 2012 no recib\u00ed la prensa a pesar de haberlo\npagado por adelantado.\n\n  \nEn la primera quincena del 2013 no recib\u00ed tampoco dicha prensa estando tambi\u00e9n\npagado por adelantado, asimismo sucedi\u00f3 en la segunda quincena del mes de\njunio. En lo que va del a\u00f1o 2014 no he recibido en 15 oportunidades.\n\n  \nTodo esto fue planteado en cada momento y en las instancias correspondientes,\ncomo distrito, municipio y provincia, d\u00e1ndome satisfacciones y la raz\u00f3n en mis\nplanteamientos. Se me plantearon, entre otras dificultades, la rotura de la\nbicicleta del mensajero, en esa ocasi\u00f3n yo le plante\u00e9 que yo no ten\u00eda nada que\nver en eso, ni ten\u00eda responsabilidad con las roturas de esos veh\u00edculos.\n\n  \nYo soy suscriptor desde el a\u00f1o 1967, en ese entonces cada distribuidor\nrespond\u00eda por su equipo y su trabajo.\n\n  \nVisit\u00e9 el correo del Micro Distrito Planta Mec\u00e1nica al que yo pertenezco y me\ndaban esperanzas de soluci\u00f3n, sin que esto no pasara de la intenci\u00f3n ni se le\ndiera soluci\u00f3n al problema.\n\n  \nEl 4 de marzo del 2013 se public\u00f3 en el peri\u00f3dico provincial Adelante la misma\nsituaci\u00f3n. A ra\u00edz de esta carta fui visitado por el administrador del correo\ndel Micro Distrito Planta Mec\u00e1nica y el distribuidor de dicha prensa, en ese\nmomento me plantearon que fuera al correo central, me dirig\u00ed a dicha entidad y\nme recibi\u00f3 el compa\u00f1ero Rivero, administrador del correo central, el que me\nplante\u00f3 que resolver\u00eda el problema y todo sigui\u00f3 igual.\n\nPosteriormente recib\u00ed la visita de la compa\u00f1era de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de\nesa entidad en dos oportunidades; en una de estas visitas yo le plante\u00e9 que el\ndistribuidor me hab\u00eda dicho que cuando el ven\u00eda pagando las chequeras de los\npensionados no repart\u00eda la prensa, a lo que la compa\u00f1era plante\u00f3 que \u00e9l ten\u00eda\nque repartir el peri\u00f3dico as\u00ed como las facturas telef\u00f3nicas adem\u00e1s de las\ncartas que pudieran existir en el correo, esto todo fue verbal y todo qued\u00f3 en\neso (palabras).\n\n  \nEl 8 de julio de 2013 se present\u00f3 el cartero en mi casa un poco descompuesto y\nme dijo que buscara un buz\u00f3n para depositar la prensa, y yo nunca hab\u00eda\nescuchado hablar de ese problema, a partir de ese d\u00eda la prensa la tiran en el\nportal que da a la calle sin cerca.\n\n  \nEsto yo se lo plante\u00e9 al director municipal de Correo y me dijo que \u00e9l lo iba\na resolver con el administrador del correo del Micro Planta Mec\u00e1nica pero todo\nqued\u00f3 igual.\n\n  \nTodo esto yo lo plante\u00e9 en la reuni\u00f3n del Consejo Popular Modelo Im\u00e1n, al que\nyo pertenezco, sin que se le diera soluci\u00f3n por parte del administrador del\ncorreo antes mencionado, que al parecer no le dio ninguna importancia a mi\nplanteamiento.\n\n  \nTambi\u00e9n hace tres meses no se recibe la factura telef\u00f3nica y se hace necesario\nir a la oficina comercial de Etecsa para pedir ejercer el pago de la misma.\n\n  \nYo plante\u00e9 que me sent\u00eda con el derecho de exigir los servicios que yo le pago\nal correo y que por ello no tengo que pedir favor alguno, en el 2013 la prensa\nsubi\u00f3 a $12.20 mensual antes me cobraban $7.20.\n\n  \nAs\u00ed de esta forma no creo que se resuelvan los problemas que plantea la\npoblaci\u00f3n, donde las personas que tienen que velar por el buen funcionamiento\nde una empresa no hagan caso a los problemas que el pueblo plantea y no se les\nd\u00e9 soluci\u00f3n.\n\n  \nYo considero que no es necesario que tenga que recurrir a los medios de\ninformaci\u00f3n a ese nivel para que los problemas como este tengan soluci\u00f3n.\n\n  \nTodos estos problemas pod\u00edan tener soluci\u00f3n si no hubiera tanta falta de\nresponsabilidad y blandenguer\u00eda entre otras cosas. De esta forma solo se crean\nmolestias e inconformidad entre la poblaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-21/el-derecho-a-exigir-por-los-servicios-que-pago", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-21", "comments": []}}