{"title": "Deficiencias en el cableado para las hornillas el\u00e9ctricas", "body": "\n\nEl domingo 9 de febrero, en horas de la ma\u00f1ana fui al taller de Enseres\nMenores, de la ciudad de Las Tunas, ubicado en el bulevar de la calle\nFrancisco Vega, para cambiar los cables de mi hornilla el\u00e9ctrica.\n\nLa t\u00e9cnica de turno, gentilmente me atendi\u00f3 y trajo el nuevo paquete de cables\n(cuatro en total). Enseguida me aclar\u00f3. El m\u00e1s peque\u00f1o no sirve, pues al\nprepararlo para la hornilla no da la medida.\n\nDecid\u00ed medir el cable de marras y efectivamente tiene 14 cent\u00edmetros de\nlongitud. Le pregunt\u00e9 si eran de fabricaci\u00f3n nacional y me respondi\u00f3: son de\nimportaci\u00f3n. La procedencia no es lo fundamental, el problema esencial est\u00e1 en\nla p\u00e9rdida de material que existe.\n\nSi analizamos la inmensa cantidad de hornillas el\u00e9ctricas existentes en los\nhogares cubanos (cientos de miles) entregadas por el Programa de la Revoluci\u00f3n\nEnerg\u00e9tica, la constante reparaci\u00f3n a que deben ser sometidas, pues convierten\nla electricidad en calor, nos podremos dar cuenta del gasto en que se incurre\npara tener que botar, as\u00ed literalmente, ese tramo de cable.\n\nNo es ocioso en este caso recordar lo que plantean los Lineamientos 142 y 249\nde la Pol\u00edtica Econ\u00f3mica y Social, aprobados por el VI Congreso del Partido,\nen relaci\u00f3n con la elevaci\u00f3n sostenida de la calidad de los servicios y la\neficacia para la reparaci\u00f3n y el mantenimiento de los equipos el\u00e9ctricos de\ncocci\u00f3n.\n\nHuelgan los comentarios: la pregunta es \u00bfPor qu\u00e9 siguen sucediendo estas\ncosas?\n\nOtro asunto es la falta de estabilidad en la entrada de piezas de repuesto, al\npreguntar por el cabo de la olla de presi\u00f3n, modelo Suprema, la respuesta de\nla t\u00e9cnica, fue: \"Hace \u2018siglos\u2019 que no entran\".\n\nHasta esa fecha, no hab\u00eda entrado nada en el referido taller para reparar los\nequipos. Considero que los directivos y los responsabilizados con la\nadquisici\u00f3n de estos materiales, en la Direcci\u00f3n de Servicios a la Poblaci\u00f3n,\ndel Ministerio de Comercio Interior, deben ser m\u00e1s cuidadosos a la hora de\nsolicitar los materiales y m\u00e1s \u00e1giles en la distribuci\u00f3n. A la postre es\ndinero que se pierde y morosidad que disgusta al cliente.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-03/deficiencias-en-el-cableado-para-las-hornillas-electricas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-03", "comments": []}