{"title": "Sobre la falta de insumos estomatol\u00f3gicos en el Cerro, contesta la Direcci\u00f3n Provincial de Salud", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 23 de mayo se public\u00f3 una carta titulada Sin resinas para\nempastes ni pr\u00f3tesis en el Cerro, donde Marcelino Arre\u00addon\u00addo Salgado, vecino\nde la calle Magnolia No. 58 entre San Anselmo y Buenos Aires, mu\u00ad\u00adnicipio de\nCerro, La Habana, se queja de que la Cl\u00ed\u00adnica Dental del Cerro no puede\nbrindar servicios de empaste blanco ni otro tipo que lleve resina porque hace\nseis meses no la hay. Re\u00adfiere la situaci\u00f3n con las pr\u00f3tesis que tienen que\nesperar cinco a\u00f1os para volver a inscribirte y despu\u00e9s los que hay que esperar\npara que te la entreguen.\n\nPara la investigaci\u00f3n correspondiente se constituy\u00f3 una Comisi\u00f3n Provincial\nintegrada por los siguientes compa\u00f1eros:\n\n1\\. Dr. Rafael Maresma Fr\u00f3meta. Jefe de De\u00adpartamento Provincial de\nEstomatolog\u00eda.  \n2\\. Dra. Gisela Sierra Herold. Funcionaria del Departamento Provincial de\nEsto\u00adma\u00adtolog\u00eda.  \n3\\. Dr. Andr\u00e9s Ra\u00f1a Don\u00e9stevez. Fun\u00adcionario de Departamento Provincial del\nEs\u00adto\u00adma\u00adto\u00adlog\u00eda.  \nDentro de las acciones realizadas estuvieron:\n\nEntrevistas a cuadros, trabajadores, pa\u00adcien\u00adtes, y a la compa\u00f1era Mar\u00eda\nMart\u00ednez Gon\u00adz\u00e1\u00adlez, esposa de Marcelino Arredondo Sal\u00adgado, quien se\nencuentra fuera de la ciudad hasta el 6 de julio del 2014, promovente de la\ninsatisfacci\u00f3n, adem\u00e1s de examinarse la documentaci\u00f3n correspondiente,\narrib\u00e1ndose a las si\u00adguientes conclusiones:\n\nSe constat\u00f3 un abastecimiento irregular de la resina durante el primer\ncuatrimestre del a\u00f1o, motivado por el incumplimiento del proveedor con este\nrecurso importado.\n\nDurante la auditor\u00eda practicada al gasto de materiales en la cl\u00ednica, el\nconsumo de resina se comport\u00f3 dentro de los par\u00e1metros normales establecidos,\nno existiendo desv\u00edo, ni gastos indebidos, benefici\u00e1ndose 1 369 pacientes con\neste producto en el periodo se\u00f1alado.\n\nA partir de las bajas coberturas de estos ma\u00adteriales, se pudo verificar que\nel promovente se encuentra pendiente de culminar su tratamiento en\nEstomatolog\u00eda General Integral, coin\u00adcidiendo sus visitas a la cl\u00ednica con los\npe\u00adriodos de desabastecimiento, aunque sobre su atenci\u00f3n no ha expresado\ninsatisfacciones al respecto.\n\nSe comprob\u00f3 al revisar la historia cl\u00ednica y hojas de cargo que Marcelino fue\nrehabilitado prot\u00e9sicamente el 14 de abril del 2010. A los dos a\u00f1os fue\nvalorado por la especialista de pr\u00f3\u00adtesis, determin\u00e1ndose que no ten\u00eda\ncriterio de una nueva rehabilitaci\u00f3n.\n\nNo obstante, se confirm\u00f3 en el registro actual de la lista de espera que aun\ncuando el paciente es portador de pr\u00f3tesis hace menos de 3 a\u00f1os, el 11 de\njulio del 2013 fue registrado nuevamente para su posterior rehabilitaci\u00f3n\nteniendo en cuenta que refer\u00eda inadaptaci\u00f3n a las mismas.\n\nSe procedi\u00f3 a visitar al paciente en su domicilio, atendi\u00e9ndonos su esposa, la\ncual nos refiri\u00f3 que Marcelino se encuentra fuera de la provincia hasta el 6\nde julio, se le ofreci\u00f3 respuesta a la misma expresando conformidad con la\natenci\u00f3n ofrecida y se le da turno para el 7 de julio a partir de la garant\u00eda\nde la estabilizaci\u00f3n del abastecimiento de los materiales carentes para\nposteriormente ingresar en el departamento de pr\u00f3tesis.\n\nRespetuosamente,\n\nDr. Reinol Garc\u00eda Moreiro  \nDirector Provincial de Salud  \nLa Habana\n\nCOLETILLA\n\n  \nConsignamos que esta respuesta fue recibida en nuestra redacci\u00f3n el 19 de\njunio del presente, lo cual explica la referencia a las fechas 6 y 7 de julio,\ntambi\u00e9n del presente, que aparecen en el texto.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-08/sobre-la-falta-de-insumos-estomatologicos-en-el-cerro-contesta-la-direccion-provincial-de-salud", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-23/sin-resina-para-empastes-ni-protesis-en-el-cerro", "is_response": true, "date": "2014-08-08", "comments": ["Si, a veces no entendemos las cosas que suceden y las irregularidades que vemos, pero que estan ah\u00ed, ahora mismo mi esposo lleva sin poder adquiri las aspirinas revestidas, que por tarjeton le corresponde comprar en una sola farmacia y hace ya 4 meses que no se ha podido adquirir, en la farmacia de San Lazaro y Soledad dicen que estan en falta y que cuando entran no la pueden guardar para los que estan registrados y que como les envian de otras farmacias, ellos tienen que venderlas y sinembargo cuando se le pide que lo remita a otra Farmacia dicen que no pueden porque NO HAY, asi que \u00bfqui\u00e9n sabe lo que esta pasando?", "No se como realizar mi queja, lo hice respondiendo por otra...Por favor, yo tambi\u00e9n quiero hacer la mia. diganme como...?\u00bf", "escriba a lectores@granma.cu"], "original_letter_info": {"title": "Sin resina para empastes ni pr\u00f3tesis en el Cerro", "body": "\n\nPertenezco a un c\u00edrculo de abuelos y vamos a muchas conferencias, sobre todo a\nlos temas relacionados con el ejercicio f\u00edsico, la salud y la higiene bucal. Y\nsobre este tema quiero dar mi opini\u00f3n, aunque no pueda demostrar el disgusto\nque esto nos causa.\n\nLa Cl\u00ednica Dental Cerro a la cual pertenecemos no pue\u00adde brindarnos servicios\nde empaste blanco ni otro ti\u00adpo que lleve resina porque hace seis meses no la\nhay y la subdirectora, que tan amablemente me atendi\u00f3, ante mi queja por algo\ninconcebible, de un producto necesario que por tanto tiempo no lo haya, dijo\nque, no lo hay en el pa\u00eds y que no es el \u00fanico en la gama de pegamentos y\ndiluentes etc., etc.\n\nOtro tema es la situaci\u00f3n con las pr\u00f3tesis, que tienes que esperar cinco a\u00f1os\npara volver a inscribirte y despu\u00e9s que lo logras, no sabes tampoco cu\u00e1ntos\na\u00f1os m\u00e1s hay que esperar y realmente esto no se conjuga con lo que dicen los\ncompa\u00f1eros del MINSAP en la TV.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-23/sin-resina-para-empastes-ni-protesis-en-el-cerro", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-23", "comments": ["Este problema no es \u00fanico de ese lugar, es generalizado, los productos estomatol\u00f3gicos generalmente son de importaci\u00f3n y caros y las trabas del bloqueo no permiten la entrada a tiempo de ellos, pero tambi\u00e9n considero que los que tienen que hacer los convenios para las compras no han tenido en cuenta realmente las necesidades pues los productos son escasos y muchos no re\u00fanen la calidad para su uso, adem\u00e1s puede ser que no se este haciendo un estudio de lo que realmente se necesita. La poblaci\u00f3n cubana va envejeciendo y tenemos que prepararnos para eso, pues los ancianos necesitan, a parte de las tres \u00b4C\u00b4 b\u00e1sicas (Casa, Cari\u00f1o y Cuidado), cuatro \u00b4P\u00b4 (Prevenci\u00f3n de las ca\u00eddas mediante el uso de bastones, Pr\u00f3tesis dentales, Pr\u00f3tesis auditivas y Protecci\u00f3n con alimentos). Este es un tema muy dif\u00edcil pero creo que soluble. ", "En Holgu\u00edn tambien hay ausencia de estos materiales, que pasar\u00e1?? A que se debe esto?? Y entonces que hacemos cuando necesitemos un servicio de este tipo, es bueno recordar a nuestro Ministerio de Salud P\u00fablica que somos una Potencia M\u00e9dica Internacional y que presidimos la OMS(Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud) quisiera saber que par\u00e1metros de miden para ser potencia m\u00e9dica internacional ?? Hace poco en el Hospital Lenin de Holgu\u00edn no hab\u00eda Gel para hacer ultrasonidos . Asombroso Verdad??", "en 21 y H no hay placas, y no quiero que me den explicaci\u00f3n de porque no hay ya la sabemos, necesito una soluci\u00f3n", "muy de acuerdo , a mi tambi\u00e9n me ocurre lo mismo, es algo que no se entiende, es un instituci\u00f3n que nunca hab\u00eda decaido por temas como esos, de verdad que son muy atentos all\u00ed,(sin incluir a las expendedoras de turnos) la recepcionista muy amable, y los m\u00e9dicos igual pero sin material para trabajar no se puede avanzar y todos los trabajos se atraasaran, espero que se les halle soluci\u00f3n. ", "Con los elevadisimos ingresos en moneda dura que hizo, est\u00e1 y har\u00e1 el pa\u00eds a trav\u00e9s de las misiones m\u00e9dicas, primera fuente de entrada de dinero por encima del turismo, era para que ese tipo de cosas no ocurrieran. "]}}