{"title": "Sobre el paso peatonal de Camag\u00fcey, responde la Asamblea Municipal del Poder Popular", "body": "\n\nDespu\u00e9s de leer la carta publicada en el peri\u00f3dico Granma nos dimos a la tarea\nde revisar todos los elementos que el lector de forma respetuosa se\u00f1ala con el\nt\u00edtulo \u201cCalle peatonal en la ciudad de Camag\u00fcey\u201d y para ello es necesario\ninformarle lo siguiente:\n\nDesde que se iniciaron los trabajos constructivos en la calle Rep\u00fablica\n(rehabilitaci\u00f3n o reparaci\u00f3n de entidades comerciales, gastron\u00f3micas, de\nservicio, casas y m\u00f3dulos habitacionales), para el control de las mismas se\nconstituy\u00f3 un Puesto de Direcci\u00f3n (tel\u00e9fonos 253881 y 253945), despu\u00e9s del 2\nde febrero derivado en Administraci\u00f3n de las Calles que mantiene los mismos\ntel\u00e9fonos y que hace cumplir el referido Reglamento a trav\u00e9s de un \u201cGrupo\nCoor\u00addinador\u201d. Siempre se ha prestado atenci\u00f3n a cualquier queja de la\npoblaci\u00f3n o los directivos de las entidades, a trav\u00e9s de los recorridos de las\nprincipales autoridades del territorio que siempre incluyeron a los cuatro\ndelegados del Poder Popular y a dirigentes de las organizaciones de masas, o\npor despachos o llamadas telef\u00f3nicas, significando quejas por chapucer\u00edas,\nincomprensiones o malas decisiones. Entre las quejas tramitadas y atendidas\npodemos mencionar la del compa\u00f1ero Alejandro S. Mar\u00edn Mor\u00e1n, vecino de\nR\u00ade\u00adp\u00fablica 438 e/ San Mart\u00edn y Santa Rita, referida a llevar a su esposa a un\ncentro hospitalario en su auto y para ello se movieron las macetas en la calle\nCorrea de manera definitiva para darle salida y entrada por la misma y no\natravesar la calle completa.\n\nEn este Reglamento de las calles Rep\u00fablica, Maceo, Ignacio Agramonte e\nIndependencia, se autoriza el acceso de bicicletas rodadas de mano a la calle\nRep\u00fablica solamente a los vecinos y no a los trabajadores de las entidades de\nservicio, de comercio, de gastronom\u00eda y a los cuentapropistas arrendados en\ncasa particulares, es por ello que se da el pase de acceso como documento\nacreditativo de que la persona vive en el lugar.\n\nEn cuanto a la colocaci\u00f3n de barreras o vallas aleg\u00f3ricas al 500 aniversario\nde la fundaci\u00f3n de la Villa de Santa Mar\u00eda del Puerto del Pr\u00edncipe, que est\u00e1n\nfijas al pavimento, es una realidad, existen y se colocaron para mejorar la\nimagen visual de la calle y evitar el acceso de veh\u00edculos a la misma; se\npusieron teniendo en cuenta que entraran a la calle los carros de Bomberos, el\nSIUM, OBE, ETECSA, MININT que son los que pudieran en determinado momento\nentrar a la misma de forma emergente, situaciones que ya se han presentado y\nhan tenido respuesta. Se realiz\u00f3 un ejercicio pr\u00e1ctico por el cuerpo de\nbomberos el pasado 24 de abril, donde arroj\u00f3 que es permisible el acceso por\nesta calle, aunque sin dudas hay que organizar mejor las macetas ornamentales\nque est\u00e1n ubicadas en el centro para lograr mayor agilidad.\n\nLa carga y descarga de mercanc\u00edas a las entidades que se encuentran en esa\ncalle se realiza todos los d\u00edas desde las 8 p.m. hasta las 8 a.m. a trav\u00e9s de\nlas calles que la interceptan o llegan a ella.\n\nEn lo relacionado a que esta v\u00eda sea utilizada para el paseo de carrozas,\ncomparsas y congas en las fiestas tradicionales del San Juan Ca\u00admag\u00fceyano,\ncomo se hac\u00eda tradicionalmente, la Comisi\u00f3n Organizadora de estos festejos\nest\u00e1 estudiando y evaluando la posibilidad que se realice el mismo por alguna\ncalle del centro hist\u00f3rico, de no poder ser, se realizar\u00e1 por la avenida 26\ncomo se realiz\u00f3 en el a\u00f1o anterior donde se obtuvo criterios positivos de la\npoblaci\u00f3n.\n\nSe consult\u00f3 la respuesta con el compa\u00f1ero el d\u00eda 25 de abril y firm\u00f3 la misma\nmostrando conformidad.  \nSaludos,\n\nYoleisy Ram\u00edrez S\u00e1nchez  \nVicepresidente de la Asamblea Municipal de  \nCamag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-22/sobre-el-paso-peatonal-de-camaguey-responde-la-asamblea-municipal-del-poder-popular", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-18/calle-peatonal-en-la-ciudad-de-camaguey", "is_response": true, "date": "2014-08-22", "comments": ["Esto ya fue publicado en dias anteriores", "Disculpas por el msg anterior, no me fij\u00e9 en la fecha"], "original_letter_info": {"title": "Calle peatonal en la ciudad de Camag\u00fcey", "body": "\n\nComo parte de la gran tarea emprendida en la reconstrucci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de\nla ciudad de Camag\u00fcey por sus 500 a\u00f1os de historia, hay que reconocer que se\nlograron transformar y mejorar muchas obras propuestas para terminar este a\u00f1o\n2014 o se adelantaron otras, y para orgullo de los camag\u00fceyanos hemos visto y\ndisfrutado de transcendentales cambios econ\u00f3micos y sociales, es toda una\nsatisfacci\u00f3n el esfuerzo realizado y el agradecimiento porque la ciudad de los\ntinajones se ha vestido de galas en su aniversario y siga siendo visitada y\nadmirada por su estructura colonial, por sus adoquinadas calles y la\nvistosidad de sus iglesias, entre otros aspectos que nos distinguen.\n\nPero independientemente de estos logros de la imagen de nuestra legendaria\nciudad, queremos en esta misiva hacer p\u00fablica nuestra inconformidad con\nalgunos aspectos relacionados con la decisi\u00f3n de convertir la c\u00e9ntrica calle\nRep\u00fablica de esta ciudad en una v\u00eda peatonal. Aclaro, que no es que estemos en\ndesacuerdo con que sea utilizada solo por peatones, en realidad es una calle\nestrecha, por la que transitan a diario miles de personas de un extremo a\notro, y ya se hac\u00eda necesaria e imprescindible la implementaci\u00f3n de esta\nmedida por la gran interferencia y circulaci\u00f3n de ciclos.\n\nAhora bien, en lo que muchos vecinos no estamos de acuerdo es en que se han\ncolocado de manera permanente y fijas al pavimento, una especie de vallas\naleg\u00f3ricas al aniversario 500, que ocupan pr\u00e1cticamente el ancho completo de\nla v\u00eda y que a mi juicio y al de otras personas, tienen su repercusi\u00f3n social\nnegativa y me explico:\n\nEn estas aproximadamente 7 cuadras de la calle Rep\u00fablica destinadas a este\nfin, independientemente de los muchos establecimientos comerciales y\ngastron\u00f3micos, existe un \u00e1rea residencial muy grande, con edificios\nmultifamiliares y viviendas independientes, con una poblaci\u00f3n muy extensa, y\nun alto porcentaje de personas ancianas y muchos ya enfermos.\n\nSe han tomado medidas de control algo arbitrarias, como por ejemplo, se les\nentreg\u00f3 a los vecinos que poseen bicicletas o motos, un documento (que no es\nun documento legal identificativo) que deben mostrarle a los custodios, y las\nviviendas que hist\u00f3ricamente tienen garajes y poseen autos, no tienen la\nposibilidad tampoco de entrar y salir a los mismos, porque incluso las\nentrecalles tambi\u00e9n est\u00e1n obstruidas del mismo modo con estas especies de\nbarreras, adem\u00e1s las cuadras son muy largas tambi\u00e9n, por lo que cabe\npreguntarse.\n\n\u00bfY cuando una persona enferme de gravedad o tenga un accidente, por d\u00f3nde\nentra la ambulancia? \u00bfSi hay un fuego u otra emergencia en esta \u00e1rea, c\u00f3mo\nentran los bomberos o los carros de la electricidad? \u00bfHabr\u00e1 tiempo para que\nalguien pueda dedicarse a retirar estas vallas y dar acceso urgente a la v\u00eda?\nO tambi\u00e9n pensar en cu\u00e1n dif\u00edcil se les hace una mudanza, o el traslado de\nmateriales de construcci\u00f3n a los vecinos de este lugar.\n\nTambi\u00e9n hemos escuchado a muchos camag\u00fceyanos manifestar su inconformidad,\nporque esta c\u00e9ntrica calle que atraviesa la ciudad, ha sido siempre la v\u00eda m\u00e1s\nid\u00f3nea para el tradicional Paseo de carrozas, comparsas y congas en las\nfiestas del conocido y simb\u00f3lico San Juan Camag\u00fceyano, que tanto gusta a\nnuestro pueblo y que muchos no podr\u00e1n disfrutar ya por no poder trasladarse a\nlas zonas alejadas.  \nConsideramos por tanto, que con solo las se\u00f1ales de v\u00eda peatonal, con el\naccionar diario de los agentes del tr\u00e1nsito y todo el personal de apoyo a esta\ntarea, es suficiente, la gran mayor\u00eda de nuestro pueblo conoce y respeta las\nleyes y en poco tiempo ya se har\u00eda un h\u00e1bito el uso peatonal de esta calle,\nsin necesidad de esas barrreras inmovibles que nos han impuesto.\n\nEn realidad ya esta ciudad contaba con el hermoso bulevar de la c\u00e9ntrica y\npopulosa calle Maceo, con solo dos cuadras, muy comercial, pero de mucha menor\n\u00e1rea residencial que la calle Rep\u00fablica.\n\nEstas y otras preguntas nos hacemos a diario los residentes en esta calle,\nporque en realidad no se pidi\u00f3 opini\u00f3n a la poblaci\u00f3n y por supuesto no ha\nexistido una adecuada comunicaci\u00f3n con el pueblo a trav\u00e9s de las\norganizaciones de masas ninguna otra v\u00eda.\n\nAl escuchar al General de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro Ruz, Presidente de los Consejos\nde Estado y Ministros, Primer Secretario del Partido, en la clausura del XX\nCongreso de la CTC, este recordaba en su discurso, las palabras del L\u00edder\nHist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n Fidel Castro Ruz cuando se\u00f1al\u00f3: \u201cNo se impone un\npunto de vista, se discute , no se adoptan medidas por decreto, no importa\ncuan justas o cuan acertadas pueden ser... las decisiones fundamentales que\nafectan a la vida de nuestro pueblo tienen que ser discutidas con el\npueblo...\u201d. \u201cAs\u00ed como nos ense\u00f1\u00f3 Fidel, lo continuaremos haciendo\u201d. (Fin de la\ncita). Pues aqu\u00ed en la ciudad de Camag\u00fcey, en esta determinaci\u00f3n, nadie se\nacord\u00f3 de estas palabras o de hacer acciones para comunicarse con la poblaci\u00f3n\nde esta \u00e1rea y hacer una valoraci\u00f3n con el pueblo antes de tomar estas\ndecisiones, escuchar a los vecinos y tratar de buscar soluciones que\nbeneficien a todos, eso hubiese sido lo m\u00e1s acertado.\n\nJuan Marcial Dapoza Acosta  \nCalle Rep\u00fablica No. 373 altos  \nentre Santa Rita y San Mart\u00edn,  \nCamag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-18/calle-peatonal-en-la-ciudad-de-camaguey", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-18", "comments": ["Las vallas que pusieron no son fijas, aparentemente lo son pero no, son giratorias y permiten el paso para el caso de contingencias, adem\u00e1s en el proyecto se van a cerrar m\u00e1s calles al tr\u00e1nsito, para prevenir el deterioro de las mismas, ya que el Casco Hist\u00f3rico de Camag\u00fcey es Patrimonio de la Humanidad."]}}