{"title": "La sal no lleg\u00f3 a lo acordado", "body": "\n\nHilario Quintana escribi\u00f3 a esta secci\u00f3n el 13 de febrero una misiva en torno\na la distribuci\u00f3n de la sal en el municipio de Manuel Tames.  \n\"En el d\u00eda de hoy a\u00fan los consumidores del municipio Manuel Tames en\nGuant\u00e1namo esper\u00e1bamos porque la Empresa Provincial Mayorista de Alimentos\ncumpliera lo acordado con respecto a la distribuci\u00f3n de la sal en respuesta\npublicada en este diario el 10 de enero de 2014.  \n\"En comunicaci\u00f3n sostenida con el compa\u00f1ero Eric Ram\u00edrez Beat\u00f3n, director en\nfunciones de la ENSAL, me manifest\u00f3 \u2018nosotros creamos todas las condiciones\npara que no sucedieran m\u00e1s atrasos en la distribuci\u00f3n\u2019\".  \nEn realidad \u00bfqu\u00e9 pasa con la distribuci\u00f3n de la sal en Guant\u00e1namo?  \nNos comunicamos con el lector, toda vez que ya hab\u00edan pasado varios d\u00edas de su\ncarta denunciando el mismo problema, pregunt\u00e1ndole si ya hab\u00edan recibido la\nsal y su respuesta fue:  \n\"Con la distribuci\u00f3n de la canasta b\u00e1sica de marzo recibimos la sal de ese\nmes. En enero y febrero no la recibimos, contin\u00faa sin cumplirse lo acordado en\nla respuesta publicada en relaci\u00f3n con situarla en las bodegas d\u00edas anteriores\nal mes que corresponde la distribuci\u00f3n\".  \n  \nCOLETILLA  \nRecordemos que la respuesta a la que se refiere el lector procedi\u00f3 de la\nUnidad B\u00e1sica Salinera de Guant\u00e1namo y de la Empresa Mayorista de esa\nprovincia, y conclu\u00eda as\u00ed \"... para evitar molestias a los consumidores como\nQuintana Charlot, las direcciones de ambas empresas acuerdan aumentar los\ninventarios de la sal liberada en esos municipios peque\u00f1os, que permita\nmantener la presencia del producto en los mercados, as\u00ed como tomar acciones\nque permitan efectuar las entregas de sal de la canasta familiar, en los\n\u00faltimos d\u00edas del mes anterior a su distribuci\u00f3n\". En aquel entonces, por la\nrapidez y la comunicaci\u00f3n entre ambas entidades, colgamos una Coletilla que\ndec\u00eda: Agil soluci\u00f3n en una muestra de lo que puede en una sociedad como la\nnuestra la integraci\u00f3n entre las entidades estatales. Sin embargo, ahora nos\nvemos precisados a preguntar \u00bfqu\u00e9 ha quedado con lo expresado p\u00fablicamente por\nambas entidades del Estado? Los compromisos con el pueblo se cumplen, la\nresponsabilidad social se honra, y las obligaciones deben asumirse sin\ndemagogia. Da qu\u00e9 pensar esta situaci\u00f3n y la falta de seriedad con que algunos\nfuncionarios responden a los reclamos del pueblo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-07", "comments": []}