{"title": "Respuestas que convencen, pero no resuelven", "body": "\n\nEl 18 de octubre del a\u00f1o pasado, fue publicada en esta misma secci\u00f3n una carta\nque les envi\u00e9 acerca de la Caja de Resarcimientos del MINJUS. Ha transcurrido\nmedio a\u00f1o de la citada publicaci\u00f3n, e incluso, en este tiempo otros lectores\nhan logrado que se publiquen quejas similares en el peri\u00f3dico sin que se haya\nvisto una respuesta de esa entidad en la secci\u00f3n.\n\nUnos d\u00edas despu\u00e9s de que mi inconformidad y argumentos en relaci\u00f3n a la\nmorosidad de esta dependencia del MINJUS fueran de dominio p\u00fablico, fui citado\na la Direcci\u00f3n Municipal de Justicia para tener un contacto con el Director\nProvincial que constitu\u00eda una especie de respuesta de la entidad cuestionada\npor mi carta. En honor a la verdad el compa\u00f1ero Director fue claro y\nconvincente en cuanto a las razones \u201cglobales\u201d que han causado estos a\u00f1os de\nmorosidad en el pago de nuestra indemnizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n me manifest\u00f3 que ten\u00eda\ninformaci\u00f3n de que \u201ca inicios de 2014, se dar\u00eda un impulso re-organizativo a\nesa situaci\u00f3n que deb\u00eda agilizar, de alguna forma, esos pagos\u201d.\n\nSal\u00ed de aquel contacto con una tenue esperanza de que quiz\u00e1s pudiera terminar\nde una vez en pocos meses de cobrar los $2 159,14 que a\u00fan me debe la citada\ndependencia desde el a\u00f1o 2006 (Exp. 1194419).\n\nTranscurrido unos tres meses, me comuniqu\u00e9 con la compa\u00f1era que atiende la\nCaja de Resarcimientos en la provincia de Las Tunas, para saber si hab\u00eda alg\u00fan\n\u201cprogreso en el asunto\u201d, e igual recib\u00ed muy amablemente las mismas\nexplicaciones en relaci\u00f3n con que \u201cdebo seguir esperando\u201d porque al menos ya\nme han pagado una parte (\u00bf?).\n\nLe pregunt\u00e9 si su entidad, a nivel nacional o local, conoc\u00eda la situaci\u00f3n\nactual de los sancionados que adeudan dinero a los perjudicados como parte de\nsu sentencia, y me explic\u00f3 que la Caja no domina esos detalles, lo cual es una\nfunci\u00f3n del tribunal que dict\u00f3 la sentencia de indemnizaci\u00f3n.\n\nEse elemento me result\u00f3 sumamente inquietante, porque en los m\u00e1s de seis a\u00f1os\nque llevo esperando, jam\u00e1s ning\u00fan tribunal se ha preocupado por conocer si yo\nhe sido indemnizado o no con su sentencia.\n\nPor otra parte, me surgen m\u00e1s interrogantes:\n\n\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda con los que esperamos la indemnizaci\u00f3n, si el sancionado\nfallece o se va del pa\u00eds sin haber cumplido la parte de su sentencia que\nimpone el pago a los afectados? \u00bfQu\u00e9 sucede si el sancionado carece de empleo\no propiedades, como es frecuente en estos tiempos? \u00bfQui\u00e9n y cu\u00e1ndo asume la\nindemnizaci\u00f3n entonces?\n\nTengo la impresi\u00f3n que no son pocos los eslabones d\u00e9biles o improvisados en la\ncadena del pago de las indemnizaciones de la Caja de Resarcimientos, y por\notra parte, me parece injusto que por el hecho de que yo haya recibido una\nparte de mi indemnizaci\u00f3n, deba esperar a que a todos los (\u00bfmiles?) que no han\nrecibido a\u00fan nada, se les haga alg\u00fan pago para que mis seis a\u00f1os de espera\ntengan un nuevo significado.\n\nMe gustar\u00eda que la actual direcci\u00f3n de la Caja de Resarcimientos del MINJUS,\nreconozca p\u00fablicamente a trav\u00e9s de esta prestigiosa secci\u00f3n del pueblo en\nGranma, y responda mis interrogantes (que son las de muchos) con realismo.\n\nJos\u00e9 R. Ruiz Abraham  \nA. Ameijeiras No. 69, Puerto Padre,  \nLas Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-12/respuestas-que-convencen-pero-no-resuelven", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-12", "comments": ["\u00bfDonde esta el llamado a la institucionalidad que hablo Raul? ", "si en este pais se pudiera demandar a instituciones del estado eso no pasara, pero la indolencia es mucha y la falta de respeto a la poblacion es mayor", "6 a\u00f1os , es inaudito esto , ok , vamos a pensar que ha habido un mal procedimiento , pero y que se va a hacer con los responsables , , es asombroso que luego de tantos llamados de atenci\u00f3n , tantos discursos , tantos an\u00e1lisis , tantos de tantos +tantos que se yo , y todo siga completamente igual , no se respetan ellos mismos , recuerden que estamos hablando del Ministerio de Justicia , leanlo bien MINISTERIO DE JUSTICIA . gracias periodistas , est\u00e1n haciendo un maginifico trabajo publicando las cosas realmante como son , ", "Sr. Reynaldo Garc\u00eda no es una justificaci\u00f3n ni una critica lo pretendido en mis comentarios. Es un an\u00e1lisis. La directora solo ha esgrimido lo que a ella concierne y seg\u00fan lo que establece la ley referente. Usted lo ha dicho: \u201cde la forma que est\u00e1 legislado este tema\u201d, f\u00edjese que no coment\u00e9 su caso porque lo hallo con raz\u00f3n (tampoco conozco los detalles y no me gusta comentar nada si no tengo el conocimiento adecuado). La directora es una funcionaria publica que no hace mas que poner en practica lo \u201cque est\u00e1 legislado en ese tema\u201d. La caja no funcionar\u00e1 a la altura de las expectativas de las victimas porque no tiene un marco legal actualizado y funcional acorde a los tiempos actuales. Y en eso cr\u00e9ame que se est\u00e1 trabajando, quiz\u00e1s no a la velocidad o la celeridad que usted o todos quisi\u00e9ramos. Usted tiene que separar lo funcional de lo profesional (que se hayan equivocado en poner el nombre, cosa que usted debi\u00f3 haber revisado, como hace todo el mundo cuando hace un tramite legal), eso es un asunto profesional y otra cosa es que no le puedan pagar lo que le deben, eso es funcional. Y lo funcional corresponde a la Ley enmendarlo y no a la directora. Me gust\u00f3 su frase: \u201cobsolecencia y carencia de objetividad de la pr\u00e1ctica legal en el tema\u201d eso es cierto, pero es funcional. Por lo tanto la Directora lo ha dejado claro en su carta sobre todo en la ultima frase: \u201cse revisan las disposiciones y mecanismos legales en funci\u00f3n de que la ejecuci\u00f3n de la responsabilidad civil sea efectiva.\u201d. Le\u00ed su carta y usted tiene toda la raz\u00f3n: hay que apurarse en el tema. Mientras esa directora que usted menciona, de a pie y con los mismos problemas de todo el mundo: madre, esposa, y dirigente ejecuta lo que hasta el momento la ley manda."]}