{"title": "Sobre el yogurt de soya y la cadena de fr\u00edo responde  la Empresa Provincial de Comercio de La Habana", "body": "\n\nEn visita realizada al mercado sito en 17 y 14 se pudo comprobar que la unidad\nno posee equipo de refrigeraci\u00f3n. Se entrevist\u00f3 al administrador y la\ndependienta del \u00e1rea l\u00e1ctea y se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que la entrada del\nyogurt de soya es bastante inestable en cuanto al horario. Adem\u00e1s, como se\nplante\u00f3 en el escrito publicado el d\u00eda 27 de noviembre del 2013, el yogurt de\nsoya en varias ocasiones ha presentado dificultades en su producci\u00f3n y ha te-\nnido que ser sustituido por mezcla de batido y en otras ocasiones se ha tenido\nque reponer un nivel considerable de este producto por problemas de calidad.  \nEn cuanto al problema de la refrigeraci\u00f3n, la empresa provincial no cuenta en\nestos momentos con financiamiento para la adquisici\u00f3n de equipos de\nrefrigeraci\u00f3n, ya que esta es la entidad que le suministra los medios b\u00e1sicos\na los establecimientos comerciales; durante el a\u00f1o 2013 la empresa provincial\nentreg\u00f3 tres equipos de refrigeraci\u00f3n a la unidad b\u00e1sica de Plaza, los que\nfueron ubicados en establecimientos cr\u00edticos que hac\u00eda mucho tiempo se les\nestaba pidiendo. Este supermercado de 17 y 14, como otros puntos de leche,\nestar\u00e1n contemplados para cuando se vuelvan a entregar equipos de\nrefrigeraci\u00f3n.  \nEn visita realizada a la consumidora Cecilia Suris Hij\u00f3s, la misma nos inform\u00f3\nque cuando el yogurt de soya est\u00e1 en mal estado se repone. Tambi\u00e9n cuando hay\nafectaci\u00f3n de varios d\u00edas se da mezcla para batido. Pero lo m\u00e1s preocupante\npara ella es que en el tiempo de la afectaci\u00f3n los ni\u00f1os de 7 a 13 a\u00f1os qu\u00e9\ndesayunan. La misma sugiere que se d\u00e9 solo mezcla para batido en el ciclo que\nse establezca, ya que este no presenta problemas, no depende de refrigeraci\u00f3n\ny posee mejor calidad.  \nEn aras de resolver las problem\u00e1ticas del yogurt de soya la Unidad B\u00e1sica de\nPlaza toma las siguientes acciones:  \n-Por parte de los administradores realizar divulgaci\u00f3n cuando entre el yogurt de soya.  \n-Mantener en pizarra de distribuci\u00f3n los d\u00edas de entrada del producto.  \n-Realizar una recepci\u00f3n detallada del producto cuando se reciba.  \n\\- En caso que el producto se corrompa informar al Departamento de Alimentos\nantes de 24 horas para realizar reclamaci\u00f3n al L\u00e1cteo.  \n-Realizar visitas sistem\u00e1ticas a los puntos por parte de los compa\u00f1eros de Protecci\u00f3n al Consumidor, Atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y Alimento para detectar cualquier irregularidad con el producto.  \nSin otro asunto,  \nSaludos,  \nJos\u00e9 Ram\u00f3n Balmaceda  \nDirector  \nEmpresa Provincial Comercio  \nLa Habana  \nCOLETILLA  \nSon reiteradas las cartas que como la de Cecilia Suris Hij\u00f3s, nos llegan a\nnuestra Secci\u00f3n, pero si la respuesta de la Empresa Provincial Comercio de La\nHabana, es para decirle que en una visita de esta instancia se pudo comprobar\nque la unidad no posee equipo de refrigeraci\u00f3n y que la distribuci\u00f3n de este\nproducto es inestable, la lectora y muchos m\u00e1s pudieran preguntarse \u00bfy a qu\u00e9\nse dedica la empresa, si ahora es que pudo verificar tal situaci\u00f3n? Por otra\nparte, si se trata de un alimento para ni\u00f1os, la frase \"estar\u00e1n contemplados\npara cuando se vuelvan a entregar equipos de refrigeraci\u00f3n\", es como para\npreguntarse \u00bfvolver\u00e1n los ni\u00f1os a tomar yogurt? Si el Estado hace un esfuerzo\npor garantizar el producto, c\u00f3mo prescindir de este por un problema de\nrefrigeraci\u00f3n que ya no es nuevo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/sobre-el-yogurt-de-soya-y-la-cadena-de-frio-responde-la-empresa-provincial-de-comercio-de-la-habana", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-20/el-yogurt-y-la-cadena-de-frio", "is_response": true, "date": "2014-03-07", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "El yogurt y la cadena de fr\u00edo", "body": "\n\nEn d\u00edas pasados le\u00ed en el peri\u00f3dico Gramma una reflexi\u00f3n sobre el yogurt de\nsoya que se le oferta normado por la libreta a nuestros ni\u00f1os de 7 a 13 a\u00f1os,\nmi nieta se encuentra en este grupo de ni\u00f1os y he podido observar que en el\nmunicipio de Plaza suceden las mismas situaciones que las planteadas en dicho\nescrito; adem\u00e1s, debemos agregar que el yogurt en diferentes ocasiones llega\nen mal estado o con mala calidad pues al abrirlo el d\u00eda siguiente de su\ncompra, en muchos casos est\u00e1 fermentado y con mal sabor.\n\nHan existido ocasiones en que ni siquiera hemos podido comprarlo pues se ha\nretirado de la venta, por la mala calidad, agregamos que el mercado de 17 y 14\nno tiene refrigeraci\u00f3n y las bolsas llegan temprano, yo llego del trabajo\ncerca de las 6:00 p.m. y en lo que llego al mercado ser\u00e1n las 6:20 p.m., esta\nes la hora en que lo adquirimos, no s\u00e9 si esta es la causa, pero s\u00ed les puedo\nse\u00f1alar el mal sabor que tiene en muchos casos este producto que es el\ndesayuno de nuestros peque\u00f1os.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-20/el-yogurt-y-la-cadena-de-frio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-20", "comments": []}}