{"title": "\u00bfExisto o no existo?", "body": "\n\nUn asunto hasta ahora sin soluci\u00f3n para m\u00ed, me lleva a escribirles para por su\nconducto tramitar alguna respuesta legal, pues ya he acudido a todas las\ninstancias a mi alcance y sigo sin encontrar la v\u00eda que permita convertirme en\nuna persona documentada, legalizada y con derechos tales como los de sucesi\u00f3n\nhereditaria, en mi propio pa\u00eds de nacimiento, y donde siempre he vivido,\nestudiado, me cas\u00e9 y tuve mis hijos, pues el carn\u00e9 con n\u00famero de identidad\n49121501976 no es v\u00e1lido, aun cuando fue emitido por las oficinas encargadas.\n\nDesde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os he acudido a distintas instancias buscando una\nsoluci\u00f3n, todo por la raz\u00f3n \u00fanica, de que mi Carn\u00e9 de Identidad no tiene\nasentados el tomo y el folio del registro civil donde fui inscrita, debido a\nque este registro desapareci\u00f3 como resultado de un incendio, pero no antes de\n1959 y por razones electorales, sino en los a\u00f1os 60, en un lugar nombrado\nGuadalupe, en la actual provincia de Ciego de \u00c1vila, cuesti\u00f3n que se hace\npresente por vez primera cuando en determinado momento comenc\u00e9 a tratar de\ncambiar mi documento de identidad personal (que todav\u00eda es el del librito) y\npor la raz\u00f3n de que las oficinas encargadas del tr\u00e1mite me niegan el derecho a\ncambiarlo, por no poder sacar una inscripci\u00f3n de nacimiento, gesti\u00f3n que he\nin-tentado en todos los registros civiles de las provincias de Camag\u00fcey y\nCiego de \u00c1vila, y ha sido imposible, por eso es que mi Carn\u00e9 de Identidad no\ntiene validez para determinados tr\u00e1mites, seg\u00fan me expresan algunos\nfuncionarios, por ejemplo, me han llegado a decir que el valor real de mi\nidentificaci\u00f3n, solo es para hacer una reservaci\u00f3n para viajar, y abordar un\ntren o una guagua.\n\nA esta altura de mi vida, ya con 64 a\u00f1os, me surgen algunos cuestionamientos,\nsi mi documento de identidad no es v\u00e1lido por faltarle esos atributos (tomo y\nfolio), la sucesi\u00f3n de actos jur\u00eddicos y legales en que me he visto\ninvolucrada, y pudiera involucrarme en un futuro, como resultado de mi\nexistir, como por ejemplo, mi matrimonio, el nacimiento de mis hijos, el voto\nelectoral, la adjudicaci\u00f3n de t\u00edtulos o la sucesi\u00f3n hereditaria, \u00bfc\u00f3mo se\nhar\u00e1n valederos?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-14/existo-o-no-existo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-14", "comments": []}