{"title": "Sucursal Cimex de Holgu\u00edn  responde sobre prohibici\u00f3n  de tirar fotos", "body": "\n\nEl pasado d\u00eda 29 de agosto se public\u00f3 en el peri\u00f3dico Granma una queja\nremitida por el cliente Ernesto Mastrapa Vel\u00e1zquez, al cual no se le permiti\u00f3\nrealizar fotos a productos exhibidos en el interior de dos instalaciones\nco\u00admer\u00adciales de la Sucursal Holgu\u00edn.\n\nComo argumentaci\u00f3n, le comunicamos al cliente que la exigencia de no tomar\nfotos en el interior de una instalaci\u00f3n comercial, no resulta una violaci\u00f3n a\nlos principios del marketing, ya que esta norma es de uso com\u00fan en el\nco\u00admercio internacional, por lo tanto es tambi\u00e9n parte de nuestro proceder\ncomo instituci\u00f3n comercial, para la protecci\u00f3n de las unidades y productos que\nse comercializan en nuestra red de cadenas de tiendas Pana\u00admeri\u00adcanas en todo\nel territorio nacional.\n\nNo obstante, en casos muy puntuales como fue este, ante la explicaci\u00f3n del\ncliente y en presencia del administrador de la unidad, se pudo haber accedido\na que se tomaran las fotos.\n\nAl se\u00f1or Ernesto Mastrapa se le comunicaron estos elementos y se le agradeci\u00f3\nla oportunidad de esclarecer dicho asunto a nuestros empleados y a la\npoblaci\u00f3n en general.\n\nPor lo cual declaramos con raz\u00f3n en parte lo planteado en la queja publicada.\n\nAtentamente,  \nAna Virginia Salvador Garc\u00eda  \nGerente General  \nSucursal Cimex Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-24/sucursal-cimex-de-holguin-responde-sobre-prohibicion-de-tirar-fotos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-29/por-que-no-se-pueden-hacer-fotos-a-un-producto-en-una-tienda-panamericana", "is_response": true, "date": "2014-10-24", "comments": ["Podr\u00eda la Sra. Ana Virginia, gerente general sucursal cimex holgu\u00edn, exponer algunos ejemplos de los lugares o pa\u00edses que prohiben tirar fotos en las tiendas y centros comerciales?.  Podr\u00eda explicarnos tambi\u00e9n que tiene que ver una foto con la protecci\u00f3n de las unidades y productos?  Por favor, que nos tomen el pelo.", "Las nombradas reglas del comercio internacional (he viajado algo y nunca he visto la aplicaci\u00f3n dada por la compa\u00f1era) no puede pasar por encima de la leyes y reglaciones de un pa\u00eds, y ninguna de las cubanas prohibe fotografiar en el interior de un establecimiento comercial (a no ser que la acci\u00f3n interrumpa el funcionamiento de la tienda). \nSiguen las respuestas poco convincentes y la creaci\u00f3n de leyes propias", "INCREIBLE MEDIDA A\u00daN EN ESTOS TIEMPOS..........", "Si todos los cubanos fu\u00e9ramos retrasados mentales como se piensa esa Gerente General le pod\u00edamos creer lo que dice, pero \u00bfa qui\u00e9n en este pa\u00eds los familiares que residen en el exterior no le han mandado 50 fotos de las tiendas y los supermercados?", "Sigo sin entender la raz\u00f3n por la cual no pueden tomarse las fotos en un centro comercial. Dudo que sea una norma establecida en el Comercio Internacional, pero de ser as\u00ed, ser\u00eda oportuno pedirle a Cimex que adopte las otras normas internacionales establecidas, por ejemplo: Tiendas funcionando con el Aire Acondicionado roto, no tienen bolsas, etc- que como ver\u00e1n si son violaciones de las normas."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no se pueden hacer fotos a un producto en una Tienda Panamericana?", "body": "\n\nEn d\u00edas recientes, visit\u00e9 una de las Tiendas Panamericanas de mi ciudad,\nHolgu\u00edn. In\u00adteresado en uno de los productos en existencia y ante la necesidad\nde, previo a su compra, consultarlo con otra persona, decid\u00ed tomar una foto al\nproducto y as\u00ed evitarme una visita posterior.\n\nTremenda sorpresa me llev\u00e9, cuando una empleada se me acerc\u00f3 para comunicarme\nque no se pod\u00edan tomar fotos a los productos en el interior de la instalaci\u00f3n.\n\nSolicit\u00e9 ver al gerente y ante su ausencia, otro compa\u00f1ero me corrobor\u00f3 que\nesto es una indicaci\u00f3n que deben cumplir.\n\nComo comprobaci\u00f3n, me dirig\u00ed a otra instalaci\u00f3n de la misma cadena,\ncomprobando que all\u00ed tampoco estaba permitida esta operaci\u00f3n. Sin embargo, el\nempleado fue m\u00e1s enf\u00e1tico, \u201cson \u00f3rdenes que debemos cumplir\u201d.\n\nComo cliente com\u00fan, desconozco que existan leyes o indicaciones de este tipo,\nque a mi juicio, limitan nuestros derechos en la adquisici\u00f3n de los productos\nque deseamos comprar. No puedo entender las razones que lleven a tomar medidas\nde este tipo. El acto de comercializaci\u00f3n, no deber\u00eda estar sujeto a\nimpedimentos o trabas que limiten la interacci\u00f3n vendedor-comprador. Todo lo\ncontrario, existen innumerables v\u00edas puestas en pr\u00e1ctica en todo el mundo en\nel sentido de favorecerlo. \u00bfQu\u00e9 otro uso pudiera tener el hacer una foto a un\nproducto que no sea el favorecer su comercializaci\u00f3n? El marketing es la\nactividad, conjunto de instituciones y procesos para crear, comunicar,\ndistribuir e intercambiar ofertas que tengan valor para los consumidores.\nAtendiendo a lo anteriormente expuesto, \u00bfse violan o no los principios del\nmarketing?\n\nErnesto Mastrapa Vel\u00e1zquez  \nCalle 4 No 109 entre 3ra y 5ta. Reparto Peralta, Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-29/por-que-no-se-pueden-hacer-fotos-a-un-producto-en-una-tienda-panamericana", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-08-29", "comments": ["Puede q tu intencion de la foto sea para entregar a los malos para un sabotaje jajjajajja ", "Tocayo comentario 1,me hiciste reir pero te digo mas en Cuba, hay cadenas de hoteles donde lo trabajadores no pueden tirar fotos y sabes por que \"ALGUIEN\"   le saco una habitacion en un hotel y la utilizo como perrera para sus perros  de raza, UN CUBANO, OBRERO  DEL HOTEL, le tiro una foto a tan grande barbaridad en nuestro pais un pais bloqueado, con miles de necesidades y estancado en su PIB, a\u00f1o tras a\u00f1o, entonces  se decidio QUE NINGUN TRABAJADOR DE ESTA, CADENA PODIA ENTRAR CON DISPOSITIVOS PARA TIRAR FOTOS, tables, telefonos celulares y hasta ect, tal vez por hay anden LAS COSAS, o de lo contrario sera para que los productores de mercancias en el exterior, no sepan en cuanto vende sus productos de forma minorista a MAS DE 200 VECES EL VALOR DEL COSTO DE PRODUCION, con pesima calidad.", "En su momento tambien me sorprendi\u00f3 esta medida que es de cuando se abrieron las TRD y que deben ser cambiadas, una de las intenciones por las que se mantiene es por el hecho de las adulteraciones de precios que existen en todas las tiendas.", "Esto se ha comentado varias veces , pero los que tienen que dar una respuesta se mantienen callados . Por qu\u00e9? Por temor o por , sencillamente, tirar a basura los comentarios del pueblo sobre lo que se diga de las entidades que dirigen", "Una medida absurda.. En el d\u00eda de hoy exiten c\u00e1maras y celulares que hacen las fotos sin que se pueda impedir. Es una muestra de una atraso tecnol\u00f3gico mental de siglo pasado.."]}}