{"title": "Respuesta del Grupo Agroindustrial de Granos sobre la mala calidad del arroz", "body": "\n\nEl pasado viernes 21 de febrero se public\u00f3 en Cartas a la Direcci\u00f3n del\nPeri\u00f3dico Gran\u00adma, una queja formulada por el lector Manuel Carnicero\nBallester, con el t\u00edtulo \u201cContin\u00faa la mala calidad del arroz\u201d.\n\nUna vez analizada la carta dirigida al peri\u00f3dico Granma en el Consejo de\nDirecci\u00f3n del Grupo Agroindustrial de Granos, se le dio indicaciones a la\nEmpresa Fernando Echenique de la provincia de Granma para que revisara los\nelementos expuestos por el remitente y elaborara la respuesta a este\nperi\u00f3dico.\n\nEl Consejo de Direcci\u00f3n ampliado de la Em\u00ad\u00adpresa Agroindustrial de Granos\nFernando Ec\u00adh\u00ade\u00ad\u00ad\u00adnique de la provincia de Granma realiz\u00f3 los an\u00e1lisis\ncorrespondientes y se visit\u00f3 al lector en su domicilio en Manzanillo por una\ncomisi\u00f3n de la propia empresa, con el objetivo de intercambiar y ganar m\u00e1s\nclaridad en algunas cuestiones referidas en su carta.\n\nUna vez recibida la respuesta en el Grupo Agroindustrial de Granos fue\nanalizada en el Consejo de Direcci\u00f3n y se acord\u00f3 realizar por directivos del\nGrupo una revisi\u00f3n de la respuesta ofrecida por la Empresa Fernando Eche\u00adnique  \nLos resultados de los an\u00e1lisis que hoy ofrecemos como respuesta al lector son\nlos siguientes:  \nEs cierto que la calidad del arroz de consumo ha presentado problemas y que en\nla provincia de Granma, espec\u00edficamente en Man\u00adza\u00adnillo se ha reiterado este\nasunto. Es bueno que se conozca que para obtener el arroz de consumo se\ntransita por un proceso complejo que inicia desde el propio momento en que se\nprepara la tierra para la siembra del arroz, esto debe realizarse con calidad\npara evitar mezclas y obtener una buena materia prima (arroz c\u00e1scara seco);\nlimpio de semillas, de malezas, palos, paja, perdigones, tierra, en fin todo\ntipo de ma\u00adteria extra\u00f1a. En este sentido estamos trabajando, a lo cual se une\nla modernizaci\u00f3n de la industria del secado y la moliner\u00eda del arroz con\nequipamientos que contribuyen a la limpieza general del grano que se vende a\nla po\u00adblaci\u00f3n. Se ha estado trabajando en la organizaci\u00f3n de las siembras y\nlas cosechas, lo cual unido a la adquisici\u00f3n de nuevas m\u00e1quinas co\u00adsechadoras,\npermitir\u00e1 obtener un arroz con los par\u00e1metros establecidos antes de ser\nso\u00admetido al secado y a la moliner\u00eda.\n\nLos elementos anteriormente expuestos contribuir\u00e1n sin lugar a dudas a\nresolver los aspectos negativos que se\u00f1ala con justeza el remitente. Elevado\npor ciento de cabecilla, pun\u00adtas negras, granos machos, exceso de arroz\npartido y otro tipo de suciedades que en ocasiones est\u00e1n presentes en el arroz\nque se ven\u00adde a la poblaci\u00f3n.\n\nEl remitente expresa que a la hora de envasar el arroz, ya existe en el saco\nuna cifra de punta, cabecilla, etc. Este aspecto se revis\u00f3 y no es posible que\nesto pueda ocurrir, nuestras industrias poseen un sistema automatizado donde\nobligatoriamente el saco tiene que co\u00adlocarse vac\u00edo en una b\u00e1scula de descarga\ncon disparo autom\u00e1tico y un volumen de arroz equivalente a los 50 kg por\ndisparo. Adem\u00e1s de ello se muestrea cada diez sacos en otra b\u00e1scula para\ncomprobar la uniformidad del peso y en caso de que se detecten anormalidades\nse revisa de inmediato.\n\nCon relaci\u00f3n al planteamiento de que los sacos de arroz no poseen r\u00f3tulos,\ndebemos aclarar que nuestras ventas se realizan de for\u00adma mayorista al MINCIN\ny esta entidad que es la encargada de vender el arroz al pueblo exi\u00adge en todo\nmomento porque se cumplan las normas establecidas. Los sacos para enva\u00ad\u00adsar el\narroz se producen en una f\u00e1brica del MINDUS y estos salen litografiados. Los\ndatos de la fe\u00adcha de producci\u00f3n, cantidad de granos partidos, etc. se le\nagregan en los molinos y cuando por cuestiones objetivas se han usado sacos\nblancos, siempre se les ponen los datos establecidos con marcadores y en su\nin\u00adterior se le coloca una tarjeta con los mismos.\n\nEl Grupo Agroindustrial de Granos con su sistema empresarial, continuar\u00e1\ntrabajando para brindar al pueblo un arroz con la calidad que requiere.\n\nL\u00e1zaro D\u00edaz Rodr\u00edguez  \nDirector General  \nGrupo Agroindustrial de Granos\n\nColetilla\n\nSobre el particular, solo recordamos que el propio lector, Manuel Carnicero\nBallester, nos co\u00admunic\u00f3 y as\u00ed fue publicado el pasado 13 de junio lo\nsiguiente: \u201c\u2026despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n en febrero, el arroz distribuido en\nmarzo, abril y mayo es de buena calidad, to\u00adtalmente limpio y sin contenido de\npolvo y otras etc\u00e9tera\u201d.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-11/respuesta-del-grupo-agroindustrial-de-granos-sobre-la-mala-calidad-del-arroz", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-21/continua-la-mala-calidad-del-arroz", "is_response": true, "date": "2014-07-11", "comments": ["Respuesta burocr\u00e1tica, que deja muchos cabos sueltos. Al final me quedo con la amargura de estar insatisfecho con con que esa empresa sea dirigida de esa manera. Los recursos del pueblo deben ser administrados con mayor rigor y respeto por el pueblo.", "Bueno ahora responde algo! Y todo el bla, bla ,bla de los lineamientos de la carta anterior en que qued\u00f3? Como diria Hercules  Poirot \u00a1Esta oscuro y huele a queso!", "\"Estamos trabajando\", \"estamos elaborando un plan\". \u00bfC\u00f3mo es posible que el arroz que produce Bangla Desh, Ceil\u00e1n, la India, Brasil, Viet Nam, China, etc. sea de calidad, con un 85% de garnos completos. \u00bfCu\u00e1l es el misterio?", "Ser\u00eda una buena idea que estas respuestas vinieran acompa\u00f1adas de un archivo con m\u00fasica de fondo. Seg\u00fan la situaci\u00f3n, podr\u00eda ser un tango, bolero o ranchera (reguet\u00f3n, no, por favor). As\u00ed no se har\u00eda tan mon\u00f3tono y aburrido leer estas \"cr\u00f3nicas de un teque anunciado\" que suelen enviarse a las redacciones de nuestra prensa... \u00a1\u00f1ooo\u00f3!", "Esta respuesta es una total falta de respeto "], "original_letter_info": {"title": "Contin\u00faa la mala calidad del arroz", "body": "\n\nEl pasado mes de octubre una compa\u00f1era de esta ciudad de Manzanillo escribi\u00f3 a\nesa direcci\u00f3n preocupada con mucha raz\u00f3n sobre la calidad del arroz que se le\nentrega aqu\u00ed por la cuota normada y lo calific\u00f3 como \"rompe cervical\". Al mes\nde publicada la nota el arroz lleg\u00f3 en \u00f3ptimas condiciones, pero a los\nsiguientes, diciembre del 2013, enero y febrero siguen entregando arroz que\ncontiene lo siguiente:\n\na) Un elevado por ciento de cabecilla.\n\nb) Cantidad de arroz partido con puntas negras.\n\nc) Semillas negras y machos.\n\nd) Una gran cantidad de polvo ya que hay que lavarlo varias veces.\n\nPreocupado por eso que afecta a toda la poblaci\u00f3n de Manzanillo, y es posible\nque a muchos m\u00e1s, comenc\u00e9 de forma particular a realizar algunas\naveriguaciones al respecto con el resultado siguiente:\n\nConversando con algunos compa\u00f1eros que tienen v\u00ednculos con los molinos y\nsecaderos de arroz de Manzanillo y R\u00edo Cauto, logr\u00e9 lo siguiente:\n\n1) Que al realizar el llenado de cada saco, ya tienen el por ciento de arroz\nentero, partido y cabecilla que se le debe echar.\n\n2) A principios de a\u00f1o el administrador de R\u00edo Cauto dijo en una entrevista\nque hab\u00edan entregado a la Empresa Porcina 2 000 toneladas de cabecilla. Al\nparecer cuando la Empresa Porcina no quiere m\u00e1s cabecilla se la echan a los\nsacos de arroz de consumo.\n\n3) Es decir, se conoce de antemano qu\u00e9 se debe echar en cada saco, por tanto\nla pregunta es: \u00bfDe qui\u00e9n es la responsabilidad? a) El responsable del Molino;\nb) La Delegaci\u00f3n Provincial en Granma; c) Directivas de la Direcci\u00f3n Nacional.\n\nSer\u00eda muy conveniente para toda nuestra poblaci\u00f3n, que quienes tengan la\nresponsabilidad de esta orden dieran respuestas aceptables sobre esta\nsituaci\u00f3n al peri\u00f3dico Granma.\n\nComentario muy importante:\n\nDesde los a\u00f1os 2012 y 2013, en toda nuestra prensa radial, escrita y\ntelevisiva, y desde los niveles municipales, provinciales y nacionales se ha\ninformado a toda la poblaci\u00f3n, sobre el plan de inversiones realizadas en\ntodos los molinos y secaderos del pa\u00eds, incluidos los situados en esta\nprovincia de Granma, con tecnolog\u00eda brasile\u00f1a y de otros pa\u00edses, y en todos\nlos comentarios finales de cada funcionario y dirigente se menciona la mejor\u00eda\nen la calidad del arroz.\n\nParece, al recibir el arroz cada mes en nuestras bodegas, que lo anterior fue\nun sue\u00f1o, ya que en el arroz es tan p\u00e9sima su calidad como mucho antes de\ntodas estas inversiones.\n\nLos suministradores extranjeros, ejemplo Viet Nam, graban en los sacos el por\nciento de grano partido que no pasa del 15 y adem\u00e1s no contiene cabecillas.\n\u00bfPor qu\u00e9 aqu\u00ed no grabamos en los sacos, o en una etiqueta, el por ciento de\npartido y cabecilla?\n\nEn ocasiones y pensando sobre esta situaci\u00f3n, me pregunto qu\u00e9 objetivo se\nbusca echando un por ciento tan elevado de cabecilla, cuando ya cada saco\nlleva tambi\u00e9n un por ciento de arroz partido, \u00bfser\u00e1 esto un misterio?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-21/continua-la-mala-calidad-del-arroz", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-21", "comments": []}}