{"title": "Empresa de Tener\u00eda y Pieles responde a los trabajadores de Caibari\u00e9n", "body": "\n\nEfectivamente en abril del 2013 se cre\u00f3 a partir de la fusi\u00f3n de las Empresas\nTener\u00eda Villa Clara, Tener\u00eda Habana y Acopiadora y Co\u00admer\u00adcializadora de\nPieles Frescas y Saladas, la Em\u00adpresa de Tener\u00eda y Pieles, con domicilio legal\nen La Habana, como parte del reordenamiento y concentraci\u00f3n de la Industria\nLigera, que abarca entidades desde Guant\u00e1namo hasta Pinar del R\u00edo, por lo que\nla extinta Empresa Tener\u00eda Villa Clara se convirti\u00f3 en una UEB con las\nfacultades y atribuciones que le corresponde, seg\u00fan el Decreto 281 del 2007\ndel Consejo de Ministros, modificado por el 284 y 303 del 2010 y 2012,\nrespectivamente, y la UEB Patricio Lumumba en una f\u00e1brica de esa entidad.\n\nAl d\u00eda siguiente de la publicaci\u00f3n de la carta, el Consejo de Direcci\u00f3n de la\nEmpresa hizo un an\u00e1lisis de la misma con el Consejo de Di\u00adrecci\u00f3n de la UEB\nTener\u00eda Caibari\u00e9n y los Colectivos de Direcci\u00f3n de las F\u00e1bricas Patricio\nLumumba y Hermanos Herrada, con la participaci\u00f3n de los dirigentes pol\u00edticos y\nsindicales.\n\nEl resultado de dicho an\u00e1lisis evidenci\u00f3 deficiencias tales como:\n\n\u2014Fallas en la comunicaci\u00f3n dentro del sistema de la empresa.\n\n\u2014Deficiencias organizativas en las \u00e1reas de recursos humanos y econom\u00eda que\npropiciaron:\n\n\u2014Pagos de salario y cr\u00e9ditos de los trabajadores al banco fuera de t\u00e9rmino.\n\n\u2014Dilaci\u00f3n en los tr\u00e1mites de expedientes de bajas t\u00e9cnicas.\n\n\u2014Insatisfacciones con los sistemas de pago.\n\n\u2014Carencia de algunos medios de protecci\u00f3n.\n\n\u2014Insuficientes suministros alimenticios por dificultades en la gesti\u00f3n,\nadquisici\u00f3n y transportaci\u00f3n de estos.\n\n\u2014Poca participaci\u00f3n de los directivos en las asambleas de afiliados de los\ntrabajadores.\n\nAdem\u00e1s se esclareci\u00f3 que algunos temas mencionados en la carta ya estaban\nresueltos tales como:\n\n\u2014El aseo tecnol\u00f3gico correspondiente a todo el a\u00f1o est\u00e1 en almac\u00e9n desde el 13\nde febrero para su entrega mensual.\n\n\u2014Que el \u00e1rea de ventas de la UEB si se relaciona directamente con sus clientes\ny tiene control sobre los mismos, participando en ferias y exposiciones\ncomerciales en representaci\u00f3n de la empresa.\n\n\u2014Que las cuentas por cobrar y por pagar est\u00e1n centralizadas en la oficina\ncentral de la empresa teniendo en cuenta que los principales clientes (m\u00e1s del\n90 %) tienen tambi\u00e9n sus oficinas centrales en La Habana.\n\n\u2014El plan 2014 fue discutido el 22 de febrero dentro del periodo establecido\npor el Sindicato de Industrias (hasta el 28 de febrero) en asamblea de\nrepresentantes con la presencia de todas las direcciones administrativas,\npol\u00edticas y sindicales.\n\nEn coordinaci\u00f3n con la direcci\u00f3n del Sindicato de Industrias, se realiz\u00f3 el\nproceso de renovaci\u00f3n y fortalecimiento del bur\u00f3 sindical de la UEB Tener\u00eda\nCaibari\u00e9n, estableciendo el cronograma de intercambio sistem\u00e1tico y la\nprogramaci\u00f3n de las asambleas de afiliados, efectu\u00e1ndose la primera bajo este\nsistema el d\u00eda 25 de abril.\n\nEl an\u00e1lisis de esta carta nos permiti\u00f3 revisar integralmente el sistema de\ntrabajo, la comunicaci\u00f3n e interrelaci\u00f3n entre las entidades que integran la\nempresa y adoptar medidas que permitan mejorar las mismas, d\u00e1ndole adem\u00e1s\notras facultades a las UEB que no ten\u00edan hasta ese momento y que mejoran la\noperatividad y cumplimiento de su funci\u00f3n social. Se aplicaron adem\u00e1s medidas\nadministrativas.\n\nEl pasado 22 de mayo se efectu\u00f3 una visita de intercambio con los trabajadores\ny Consejo de Direcci\u00f3n de la f\u00e1brica y la UEB Tener\u00eda Cai\u00adbari\u00e9n por la m\u00e1xima\ndirecci\u00f3n del MINDUS y el Sindicato Nacional de Trabajadores de In\u00addustrias\ndonde se evidenci\u00f3 el proceso de rehabilitaci\u00f3n de esta industria y los\nresultados del programa de trabajo emprendido por la empresa para resolver las\ninsatisfacciones de los trabajadores, y posterior a esta, el 6 de junio, de la\nDirecci\u00f3n de Recursos Humanos del MINDUS y GEMPIL para preparar los sistemas\nde pago a partir de la Resoluci\u00f3n 17/2014 con el objetivo de a partir de los\nbuenos resultados econ\u00f3micos que tienen estas f\u00e1bricas mejorar el ingreso de\nlos trabajadores.\n\nCOLETILLA\n\n\u201cNo nos cabe la menor duda de que la enorme mayor\u00eda de los ciudadanos y los\ncuadros de direcci\u00f3n son personas honestas, pero sabemos que eso no es\nsuficiente, no basta con ser honrados y parecerlo, hay que pelear y\nenfrentarse, pasar de las palabras a la acci\u00f3n\u201d, expres\u00f3 el compa\u00f1ero Ra\u00fal el\n28 de enero del 2012, en la clausura de la I Conferencia Nacional del\nPar\u00adtido. En esta respuesta, la Empresa reconoce un n\u00famero de deficiencias,\nrelacionadas con la atenci\u00f3n a los trabajadores, como el pago fuera t\u00e9rmino,\ncarencia de medios de protecci\u00f3n y problemas relacionados con la alimentaci\u00f3n.\nSin embargo, la \u00fanica acci\u00f3n reflejada es fortalecer la estructura sindical.\n\u00bfY la responsabilidad de los cuadros con esas insuficiencias organizativas,\nd\u00f3nde queda?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-04/empresa-de-teneria-y-pieles-responde-a-los-trabajadores-de-caibarien", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-14/organizacion-o-desorganizacion-empresarial", "is_response": true, "date": "2014-07-04", "comments": ["muy buena la coletilla y los responsables que , la carta muy buena y los organismos de base , el partido de la fabrica, de la empresa, hasta cuando vamos a serguir permitiendo la blandengueria con los directivos, responsdables que no cumplen con sus obligaciones y su trabajo", "!Es una verguenza la respuesta! Luego de ella cabr\u00eda esperar tambi\u00e9n la respuesta del Ministro correspondiente y qu\u00e9 va a hacer con semejantes dirigentes.", "\u00a8Al dia siguiente de publicada la carta\u00a8, vaya reaccion de la Empresa...espera a que publiquen la queja y despues veremos que hacer, por cierto la culpa la tiene el toti...habria que preguntarse:\u00bfQueremos Empresas Estatales Socialistas como estas?, bien arreglados estamos!!!", "Respuesta de dirigentes. Muy bien la coletilla, pudiera incluso ser mas amplia. \u00bfQuien es el culpable de que los trabajadores de ese centro sufriran todos estos maltratos? No dice la carta nada al respecto, solo da la razon y punto.", "La mayor\u00eda de las \u201creestructuraciones\u201d que se han estado emprendiendo van dirigidas a que las Empresas o Grupos Empresariales radiquen en La Habana (donde su personal ganar\u00e1 mejor salario), en tanto las estructuras provinciales o municipales se degradan a UEB, Taller, F\u00e1brica o Brigada, con el consecuente empobrecimiento de sus facultades (SEG\u00daN LA LEY), los menores salarios, la lejan\u00eda de los obreros de sus estructuras directivas, la excesiva centralizaci\u00f3n, la carencia de dinero para cumplir sus compromisos, y otras perniciosas consecuencias que ya conocemos por haberlas experimentado durante a\u00f1os con cr\u00edticos resultados.  Y luego tenemos un Decreto Ley (217) para evitar que la gente se vaya a vivir a La Habana.  \u00bfSoy s\u00f3lo yo qui\u00e9n ve una contradicci\u00f3n en esto?"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfOrganizaci\u00f3n o desorganizaci\u00f3n empresarial?", "body": "\n\nA partir de abril del a\u00f1o 2013 se decidi\u00f3, por parte de la Uni\u00f3n de cuero y\ncalzado, cerrar la Empresa de Tener\u00eda Villa Clara que radicaba aqu\u00ed en el\nmunicipio de Caibari\u00e9n, Provincia de Villa Clara, que estaba creada desde el\n14 de diciembre del a\u00f1o 1976 y entr\u00f3 en Perfeccionamiento Empresarial en el\na\u00f1o 2002 para crear una nueva Empresa que radicar\u00eda en la Habana con el nombre\nEmpresa Tener\u00eda y Pieles, donde la empresa que estaba en este municipio\npasar\u00eda a ser una UEB y las UEB que pertenec\u00edan a esta empresa entonces ser\u00edan\nf\u00e1bricas, en fin la empresa para manejar nuestras finanzas radica ahora en la\nHabana y est\u00e1 trayendo las siguientes dificultades:\n\n\u2022 No se realiza el pago de los trabajadores en fecha, ejemplo la primera\nquincena de octubre /2013 la estimulaci\u00f3n en CUC se pag\u00f3 el 25/10, cuando\ndeb\u00eda ser el 22/10, la segunda quincena de este propio mes el salario en\nmoneda nacional se pag\u00f3 el 8/11 y deb\u00eda ser el 7/11, la segunda quincena del\nmes de noviembre se pag\u00f3 el salario en moneda nacional el 9/12 cuando deb\u00eda\nser el 7/12.\n\nEn fin, el pago de la estimulaci\u00f3n en CUC y el salario en moneda nacional de\nla primera quincena deben pagarse juntos y no es posible en muchas ocasiones\nporque cuando no falta una moneda falta la otra. Adem\u00e1s cuando la empresa\nestaba en nuestro municipio los pagos estaban convenidos los 5 y 20 de cada\nmes y siempre se pagaba antes de esa fecha sin ninguna dificultad, ahora nunca\nhay dinero a pesar de que existe una cuenta en moneda nacional y en CUC. Para\nqu\u00e9 las queremos si nunca tienen dinero y hay que estar llamando a la Habana\ncada vez que necesitamos dinero.\n\n\u2022 Los cr\u00e9ditos de los trabajadores del mes de diciembre no se pudieron pagar\nal banco en fecha, debido a la falta de dinero, a pesar de hab\u00e9rsele\ndescontado a los trabajadores, lo que provoc\u00f3 que al realizar los descuentos\nen n\u00f3minas del mes de enero se desconocieran los movimientos de altas o bajas\nen estos casos (modelo 0229); el pago se realiz\u00f3 el 7 de febrero.\n\n\u2022 Tenemos un sistema de pago con el cual cuando no se cumple la elaboraci\u00f3n de\nlos metros de cueros nos penalizan, o sea nos descuentan del salario ($75.00)\nde perfeccionamiento; incumplimiento que es ajeno a nuestra voluntad.\nFundamentalmente sucede por la falta de productos qu\u00edmicos que generalmente\nson importados y la persona que tiene que garantizarlos no es afectada ya que\npertenece a esa empresa que est\u00e1 en la Habana y no est\u00e1 sujeta a este sistema\nde pago por tanto esa persona gana lo mismo garantizando los productos o no\ngarantiz\u00e1ndolos.\n\n\u2022 La cuota de alimentos del mes de diciembre/2013 se perdi\u00f3 por falta de\ndinero para pagarla y a esta altura no se ha recibido el plan del a\u00f1o 2014\npara entregarlo a planificaci\u00f3n y poder recibir la asignaci\u00f3n de la cuota de\neste a\u00f1o; est\u00e1 en peligro la cuota del mes de enero.\n\n\u2022 En cuanto a la documentaci\u00f3n podemos decir que el d\u00eda 12 de julio del 2013\nse entregaron en la Empresa de Tener\u00eda y Pieles la cantidad de 13 solicitudes\nde baja de activos fijos tangibles de la f\u00e1brica 101 Tener\u00eda Patricio Lumumba\npara ser aprobados y se perdieron, orient\u00e1ndonos que las volvi\u00e9ramos a\nrealizar porque se hab\u00edan perdido, en diciembre se volvieron a presentar y\nhasta el momento no hemos recibido los documentos para poder proceder con la\nbaja de los equipos.\n\n\u2022 El aseo tecnol\u00f3gico de los trabajadores no llega en tiempo y a inicios de\nenero enviaron el supuesto aseo y no estaba completo para todos los\ntrabajadores ya que enviaron diversidad de productos no pudiendo repartirlos\nporque no alcanzaba para todos. En estos momentos alrededor del d\u00eda 13/2\nenviaron una cantidad de jabones para cubrir el aseo.\n\n\u2022 Cada vez que deciden visitarnos los compa\u00f1eros de la Empresa tienen que\ntransportarse 360 km para ac\u00e1 y 360 km para all\u00e1 generando un gasto de\ncombustible y de hospedaje.\n\n\u2022 Existen dificultades con los medios de protecci\u00f3n ya que no tenemos dinero\npara comprarlos.  \n\u2022 Desde la creaci\u00f3n de la Empresa en las reuniones mensuales del sindicato no\nhemos podido contar con la presencia de ning\u00fan miembro de dicha empresa para\ndar respuesta a los trabajadores de sus planteamientos.\n\n\u2022 En cuanto a la parte de pagos realizan el pago por dicha Empresa que est\u00e1 en\nla Habana y no lo informan a la UEB. ya que no tienen el control de dicha\ndeuda. Ejemplo: se realiz\u00f3 un pago a la Empresa de la sal y no se le comunic\u00f3\na dicha UEB que lo hab\u00edan pago detect\u00e1ndolo con la conciliaci\u00f3n del proveedor,\npor tanto el pago lo efect\u00faa la Empresa de la Habana pero la contabilizaci\u00f3n\nse realiza en la UEB por tanto provoca todo este descontrol en las cuentas por\npagar.\n\n\u2022 En cuanto a las cuentas por cobrar la F\u00e1brica produce y la gesti\u00f3n de ventas\nla hace la empresa por lo que le quita a la UEB la potestad de vender, por\ntanto la UEB no tiene dominio de sus clientes o sea no posee gesti\u00f3n de ventas\npor tanto el cliente pide, pero a la Habana y el que produce es el que debe\ntratar con el cliente para poder ofertarle lo que este quiere y poder mejorar\nla gesti\u00f3n de ventas y cumplir las necesidades de este cliente.\n\n\u2022 Hasta este momento no se ha discutido con los trabajadores el plan de\nnegocios del a\u00f1o 2014.  \nNo entendemos c\u00f3mo es posible que la tener\u00eda mayor del pa\u00eds est\u00e9 ubicada en\neste municipio de Caibari\u00e9n y haya que crear la Empresa en la Habana.\n\nCreemos que existen personas capaces de dirigir la empresa aqu\u00ed, no es posible\nque una persona viva con la cabeza en otro lugar, la empresa debe estar aqu\u00ed,\nsomos nosotros los que debemos manejar nuestros ingresos y nuestros gastos y\nrendir cuentas al ministerio directamente ya que estamos hablando de una UEB\n(antigua empresa Tener\u00eda Villa clara) que vende alrededor de 1 mill\u00f3n de pesos\ny m\u00e1s en un mes y exporta parte de su producci\u00f3n, siendo la que mayor ingreso\ngenera al pa\u00eds y su producci\u00f3n representa m\u00e1s del 70% de la producci\u00f3n de\ncueros del pa\u00eds.\n\nAs\u00ed nos evitar\u00edamos una cantidad mayor de personas intermediarias para\nrealizar nuestras gestiones y mejorar\u00edamos el fondo de salario y la\nproductividad que es a lo que estamos llamados por el General de Ej\u00e9rcito y\nPresidente de los Consejos de Estado y de Ministros, el compa\u00f1ero Ra\u00fal Castro\nRuz.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-14/organizacion-o-desorganizacion-empresarial", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-14", "comments": []}}