{"title": "Respuesta de Aerocaribbean da raz\u00f3n al lector", "body": "\n\nSeg\u00fan el escrito publicado con fecha 5 de septiembre del 2014 con el t\u00edtulo La\ncomodidad del avi\u00f3n sobre la queja formulada por el mal servicio a Carlos\nLe\u00adfr\u00e1n Palacios, la comisi\u00f3n creada en la em\u00adpresa in\u00adv\u00adestig\u00f3 sobre los\nhechos que se na\u00adrran en el peri\u00f3dico y lleg\u00f3 a las si\u00adguientes conclusiones:\n\nDebido a cambios operacionales por disponibilidad t\u00e9cnica, los vuelos de\nCa\u00admag\u00fcey para los meses de julio y agosto tuvieron ajustes en su itinerario\npor parte del departamento de Con\u00adtrol de Espacio en el \u00e1rea comercial de la\naerol\u00ednea, de\u00adbi\u00e9n\u00addo\u00adse dar seguimiento a los pasajeros reservados.\n\n\u2022 Este vuelo fue cancelado y los pasajeros fueron protegidos por ca\u00adrretera y\nse les ofreci\u00f3 la alimentaci\u00f3n establecida se\u00ad\u00ad\u00adg\u00fan los procedimientos de\nAero\u00adca\u00adri\u00adbbean.\n\n\u2022 Es responsabilidad de la representaci\u00f3n de nuestra aerol\u00ednea en Ca\u00admag\u00fcey\ndar el se\u00adguimiento a la re\u00adservaci\u00f3n de ca\u00adda pasajero y ante cambios del\nitinerario hacerles llegar el aviso correspondiente, lo cual no se realiz\u00f3 en\nel caso del promovente. Esto constituye la cau\u00adsa que de\u00adsencaden\u00f3 el maltrato\ndescrito por el mismo.\n\n\u2022 En caso de transporte por carretera en el contrato No CM-LA05 con la\nem\u00adpre\u00adsa de \u00f3m\u00adnibus TRANSTUR no especifica el destino fi\u00adnal donde deben\ndesembarcar los pasajeros, como pr\u00e1ctica se le dice al chofer an\u00adtes de la\nsalida ha\u00adcia qu\u00e9 destino debe dirigirse.\n\n\u2022 La alimentaci\u00f3n a los pasajeros es\u00adt\u00e1 garantizada por la empresa\nAero\u00adca\u00adri\u00ad\u00adbbe\u00adan y se pone a bordo del \u00f3mnibus acorde con el procedimiento\nestablecido para vue\u00adlos de\u00admorados o cancelados, en el ca\u00adso que nos compete\nse puso a bor\u00addo un bocadito reforzado pero teniendo en cu\u00aden\u00adta la hora\ntemprana en que sali\u00f3 el \u00f3mnibus debi\u00f3 pon\u00e9rsele almuerzo tambi\u00e9n.\n\n\u2022 Con respecto al tr\u00e1mite de las quejas, los pasajeros tienen el de\u00adre\u00adcho de\ndi\u00adri\u00adgir\u00adse a cualquiera de nuestras oficinas de ven\u00adtas, representaciones de\nAero\u00adca\u00adri\u00adb\u00adbean o di\u00adrec\u00adta\u00admente a la empresa por co\u00adrreo, tel\u00e9fono o\npresentarse personalmente.\n\nComo resultado de lo anterior he\u00admos establecido una reclamaci\u00f3n a la empresa\nque nos brind\u00f3 el servicio de representaci\u00f3n, solicit\u00e1ndole que nos informe\nlas medidas tomadas con el responsable, as\u00ed como otras medidas que garanticen\nla calidad exigida en el contrato entre am\u00adbas entidades.\n\nSe entrevist\u00f3 por v\u00eda telef\u00f3nica al promovente y se le ofreci\u00f3 una am\u00adplia\ninformaci\u00f3n sobre los hechos y la responsabilidad de la em\u00adpresa ante la\nmisma.\n\nLa Direcci\u00f3n de nuestra empresa lue\u00adgo de cumplir el procedimiento establecido\npara la investigaci\u00f3n de la queja concluy\u00f3 Con raz\u00f3n a favor del promoven\u00adte.\nSe indemniz\u00f3 al pasajero y estuvo de acuerdo con la respuesta a su\nreclamaci\u00f3n.\n\nSin otro asunto, le saluda,\n\n  \nV\u00edctor Manuel Aguilar Osoria  \nDirector General  \nAerocaribbean S.A.\n\n  \nCOLETILLA  \nM\u00e1s all\u00e1 de la indemnizaci\u00f3n a Car\u00adlos Lefr\u00e1n Palacios, y de que es\u00adte estuvo\nde acuerdo con la respuesta a su reclamaci\u00f3n, creemos necesario apuntar dos\nelementos que, como en es\u00adte caso, pueden lastrar los servicios que se dan a\nla poblaci\u00f3n. En su carta Lefr\u00e1n dice que al cancelarse su vuelo, le dijeron\nque no pod\u00eda que\u00adjarse en su provincia (Ca\u00adma\u00adg\u00fcey), que deb\u00eda ser en La\nHabana, algo inexplicable, pues fue all\u00ed don\u00adde le ocurri\u00f3 el percance con su\nvia\u00adje. El otro aspecto, tiene que ver con el contrato; cuando este do\u00adcumento\nest\u00e1 mal hecho, sin las debidas conciliaciones entre las partes, sin tocar\ncada deta\u00adlle, sucede como ahora. No se fijaba el lugar de destino del\ntransporte alternativo (\u00f3mnibus), lo que provoc\u00f3 todav\u00eda m\u00e1s mo\u00adlestias.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-12-26/respuesta-de-aerocaribbean-da-razon-al-lector", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-05/la-comodidad-del-avion", "is_response": true, "date": "2014-12-26", "comments": ["Nada que como siempre la pelota de la irresponsabilidad va de un lado para otro pero al final no toman medidas con nadie y el maltrato a la poblacion sigue impune.", "Algo parecido me ocurri\u00f3 hace algunos anos, en cubana, venia yo de Montreal,en mi caso no ocurri\u00f3 nada.Lo peor fue que el mal trato y la agresividad venia del representante  de Cubana, era un sr llamado Roberto quien casi me agrede f\u00edsicamente sin raz\u00f3n alguna.Anos despu\u00e9s fue su representante en Holguin(de Cubana) quien se porto de forma inadecuada cuando le ped\u00ed,  muy educadamente, respuesta por la cancelaci\u00f3n del vuelo con destino a la Habana.No me asombra que estas cosas sigan ocurriendo pues no existe un equilibrio en el poder que la constituci\u00f3n otorga a la administraci\u00f3n publica.En mi caso, llevo meses quejandome por otras razones(permiso de construcci\u00f3n de mi hermana, en Jesus Menendez) y nadie responde. Me pregunto a quien culparan cuando desaparezca el embargo? Ah! que se sepa, no tengo ning\u00fan problema con los l\u00edderes de la revoluci\u00f3n, con las leyes constitucionales cubanas, ni con las Americanas ni Canadienses, donde vivo actualmente.\n"], "original_letter_info": {"title": "La comodidad  del avi\u00f3n", "body": "\n\nVivo en Camag\u00fcey y en abril compr\u00e9 cuatro pasajes para viajar a La Habana el\n22 de ju\u00adlio, en Cubana de Aviaci\u00f3n, pensando en un viaje m\u00e1s corto y c\u00f3modo\nque por la carretera.\n\nCuando lleg\u00f3 el d\u00eda del viaje fui al aeropuerto a las 9:00 p.m. y me comunican\nque el vuelo se hab\u00eda cancelado, que ten\u00eda que ir al aeropuerto internacional\ndonde me iban a dar las indicaciones. Ya en el otro aeropuerto me co\u00admunican\nque al otro d\u00eda (23 de julio) iba a salir un \u00f3mnibus a las 7:00 a.m., ah\u00ed no\nme pudieron dar explicaciones de por qu\u00e9 se cancel\u00f3 el vuelo y solo me dijeron\nque llegara antes de las 7. Cuando fui al otro pregunt\u00e9 que si les hab\u00edan\navisado a las otras personas de la cancelaci\u00f3n del vuelo, me comunican que s\u00ed\ny fui a preguntar por qu\u00e9 a m\u00ed no.\n\nEn ese momento veo a un directivo del aeropuerto que me comunica que yo no\ntengo pasaje, que no es\u00adtoy en la lista de viaje y por eso no se me avis\u00f3. Me\ncomunicaron que te\u00adn\u00eda que esperar a ver si cab\u00eda en el \u00f3mnibus porque hab\u00eda\npersonas que cancelaron. Ah\u00ed me dice que si tengo alguna queja tengo que\nesperar a llegar a La Habana que es don\u00adde est\u00e1 la direcci\u00f3n de Cubana de\nAviaci\u00f3n, que en Camag\u00fcey no se reciben las quejas. Esto me mo\u00adlest\u00f3 mucho\nporque c\u00f3\u00admo, si soy camag\u00fceyano, no puedo quejarme en el aeropuerto de mi\nciudad. Es que tengo que ir a La Ha\u00adbana para quejarme y que no pase nada.\n\nEsto no termina ah\u00ed, el \u00f3mnibus lleg\u00f3 a las 8:30 a.m. y sali\u00f3 a las 9:00 a.m.,\npor suerte me pude montar. El \u00f3mnibus era de Transtur por tanto los choferes\ntienen dieta para almorzar en lugares en divisa. Pararon en un sitio que solo\nse vend\u00eda comida en CUC, \u00e9ramos cuatro personas para comer ah\u00ed, lo m\u00ednimo a\ngastar eran 20 CUC, lujo que no nos pod\u00edamos permitir, con tantos lugares que\nhay en la ca\u00adrretera donde hay las dos opciones.\n\nYa entrando en La Habana todos los pasajeros est\u00e1bamos de acuerdo en que el\n\u00f3mnibus nos dejara en la terminal nacional de \u00f3m\u00adnibus que est\u00e1 en un lugar\nm\u00e1s c\u00e9ntrico, pero los choferes nos comunicaron que no lo po\u00add\u00edan hacer, que\nnos ten\u00edan que llevar a la terminal 1 del aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed. \u00bfNo eran\nsuficientes molestias ya? Para colmo estaba lloviendo fuerte y nos dejaron en\nel parqueo del aeropuerto, donde co\u00adrrimos hacia el portal de la terminal 1.\n\nCuando fuimos a quejarnos a donde nos ha\u00adb\u00edan dicho que recib\u00edan las quejas,\nno hab\u00eda nadie y una trabajadora nos dijo que esas quejas de otras provincias\nno llegaban a na\u00adda.\n\nC\u00f3mo puede ser esto, cancelan un vuelo el mismo d\u00eda que iba a sa\u00adlir, fallan\ncon las reservaciones y ni hablar de que pagu\u00e9 m\u00e1s dinero por hacer el mismo\nviaje que pudiera ha\u00adber hecho por ASTRO y con me\u00adnos molestias.\n\nYo no lo hago para que sancionen, porque la verdad es que eso no me importa\nya, a m\u00ed lo que me mo\u00adlest\u00f3 es el incumplimiento de los simples servicios que\nse prestan. C\u00f3mo pueden provocar tantas mo\u00adlestias a una persona en tan pocas\nhoras. Ni hablar de las personas que ten\u00edan que estar a primera hora en La\nHabana que perdieron su viaje o tuvieron que pagar mucho m\u00e1s. Tambi\u00e9n me\ndijeron que no es la primera vez que pasa, es algo que su\u00adcede a cada rato.\n\u00bfC\u00f3mo estas cosas pueden pasar y seguir pasando?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-05/la-comodidad-del-avion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-09-05", "comments": ["parece que se esta convirtiendo esto en algo comun, fallan los vuelos y te pongo un omnibus, pero la diferencia del precio entre este y el avion no lo devuelven, en stgo se dio tremendo problema por esa situacion en el aeropuerto, donde hasta turistas que debian viajar a la habana para coger sus vuelos internac. se vieron afectados y de seguro que si alguno de ellos pierde su vuelo por situaciones como las descritas habra que indennizar y no precisamente en cup.ahhhh companero de camaguey, no se preocupe por imposicion de sancion alguna que no sucedera y como esto esta sucediendo muy reiterativo entre cubana y transtur fuera bueno averiguar a donde van a parar los 60 cup o cuc que no devuelven a los pasajeros. ", "\u00bfque no sancionen? Si al responsable de esta desgracia le bajaran el salario al 50% por 6 meses, eso no vuelve ocurrir. ", "Cubana de Aviaci\u00f3n = E T E C S A", "Qu\u00e9 atropello! Vamos a ver qu\u00e9 dicen de esto los responsables", "Por desgracia esos monopolies cubanos ,nunca tienen culpable seguro le dicen que ella es la culpable por pensar en un viaje comodo."]}}