{"title": "Transporte se disculpa por eliminaci\u00f3n de asientos para discapacitados y embarazadas", "body": "\n\nEn respuesta a la carta publicada en el peri\u00f3dico Granma, el d\u00eda 13 de\ndiciembre, en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, bajo el t\u00edtulo: Preocupaci\u00f3n\nde un discapacitado, emitida por J. C. Torres, donde se se\u00f1ala la eliminaci\u00f3n\nde asientos de embarazadas e impedidos f\u00edsicos, as\u00ed como la clausura de la\npuerta delantera de la ruta P4 y 69, informo:\n\nLa Direcci\u00f3n Provincial de Transporte, as\u00ed como las empresas operadoras del\nservicios reconocen que es cierto lo planteado, porque a pesar de no suceder\nen la totalidad de los \u00f3mnibus, est\u00e1 presente en un n\u00famero representativo de\nlos \u00f3mnibus urbanos, por lo que ofrecemos disculpas por la molestias causadas.\n\nEn el caso de los que operan en la ruta 69 de la Empresa de \u00d3mnibus de La\nHabana no existen faltantes de asientos de embarazadas, ni de impedidos\nf\u00edsicos y existen algunos \u00f3mnibus que presentan problemas con las gu\u00edas de\npuertas y que en estos momentos se encuentran esperando su arribo al pa\u00eds.\n\nEn el caso de los \u00f3mnibus articulados de la l\u00ednea P4 operada por la terminal\nSan Agust\u00edn de la empresa Metrob\u00fas s\u00ed se detectaron faltas de estos asientos y\nya se trabaja en la restituci\u00f3n de estos asientos, pues se cuenta con los\nrecursos necesarios en estos momentos. En relaci\u00f3n con la clausura de la\npuerta delantera se procede a devolver su configuraci\u00f3n original, a pesar de\nque esta acci\u00f3n es un mecanismo ideado por las tripulaciones para garantizar\nel pago del pasaje y facilitar la visi\u00f3n del chofer por el retrovisor derecho.\n\nDebe se\u00f1alarse que en ning\u00fan caso ni la Direcci\u00f3n Provincial de Transporte, ni\nlas empresas han autorizado estas modificaciones, y que se restablecer\u00e1 todo a\nsu \u00f3mnibus en su estado original; en el caso de las terminales se\u00f1aladas en el\nart\u00edculo los trabajos concluir\u00e1n en el mes en curso y en el resto de las\nterminales se continuar\u00e1 trabajando de manera paulatina, lo que ser\u00e1 objeto de\ncontrol por la inspecci\u00f3n empresarial para que esta situaci\u00f3n no vuelva a\nocurrir, mientras se cuente con los recursos necesarios.\n\nNo obstante, se debe se\u00f1alar que sobre el tema se ha venido trabajando, sobre\ntodo en el completamiento y la sustituci\u00f3n de los asientos rotos, pero sin\nduda en algunas ocasiones han sobrepasado las necesidades a los asientos\ndisponibles, lo que en estos momentos no ocurre, por existir los asientos\nnecesarios.\n\nEs importante destacar que existen \u00f3mnibus que se encuentran trabajando con\nm\u00e1s de 6 a\u00f1os, que en las condiciones de Cuba donde la explotaci\u00f3n es muy\nsevera, los \u00f3mnibus han presentado en su configuraci\u00f3n interna un grupo de\nirregularidades en pisos, pasamanos y asientos, propios de dicha explotaci\u00f3n y\nalgunas modificaciones realizadas por los choferes.\n\nPara solucionar estos problemas la Direcci\u00f3n Provincial de Transporte se\nencuentra enfrascada en la reparaci\u00f3n capital de los \u00f3mnibus que presentan las\ndificultadas anteriormente expuestas, en la cual se restablecen todos los\nelementos a su condici\u00f3n original, que durante el a\u00f1o en curso fueron\nreconstruidos 96 \u00f3mnibus, lo que se ha logrado por el financiamiento aportado\npor el Estado y por el esfuerzo de algunos de los trabajadores y de otras\norganizaciones que han apoyado.\n\nFinalmente debemos comentar que la carta fue debatida en el consejo de\ndirecci\u00f3n y le\u00edda en los matutinos de las terminales se\u00f1aladas, por lo que\nagradecemos una vez m\u00e1s la oportuna cr\u00edtica de la poblaci\u00f3n y la prensa\nexponiendo los problemas que existen y no fueron resueltos a tiempo.\n\nFraternalmente  \nDirector General  \nDirecci\u00f3n General de Transporte  \nLa Habana\n\nCOLETILLA\n\nPor acumulaci\u00f3n de respuestas en nuestra Redacci\u00f3n, esta se atras\u00f3 un tanto en\nsu publicaci\u00f3n. Bienvenidas las medidas tomadas por la Direcci\u00f3n General de\nTransporte. Sin embargo, en esta o cualquier otra entidad, el control y la\nsupervisi\u00f3n deben estar en el centro de su labor cotidiana. Los que dirigen\ndeben evitar noticias de este tipo, pues por lo que se puede apreciar, la\nEmpresa se enter\u00f3 por el peri\u00f3dico de lo que pasaba con los asientos en los\n\u00f3mnibus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-31/transporte-se-disculpa-por-eliminacion-de-asientos-para-discapacitados-y-embarazadas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-13/preocupacion-de-un-discapacitado", "is_response": true, "date": "2014-01-31", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Preocupaci\u00f3n de un discapacitado", "body": "\n\nLos asientos de las mu\u00adjeres en estado y discapacitados han sido eliminados de\n\u00f3mnibus de las rutas P4 y 69\n\nLes escribo porque desde hace varios meses en las rutas de \u00f3mnibus P4, 69, los\nchoferes desde hace unos d\u00edas, la puerta delantera no la abren totalmente para\ncontrolar el flujo de pasajeros y lograr el pago del pasaje, sin embargo, no\nse dan cuenta que nos est\u00e1n poniendo m\u00e1s barreras a los discapacitados pero\nm\u00e1s a\u00fan los asientos de las mujeres en estado y discapacitados los han\neliminado.\n\n\u00bfEs acaso una disposici\u00f3n del Ministerio de Transporte o de los paraderos a\nlos que corresponden estas rutas?, \u00bfser\u00e1 una disposici\u00f3n interna de la\nadministraci\u00f3n del paradero de Playa para cargar m\u00e1s pasaje? \u00bfNos estaremos\ndeshumanizando? \u00bfPor qu\u00e9 nos hacen la vida m\u00e1s dif\u00edcil poni\u00e9ndonos m\u00e1s\nbarreras?\n\nEstoy seguro que esta no es ninguna disposici\u00f3n establecida por las\nautoridades estatales de nuestro pa\u00eds, que tanto se preocupan por los\ndesvalidos y mujeres en estado de gestaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-13/preocupacion-de-un-discapacitado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-13", "comments": []}}