{"title": "Informa CORALSA sobre la ausencia de productos nacionales e importados", "body": "\n\nLa industria alimentaria produce jugos, n\u00e9c\u00adtares, derivados del tomate,\nproductos l\u00e1cteos, compotas y bebidas alcoh\u00f3licas (todos en\u00advasados en tetra\npak), en la Sociedad Mer\u00adcantil Ali\u00admentos y Bebidas La Estancia. Para el a\u00f1o\n2014 los niveles de producci\u00f3n planificados, permiten un aprovechamiento de la\ncapacidad instalada del 44 %, a partir de un d\u00e9ficit financiero para importar\nlos insumos necesarios para la producci\u00f3n. La demanda es superior a lo\nplanificado, generando insatisfacci\u00f3n, y la importaci\u00f3n por las cadenas de\ntiendas de los surtidos deficitarios.\n\nLa Estancia es tambi\u00e9n la entidad que produce el refresco Butti; hasta la\nfecha se han producido 62 toneladas del producto en forma\u00adtos de 10 y 80\ngramos, comercializado en la red de tiendas recaudadoras de divisas TRD y\nCIMEX.\n\nEstos niveles son insuficientes contra la de\u00admanda y se corresponden con la\nliquidaci\u00f3n de inventarios existentes al decidirse trasladar a otra entidad\neste surtido. La empresa que asumir\u00e1 la producci\u00f3n, Coracan, trabaja en la\nplanificaci\u00f3n de los insumos necesarios para asegurar la presencia y\nestabilidad en el mercado a partir del 2015.\n\nEn el mes de abril se inform\u00f3 a la prensa la afectaci\u00f3n productiva de cervezas\nque tuvo la empresa mixta Bucanero S.A. en el primer cuatrimestre del a\u00f1o,\nocasionada por el retraso de los arribos al pa\u00eds de su principal materia\npri\u00adma, la cebada malteada.\n\nAunque a partir del mes de mayo la producci\u00f3n de cervezas comenz\u00f3 a\nestabilizarse y ha venido recuper\u00e1ndose mensualmente, no ser\u00e1 hasta el mes de\nseptiembre que logre alcanzar los niveles de ventas previstos en su plan.\n\nA pesar de los niveles de producci\u00f3n logrados hasta la fecha, se presenta\ndesabastecimiento en la red minorista por dos factores fundamentales:\n\nIncremento del consumo de cervezas sobre el presupuesto de producci\u00f3n para el\na\u00f1o 2014, originado por las nuevas formas no estatales de producci\u00f3n y\nservicios, que al no contar con un mercado mayorista que asumiera el\naseguramiento para dichos destinos, impactan negativamente en la estabilidad\ndel producto en las tiendas minoristas.\n\nRotura del stock en las sucursales de ventas por falta de transporte para\nincrementar los d\u00edas de inventarios y asegurar el stock en la red minorista,\nafectada desde el primer cuatrimestre por las afectaciones productivas y que\naun no se ha recuperado por la alta demanda y el consumo.\n\nLa empresa mixta Bucanero S.A. produce cuatro surtidos de cervezas, Cristal,\nBucanero, Mayabe y Cacique, la cerveza Cristal representa el 47 % de la\nproducci\u00f3n total de la empresa, existiendo el aseguramiento productivo e\ninsumos para cumplir lo planificado de este surtido.\n\n  \nYolanda C\u00e1ceres Rodr\u00edguez  \nPresidenta Corporaci\u00f3n Alimentaria S.A.  \n(CORALSA)\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-28/informa-coralsa-sobre-la-ausencia-de-productos-nacionales-e-importados", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-12/una-arista-de-la-ausencia-de-diversos-productos-en-la-red-comercial", "is_response": true, "date": "2014-11-28", "comments": ["\"Para el a\u00f1o 2014 los niveles de producci\u00f3n planificados, permiten un aprovechamiento de la capacidad instalada del 44 %, a partir de un d\u00e9ficit financiero para importar los insumos necesarios para la producci\u00f3n\". Alguien me puede explicar esto? Como es posible que se hable de deficit financiero cuando los productos se comercializan casi con un 240% sobre su valor original?  \u00a1Por qu\u00e9 no se previ\u00f3 lo que suceder\u00eda, al permitir el trabajo por cuenta propia y no existir un mercado mayorista? \u00bfY la planificaci\u00f3n socialista donde qued\u00f3?. Si seguimos as\u00ed en el 2050 estaremos leyendo las mismas justificaciones. ", "Entiendo que por varios motivos se decidi\u00f3 no producir mas que una cantidad X de varios productos, independientemente  a la demanda, necesidad y consecuente afectaci\u00f3n a la econom\u00eda que conlleva la importaci\u00f3n... Vamos mal. ", "Ya esto se esta volviendo habitual, cuando no falta una cosa, falta la otra. Y siempre las mismas respuestas, que si no hay financiamiento, que si faltan insumos, etc, etc, etc. Definitivamente el problema de fondo no se ha atacado, hay que cambiar los mecanismos productivos.", "Estimados directivos y empresaros: -con el mayor respeto- nos estar\u00e1n ustedes haciendo la misma historia -el de la buena pipa- por toda la vida?. Respuestas como estas ya las hemos le\u00eddo antes y de forma muy reiterativa. Entiendan que lo que necesita nuestro pa\u00eds es avanzar, no retroceder, por favor si no est\u00e1n a la altura de los cambios que la Sociedad requiere en estos tiempos, cedan el paso a los m\u00e1s capacitados. La incapacidad frena el desarrollo.", "Siempre las mismas justificaciones. Hasta cu\u00e1ndo? Todos tienen la misma escusa: \"d\u00e9ficit financiero para importar los insumos necesarios para la producci\u00f3n\". Otra cosa, para cu\u00e1ndo es el acceso de los trabajadores por cuenta propia al mercado mayorista cubano? Preguntas y m\u00e1s preguntas y al final, siempre ocurre lo mismo (nada). Conclusiones: el cubano sufre las consecuencias!!!"], "original_letter_info": {"title": "Una arista de la ausencia de diversos  productos en la red comercial", "body": "\n\nEl viernes 5 de septiembre hubo de publicarse en Cartas a la direcci\u00f3n la\nrespuesta de la compa\u00f1era B\u00e1rbara Rosa Soto S\u00e1nchez, vicepresidenta comercial\nde CIMEX, ante la ausencia de diversos productos en nuestra red. Quisiera\ncentrarme solamente en una cuesti\u00f3n.\n\nEl 20 de mayo del 2014, en la secci\u00f3n Acuse de Recibo, que escribe Jos\u00e9\nAlejandro Ro\u00addr\u00edguez del diario Juventud Re\u00adbelde, en el art\u00edculo Faltaba la\nmateria prima, se public\u00f3 una respuesta por parte de la presidenta de la\nCorporaci\u00f3n Alimentaria S.A (Coralsa) Yo\u00adlan\u00ad\u00adda C\u00e1ceres Rodr\u00edguez, ante la\ninquietud de un consumidor por la p\u00e9rdida del mercado mi\u00adnorista de nuestra\ncerveza en CUC y CUP, explicando la misma que \u201cla escasez estuvo dada por el\nretraso de la llegada al pa\u00eds de la principal materia prima para su producci\u00f3n\ny que desde el mes de abril se hab\u00edan estabilizado los cocimientos de cerveza,\nlo que permitir\u00eda normalizar las entregas del producto\u201d, adem\u00e1s de que \u201cla\nDirecci\u00f3n de Bu\u00adca\u00adnero S.A conjuntamente con su colectivo laboral se hab\u00edan\ncomprometido a rescatar en lo que queda de a\u00f1o la producci\u00f3n y las ventas\nafectadas en el primer trimestre\u201d. Reconoc\u00eda adem\u00e1s que \u201cLa Corporaci\u00f3n\nCoralsa y la Empresa Mixta Bucanero S.A\u201d no hab\u00edan sido oportunas en brindar\ninformaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n productiva y la afectaci\u00f3n en el\nabastecimiento del mercado.\n\nEn esta ocasi\u00f3n, la compa\u00f1era vicepresidenta de CIMEX con respecto a la\ntem\u00e1tica de las cervezas nacionales explica en el diario Granma que: \u201cEl plan\ncontratado de cervezas Cristal y Bucanero hasta el mes de julio, se encuentra\nal 94 % de cumplimiento, ello de por s\u00ed no satisface la demanda del mercado,\nestimulada adem\u00e1s por los requerimientos de los cuentapropistas y cooperativas\ngastron\u00f3micas. Se han im\u00adportado otras cervezas para mantener una oferta de\neste producto en el mercado, aunque no suplen en su totalidad la demanda de\nCristal y Bucanero, por sus precios y otras caracter\u00edsticas\u201d.\n\nMi inquietud es la siguiente, por un lado la presidenta de la Corporaci\u00f3n\nAlimentaria S.A (Coralsa) afirm\u00f3 en el mes de mayo que la situaci\u00f3n quedar\u00eda\nresuelta en lo que queda de a\u00f1o y ahora, la vicepresidenta comercial de CIMEX\nexplica que la producci\u00f3n no satisface la demanda nacional. \u00bfC\u00f3\u00admo se\ncomprende esto? Dos respuestas contradictorias. Si adem\u00e1s, est\u00e1 incidiendo\nnegativamente en la oferta la adquisici\u00f3n de este producto por los\ncuentapropistas y cooperativas gastron\u00f3micas, \u00bfno hab\u00eda que haber prevenido\nesto antes?\n\nUna vez m\u00e1s la no existencia de un comercio mayorista nos pasa factura. \u00bfEst\u00e1\nestipulado que los trabajadores no estatales puedan adquirir al por mayor este\nproducto en las tiendas estatales y venderlo posteriormente a 1.30 CUC como\nest\u00e1 ocurriendo, 30 centavos de ganancia de un producto que no elaboran ellos?\nEl an\u00e1lisis del mercado en cuanto a oferta y demanda es muy necesario para que\nlos servicios no se afecten y no permitir lo que despu\u00e9s no se puede\ngarantizar. Al final, los trabajadores de menos poder adquisitivo son los m\u00e1s\nafectados. La raz\u00f3n principal de ser de nuestra revoluci\u00f3n es el pueblo\ntrabajador.  \n  \nMario Rodr\u00edguez L\u00f3pez  \nCalle 71 Nro. 12211 e/ 122 y 124  \nMarianao, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-12/una-arista-de-la-ausencia-de-diversos-productos-en-la-red-comercial", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-09-12", "comments": ["No dio tiempo combinar lo que se iba a decir sobre la ausencia de productos o quiz\u00e1s alg\u00fan viaje impidi\u00f3 que se pusieran de acuerdo para ver cu\u00e1l era la mejor \u201caspirina\u201d para el momento", "ya lo decia en el cometario del dia 5, Mario como podras ver coincido con Jge, no se pusieron de acuerdo, pero los mas curioso es que nadie se percate de esto y si lo hacen no son capaces de dar la respuesta que lleva en el momento que la lleva, al parecer se les ha olvidado las ense\u00f1anzas del Comandante en Jefe, a las cosas hay que llamarlas por su nombre duela a quien le duela, Fidel nos ense\u00f1o a decir la verdad siempre, con respeto, al pan pan y al vino vino, para que no venga luego  los comentarios desagradables y las criticas que a nadie le gusta,  estas aspirinas no son revestidas.", "Mario, preg\u00fantele a la presidenta de CIMEX cu\u00e1ntos centavos de ganancia tienen en todos los productos que venden y que NO elaboran ellos.  El problema est\u00e1 en efecto en la falta de un mercado mayorista para las nuevas formas de gesti\u00f3n, y la nula capacidad de previsi\u00f3n de nuestros dirigentes, que aprobaron estas formas de gesti\u00f3n y no fueron capaces de prever que ello aumentar\u00eda la demanda en los mercados minoristas.  Hasta un ni\u00f1o pod\u00eda haberlo previsto.", "Nada equivocaron la justificacion A con la B como diria Facundo en Vivir del Cuento", "Mentiras y mentiras por todas partes, en resumen todo anda muy mal.\n\nYo creo que lo \u00fanico que est\u00e1 funcionando bien y no escucho quejas es el servicio de carro f\u00fanebre porque de lo contrario te pudres en la casa.\n\nSaludos"]}}