{"title": "Geominsal responde sobre el abastecimiento de sal en Manuel Tames", "body": "\n\nEl objeto social de la Empresa de la Sal (ENSAL), es la Producci\u00f3n y\nComercializaci\u00f3n de forma Mayorista de la sal y sus derivados, por ende se\nentiende que no hacemos la comercializaci\u00f3n minorista, pero de nada vale que\nlos trabajadores de la industria salinera se esfuercen y la sal no llegue al\npueblo; garantizar que esto no ocurra es el verdadero compromiso social de\nnuestra empresa.  \nBasado en este principio cuando le\u00edmos la primera carta del compa\u00f1ero Hilario\nQuintana Charlot, publicada en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, asumimos\ninmediatamente el esclarecimiento del tema. Personalmente me entrevist\u00e9 con\n\u00e9l, en su casa, con el inter\u00e9s de atender el problema desde su ra\u00edz. A partir\nde este momento convocamos a todas las entidades que, de una forma u otra eran\nresponsables del desabastecimiento en esa unidad de comercio (bodega) del\npoblado de San Miguel en el municipio de Manuel Tames. Durante estos an\u00e1lisis\nse define el problema y se le busca soluci\u00f3n a partir de las condiciones\nreales de ambas empresas. La UEB Salinera Guant\u00e1namo garantizar\u00eda existencia\nsuficiente en sus almacenes, que permitiera el abastecimiento de las unidades\nmunicipales de la EMPA en Guan\u00adt\u00e1namo y esta se encargar\u00eda de acuerdo con su\nobjeto social, de balancear la distribuci\u00f3n por estas unidades de tal manera\nque se cumpliera el plan de entrega mensual. Por supuesto que estos acuerdos\nestuvieron sustentados en el cumplimiento del contrato que rige las relaciones\nentre la Empresa de la Sal y la Empresa Mayorista de Productos de Alimentos y\notros bienes de consumos (EMPA) de la provincia de Guant\u00e1namo. Adem\u00e1s este\ncompromiso se establece con sistema de controles y seguimientos por parte de\nambas entidades. Como parte del cumplimiento del contrato, se firmaron las\nconciliaciones mensuales, donde la Empresa Mayorista de Guant\u00e1namo reconoce\nque se sobrecumple el plan de entrega de sal y que no existe ning\u00fan problema\nen la distribuci\u00f3n en los meses de enero y febrero.  \nA partir de lo referido anteriormente afirmamos que la UEB Salinera Guant\u00e1namo\ncumpli\u00f3 el compromiso plasmado en la carta publicada el 10 de enero del\npresente a\u00f1o.  \n\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 entonces, que Hilario Quintana plantea que lo acordado por ambas\nentidades no se cumple? Esta pregunta salt\u00f3 de inmediato entre nosotros al\nleer la carta publicada el 7 de marzo y convocamos otra vez a las entidades\ninvolucradas, resultando que es cierto, las entregas de sal a la unidad donde\nreside el compa\u00f1ero Quintana no se cumplieron.  \nA partir de an\u00e1lisis efectuados con la participaci\u00f3n de las autoridades\nlocales en la provincia de Guant\u00e1namo, se demostr\u00f3 que no es responsabilidad\nde la UEB Salinera Guant\u00e1namo la falta de sal en el municipio de Manuel Tames.  \nNo es inter\u00e9s de nosotros, traspasar culpas o crear pol\u00e9micas, pero ante esta\nsituaci\u00f3n le corresponde ahora a la Direcci\u00f3n Mayorista de Alimentos de\nGuant\u00e1namo, como \u00fanico responsable de la falta de sal en el municipio de\nManuel Tames, responder ante la opini\u00f3n p\u00fablica las causas de este\nincumplimiento.\n\nIng. Eric C. Ram\u00edrez Beat\u00f3n  \nDirector General p.s.r.  \nGeoMinSAl\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-15/geominsal-responde-sobre-el-abastecimiento-de-sal-en-manuel-tames", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "is_response": true, "date": "2014-05-15", "comments": ["Es tan larga la \"cadena\" de intermediario para cualquier cosa que solo la poblaci\u00f3n sabe cu\u00e1nto es deficiente o que alg\u00fan \"eslab\u00f3n\" no est\u00e1 funcionando. Mientras en esta cadena no se verifque y que cada \"eslab\u00f3n\" (jefe) cumpla con su deber y por lo que recibe un salario, las cosas continuar\u00e1n iguales. Por qu\u00e9 los responsables tienen que enterarse que algo bajo su responsabilidad no funciona mediante los peri\u00f3dicos? Ya es hora de levantarse de su silla o bajarse del carro y cumplir con su tarea."], "original_letter_info": {"title": "La sal no lleg\u00f3 a lo acordado", "body": "\n\nHilario Quintana escribi\u00f3 a esta secci\u00f3n el 13 de febrero una misiva en torno\na la distribuci\u00f3n de la sal en el municipio de Manuel Tames.  \n\"En el d\u00eda de hoy a\u00fan los consumidores del municipio Manuel Tames en\nGuant\u00e1namo esper\u00e1bamos porque la Empresa Provincial Mayorista de Alimentos\ncumpliera lo acordado con respecto a la distribuci\u00f3n de la sal en respuesta\npublicada en este diario el 10 de enero de 2014.  \n\"En comunicaci\u00f3n sostenida con el compa\u00f1ero Eric Ram\u00edrez Beat\u00f3n, director en\nfunciones de la ENSAL, me manifest\u00f3 \u2018nosotros creamos todas las condiciones\npara que no sucedieran m\u00e1s atrasos en la distribuci\u00f3n\u2019\".  \nEn realidad \u00bfqu\u00e9 pasa con la distribuci\u00f3n de la sal en Guant\u00e1namo?  \nNos comunicamos con el lector, toda vez que ya hab\u00edan pasado varios d\u00edas de su\ncarta denunciando el mismo problema, pregunt\u00e1ndole si ya hab\u00edan recibido la\nsal y su respuesta fue:  \n\"Con la distribuci\u00f3n de la canasta b\u00e1sica de marzo recibimos la sal de ese\nmes. En enero y febrero no la recibimos, contin\u00faa sin cumplirse lo acordado en\nla respuesta publicada en relaci\u00f3n con situarla en las bodegas d\u00edas anteriores\nal mes que corresponde la distribuci\u00f3n\".  \n  \nCOLETILLA  \nRecordemos que la respuesta a la que se refiere el lector procedi\u00f3 de la\nUnidad B\u00e1sica Salinera de Guant\u00e1namo y de la Empresa Mayorista de esa\nprovincia, y conclu\u00eda as\u00ed \"... para evitar molestias a los consumidores como\nQuintana Charlot, las direcciones de ambas empresas acuerdan aumentar los\ninventarios de la sal liberada en esos municipios peque\u00f1os, que permita\nmantener la presencia del producto en los mercados, as\u00ed como tomar acciones\nque permitan efectuar las entregas de sal de la canasta familiar, en los\n\u00faltimos d\u00edas del mes anterior a su distribuci\u00f3n\". En aquel entonces, por la\nrapidez y la comunicaci\u00f3n entre ambas entidades, colgamos una Coletilla que\ndec\u00eda: Agil soluci\u00f3n en una muestra de lo que puede en una sociedad como la\nnuestra la integraci\u00f3n entre las entidades estatales. Sin embargo, ahora nos\nvemos precisados a preguntar \u00bfqu\u00e9 ha quedado con lo expresado p\u00fablicamente por\nambas entidades del Estado? Los compromisos con el pueblo se cumplen, la\nresponsabilidad social se honra, y las obligaciones deben asumirse sin\ndemagogia. Da qu\u00e9 pensar esta situaci\u00f3n y la falta de seriedad con que algunos\nfuncionarios responden a los reclamos del pueblo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-07", "comments": []}}