{"title": "Argumentos sobre el recinto de la Feria Internacional del Libro", "body": "\n\nEn fecha 25 de abril del presente a\u00f1o el peri\u00f3dico Granma en su secci\u00f3n Cartas\na la direcci\u00f3n public\u00f3 una carta con el t\u00edtulo \u00bfPor qu\u00e9 no se hacen las ferias\nen EXPOCUBA?, de la compa\u00f1era Vivian Cruz Escand\u00f3n, el que ten\u00eda como objetivo\ntrasladar la sugerencia de realizar las ferias de artesan\u00eda y del libro en el\nrecinto ferial de EXPOCUBA, considerando que este lugar posee las condiciones\nid\u00f3neas para acoger ferias y eventos de tales magnitudes. Dicha carta fue\ndebatida en la reuni\u00f3n del Comit\u00e9 Organizador de la Feria Internacional del\nLibro realizada en el mes de mayo, donde se analiz\u00f3 la sugerencia de la\ncompa\u00f1era.\n\nA tal efecto, le comentamos lo siguiente:\n\nLa Feria Internacional del Libro de La Habana no es un evento inamovible: todo\nlo contrario, ha transitado por m\u00faltiples locaciones durante sus 23 ediciones;\nlugares como el Hotel Habana Libre, el Pabell\u00f3n Cuba, Pabexpo y el Complejo\nMorro-Caba\u00f1a han figurado como recintos feriales seg\u00fan el evento ha ido\ncreciendo, tanto en n\u00famero de expositores nacionales y extranjeros como en la\ncantidad de visitantes. Incluso, ya establecida en La Caba\u00f1a ha extendido sus\nactividades a cerca de diez instituciones culturales en el Vedado y La Habana\nVieja, fundamentalmente, lo cual ofrece una mayor diversidad cultural y\nposibilidades de satisfacci\u00f3n de gustos y preferencias del p\u00fa\u00adblico.\n\nLa lectora en sus observaciones plantea argumentos l\u00f3gi\u00adcos y ciertos:\nEXPOCUBA es un recinto ferial creado para tal efecto, cuenta con todas las\ncondiciones y la log\u00edstica necesa\u00adria para la realizaci\u00f3n de ferias y\nexposiciones, posee amplias sa\u00adlas de exposiciones, servicios gastron\u00f3micos,\nsalones de reuniones, elementos de montaje, almacenes, seguridad y\npro\u00adtecci\u00f3n, entre otras tantas bondades, lo que lo calificar\u00eda como el lugar\nideal para la realizaci\u00f3n de la Feria.\n\nLa Feria Internacional del Libro es un evento cultural de ca\u00adr\u00e1cter popular y\ndebe dise\u00f1arse de manera tal que se realice con la mayor racionalidad de\nrecursos y que su costo sea manejable, sin que esto constituya un gasto\ninsoportable para la instituci\u00f3n que lo planifica: es adem\u00e1s uno de los pocos\neventos en el pa\u00eds que recibe una subvenci\u00f3n del Estado, ya que no logra\ncompensar sus gastos con los ingresos obtenidos con la venta de libros. Por\nello debemos tener en consideraci\u00f3n lo que significar\u00eda, en t\u00e9rminos\necon\u00f3micos, trasladar la Feria Inter\u00adna\u00adcio\u00adnal del Libro de La Habana desde\nLa Caba\u00f1a hacia EXPOCUBA.\n\nTomando en consideraci\u00f3n que este recinto ferial queda alejado del centro de\nla ciudad, ambos recintos feriales fueron evaluados con la Direcci\u00f3n\nProvincial de Transporte de La Ha\u00adba\u00adna, espec\u00edficamente la log\u00edstica y los\naseguramientos a em\u00adplear para el traslado del p\u00fablico, raz\u00f3n fundamental del\ndesa\u00adrrollo de las actividades de la Feria Internacional del Libro.\n\nPara una cabal comprensi\u00f3n del asunto, comparamos similares niveles de\ntransporte y combustibles empleados en a\u00f1os anteriores para el traslado del\np\u00fablico, lo que arroj\u00f3 los siguientes resultados:\n\nRECINTO kILOMETROS A RECORRER Pasajeros a transportar  \nFERIAL  \n  \n\ncaba\u00f1a 24900 581600\n\nexpocuba 44300 395000\n\ndiferencia + 19400 -186600\n\n  \nComo se aprecia, para una feria en EXPOCUBA se transportar\u00edan 186 mil 600\npasajeros menos, recorriendo 19 mil 400 kil\u00f3metros adicionales.\n\nOtra afectaci\u00f3n significativa en el orden del aseguramiento lo constituir\u00eda el\ntraslado de los medios y trabajadores del Instituto Cubano del Libro y las\neditoriales que participan en la feria, as\u00ed como de los escritores,\ninvestigadores y cr\u00edticos que protagonizan las actividades. Habr\u00eda un\ncrecimiento importante de los combustibles a consumir para el traslado en los\ndiez d\u00edas en que se desarrolla la feria.\n\nA esto debemos a\u00f1adirle que en los \u00faltimos tres a\u00f1os se han incorporado como\nsubsedes de la FIL instituciones culturales de sostenida labor y prestigio en\nla promoci\u00f3n cultural: la Casa de Las Am\u00e9ricas, Casa del ALBA, el Pabell\u00f3n\nCuba, la Universidad de La Habana, el Centro Cultural Dulce Mar\u00eda Loynaz, la\nSociedad Cultural Jos\u00e9 Mart\u00ed, el Centro de Estudios Martianos, la UNEAC, la\nAsociaci\u00f3n Cubana de las Naciones Unidas y la Biblioteca Nacional Jos\u00e9 Mart\u00ed,\nlo cual har\u00eda m\u00e1s complejo y costosos los aseguramientos log\u00edsticos para el\ntraslado tanto de los participantes como de los organizadores. Excluir el\naporte de estas instituciones y concentrar todo el programa de actividades en\nEXPOCUBA reducir\u00eda las posibilidades de participaci\u00f3n de las personas que, por\ndiversas razones, declinan trasladarse a grandes distancias.\n\nDebemos se\u00f1alar que durante la realizaci\u00f3n del evento son aplicadas encuestas\ndonde se eval\u00faa diariamente el estado de opini\u00f3n de los visitantes que acuden\na La Caba\u00f1a y que abarcan desde la transportaci\u00f3n, higiene del recinto,\nactividades literarias, culturales, accesos al recinto y a los puntos de\nventa, precios, t\u00edtulos m\u00e1s buscados e insatisfacciones, entre otros aspectos.\nAportamos como dato importante que la insatisfacci\u00f3n por realizar la Feria en\nLa Caba\u00f1a no figura entre los reclamos de la poblaci\u00f3n.\n\nEsperamos que nuestra respuesta haya sido de utilidad para comprender todos\nlos aspectos que se deben tener en consideraci\u00f3n cuando se planifica y\norganiza la realizaci\u00f3n de un evento de alta convocatoria como la Feria\nInternacional del Libro.\n\nSaludos cordiales,\n\nEduardo Fern\u00e1ndez Collado  \nDirector General  \nFeria Internacional del Libro\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-11/argumentos-sobre-el-recinto-de-la-feria-internacional-del-libro", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-25/por-que-no-se-hacen-las-ferias-en-expocuba", "is_response": true, "date": "2014-07-11", "comments": ["Hola Buenos d\u00edas: \nestoy plenamente de acuerdo con lo planteda anteriormente en el articulo, ademas de todo lo que explic\u00f3 el compa\u00f1ero Esduardo quien es el director general de la Feria Internacional de Libro es un evento que se realiza una vez al a\u00f1o, en mi opinion no se puede realizar en el recinto ferial EXPOCUBA por que a parte de que esta muy lejos del centro d la ciudad es un lugar peque\u00f1o comparado con el Morro  para dicho evento. Cambiando de tema mi pregunta es por que no ponen transporte desde varios puntos de la ciudad para que todo los habaneros no tengan que pasar mucho trabajo para llegar  a la feria en mi caso yo vivo en San Miguel del Padr\u00f3n mi combinaci\u00f3n es el A1 hasta la Virgen del Camino y luego un P7 hasta la Habana y con un poco de suerte que pase el A2 que es una ruta muy mala que esa va directa a La Habana para despues hacer una gran cola para las guaguas de la Feria creo que bien pueden poner varios puntos en cada municipio de la Habana creo que no debe ser una tarea dificil, pienso yo, espero una respuesta o mejor una solucion y si pudiera ser a partir de la 24 Feria que se celebrar\u00e1 en Febrero de 2015\n\nSin M\u00e1s \nSaludos\nJprado", "Una raz\u00f3n poco creible, la Caba\u00f1a est\u00e1 m\u00e1s cerca del centro de la habana pero es mas dificil de acceder que EXPOCUBA, muchas personas con impedimentos fisicos le es muy dificil llegar, suamandole lo incomodo, calurosos de los locales que posee la caba\u00f1a que, pues esta fue dise\u00f1ada y construida como fortaleza y prisi\u00f3n, Expocuba, se dise\u00f1o para hacer ferias y exposiciones, y usamos la fortaleza para feria y la feria para nada.\nParticularmente yo prefiero no ir a la feria del libro en la Caba\u00f1a.", "Si asuminos las explicaciones dadas, que las respeto, entonces la Feria del Libro debiera hacerse en un punto equidistante de todas esas entidades que participan, y que adem\u00e1s tenga buena comunicaci\u00f3n por rutas de \u00f3mnibus. Unas carpas en la Plaza de la Revoluci\u00f3n fuera una buena propuesta, o la Ciudad Deportiva.\nLa propuesta de Expocuba es para m\u00ed lo m\u00e1s razonable, es una recinto ferial creado para esos fines.", "defendiendo  lo indefendible, la cabana es incomodisima. pero para  mantenerla necesita el desarrollo de algun q otro evento  la ayuden a cubrir \ngastos.  recuerden  esta bajo la administracion de las far.", "Con todo el respeto, creo que no me convence esta respuesta. La feria Intrenacional del Libro es un IMPORTANTISIMO  evento de nuestro pa\u00eds, por lo que creo que deber\u00edamos DISPONER de recursos para darle buen termino a esta. \nDe qu\u00e9 vale ahorrar ese combustible , y la realidad sea el disgusto de la poblaci\u00f3n? \nLa caba\u00f1a es inc\u00f3moda e inapropiada para el fin que le IMPONEN. Su arquitectura es la de una fortaleza MILITAR, puertas estrechas , pocas ventanas , etc....todo lo contrario a como deberia ser un recinto ferial. \nPara mi , es totalmente incorrecto este lugar. Creo por dem\u00e1s, que es un \"sacrificio\" que puede realizar el pa\u00eds por la cultura cubana."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no se hacen las ferias en EXPOCUBA?", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes con el objetivo de que trasladen mi sugerencia a las\nautoridades pertinentes.\n\nSoy asidua visitante de las atractivas ferias que se organizan en el complejo\nMorro-Caba\u00f1a, me refiero principalmente a la Feria del Libro y a la de\nArtesan\u00eda y siempre resulta agobiante adentrarse en los estrechos pasillos\npara poder visitar cada stand.\n\nEn el interior de estas edificaciones el calor es insoportable, tanto para los\nvendedores como para los visitantes, se dificulta avanzar por el reducido\nespacio y la aglomeraci\u00f3n de personas. En resumen, no se puede disfrutar a\nplenitud de las posibilidades de las ferias por lo angosto de los locales y\nlas condiciones de ventilaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n deficientes.\n\nMe pregunto si no es posible realizar estas ferias en EXPOCUBA, un lugar\ndise\u00f1ado especialmente para este tipo de actividades, con pabellones amplios,\ncon grandes espacios para el p\u00fablico y recintos para ofertas gastron\u00f3micas.\nPienso que las ferias ganar\u00edan en brillo y confort para todos.\n\nVivian Cruz Escandon  \nCalle 8 no. 6309 e/ 63 y 65, Cotorro,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-25/por-que-no-se-hacen-las-ferias-en-expocuba", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-25", "comments": ["seria estelar y muy ambiental\n", "Las Ferias de FIART y las de PARA MAM\u00c1, se han venido desarrollando en todos estos a\u00f1os en PABEXPO, soy asidua a visitarlas y conozco que toda la Habana  las disfruta mucho,s\u00f3lo el pasado a\u00f1o se hizo FIART  en el Complejo Morro-Caba\u00f1a y realmente perdi\u00f3 mucho brillo y satisfacci\u00f3n en gran n\u00fameros de visitantes, esperemos que no se repita con FIART porque ya la de Para Mam\u00e1 est\u00e1 expuesta excelentemente en Pavexpo.\nAmparito\nCentro Habana.", "A mi no me disgut\u00f3 en el Morro, yo solo quiero que sea en un lugar donde puedas respirar. En PABEXPO la aglomeraci\u00f3n  de personas es asfixiante, apenas se pueden ver los objetos expuestos.\nLa idea de expocuba no me disguta, claro...con refuerzo del transporte ...porque si de la 88 dependemos!!!!!", "Estoy de acuerdo con que el Morro resulta ya incomodo para la Feria del Libro. Pero no creo que la soluci\u00f3n sea Expocuba. Es un lugar demasiado apartado y si dependemos del transporte que \"refuercen\"...... Opino que se deben buscar otros espacios pero que est\u00e9n un poco m\u00e1s accesibles para la gran mayor\u00eda o mejor.... ARREGLEN DE UNA VEZ EL PROBLEMA DEL TRANSPORTE URBANO!!!!!", "Se nota que vive en el Cotorro, El Morro aunque ya va quedando peque\u00f1o considero que est\u00e1 mas asequible a la mayoria de la poblacion, en cambio Expocuba......................"]}}