{"title": "Respuesta del Ministerio de la Agricultura", "body": "\n\nPor este medio le informo con respecto a la carta publicada el 4 de julio del\n2014, que la promovente Damarys Ricardo Araujo, de Cau\u00adto Embarcadero, Granma,\nfue visitada ese mis\u00admo d\u00eda, por el director provincial de Aco\u00adpio, el\nsubdelegado de Cultivos Varios y la jefa de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la\nDe\u00adle\u00adgaci\u00f3n Pro\u00advincial de la Agricultura en Granma, quedando esclarecidas\nlas dudas que ten\u00eda. Con este objetivo, tambi\u00e9n se consult\u00f3 con Adolfo\nRo\u00addr\u00edguez Nodal, director del Instituto de In\u00adves\u00adtigaciones Fun\u00adda\u00admentales\nen Agri\u00adcul\u00adtura Tro\u00adpical (INIFAT) y Jefe del Grupo Na\u00adcional de Agri\u00adcultura\nUr\u00adbana y Suburbana.\n\nEn el intercambio sostenido, surgieron otras preocupaciones, que la misma\ncomisi\u00f3n se en\u00adcar\u00adgar\u00e1 de esclarecerlas en el breve tiempo posible.\n\nLa promovente expres\u00f3 su agradecimiento con la prontitud con que fueron\natendidas y aclaradas sus dudas.\n\nSaludos,\n\nMercedes Spengler Spengler  \nJefa del Departamento Independiente  \nde Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n  \nMinisterio de la Agricultura\n\n  \nCOLETILLA\n\nEl proceso de distribuci\u00f3n socialista, es planificado \u00bfpor qu\u00e9 la agricultura\nno es subsi\u00addiada totalmente? \u00bfPara qui\u00e9n produce el cam\u00adpesino? Lo que compra\nacopio es de 2da. y 3ra. \u00bfpor qu\u00e9 lo vende a la poblaci\u00f3n al precio de 1ra.?\nEn mi municipio hay suficien\u00adtes Cooperativa de Cr\u00e9dito y Servicios para\nabastecer a las placitas, incluso con precio diferenciado, \u00bfpor qu\u00e9 pasan a\ncomercio? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n cerradas o sin ofertas? Recor\u00addar que las\ncaracter\u00edsticas de los suelos y su potenciali\u00addad la naturaleza ya las ha\ndemostrado. \u00bfPor qu\u00e9 obligarla a producciones que no tendr\u00e1n resultados? Estoy\nsegura que tenemos especialistas que si les dan participaci\u00f3n, no permitir\u00e1n\nsiembras que ha\u00adcen perder tiem\u00adpo y recursos. Los semiprotegidos pueden\nconservar semillas y rotar cultivos \u00bfpor qu\u00e9 todos los canteros est\u00e1n\nrotu\u00adrados sin ning\u00fan cultivo de verdura? Estas fueron las preguntas que se\nhac\u00eda Da\u00admarys Ri\u00adcardo Araujo en su carta y cuyas respuestas no aparecen en\nla comuni\u00adcaci\u00f3n enviada por el Ministerio de la Agri\u00adcultura.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-21/respuesta-del-ministerio-de-la-agricultura", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-04/dudas-sobre-la-agricultura", "is_response": true, "date": "2014-11-21", "comments": ["Me conmueve que la Sra. Spengler diga que la promovente agradece la prontitud de atenci\u00f3n a su queja. Gracias que lo planteo en el periodico Granma pues de otra forma estuviera durmiendo la queja en una gaveta. !  A correr que sali\u00f3 en el Granma!. No te sientas afligida esto pasa continuamente. Para resolver esto pasaran a\u00f1os.....", "Como vemos las preguntas relacionadas con el tema contin\u00faan en el aire, como tantas otras en varios sectores. Continuamos por las ramas sin llegar a poner los pies sobre tierra y pienso que se debe a  que en muchos casos, no hay respuestas l\u00f3gicas y convincente a problemas que no se terminan de resolver o no se sabe qu\u00e9 se va a responder delante de tantos absurdos que continuamos enfrentando d\u00eda a d\u00eda.", "Otra vez m\u00e1s de lo mismo. Respuestas vac\u00edas; directivos que se mueven con prontitud cuando se ven reflejados en la prensa; dirigentes sin tiempo (parente) para saber que pasa en la base productiva (la conocen por informes, pero no la ven ni la tocan). Es posible que la promovente haya quedado satisfecha. Yo no", "esta respuesta se llevo el record en no decir nada de la duda de la remitente.por lo que se le puede dar el premio de respuesta mas vacia medalla de oro.no en balde el agro en cuba esat como esta gracias", "El problema no es dar una respuesta como para quitarse el polvo de encima,  ni entrevistarse con  la persona  que se queja de un problema que  desea que se resuelva,  sino es  que  la gente vea en el mercado y en su bolsillo principalmente  que se est\u00e1 tomando medidas para que estas cosas no pasen."], "original_letter_info": {"title": "Dudas sobre la agricultura", "body": "\n\nSoy una maestra jubilada, pero no retirada, y tengo dudas acerca del tema de\nla agricultura, que no me es muy conocido, deseando que quien est\u00e9 preparado\nme d\u00e9 respuesta a estas interrogantes, que por lo que he podido constatar no\nson solo m\u00edas, son de inter\u00e9s colectivo.\n\n1- El proceso de distribuci\u00f3n socialista, es planificado, \u00bfpor qu\u00e9 la\nagricultura no es subsidiada totalmente?\n\n2- Le corresponde a acopio comprar pl\u00e1tano, yuca, boniato y hortalizas, pero\nno compra toda la producci\u00f3n porque no tiene dinero, \u00bfpara qui\u00e9n produce el\ncampesino?\n\n3- Los carretilleros y particulares es un suicidio comprarles, le llaman\noferta y demanda \u00bfExiste otra opci\u00f3n? La mayor\u00eda tiene que desecharla.\n\n4- Lo que compra acopio es de 2da. y 3ra., \u00bfpor qu\u00e9? lo vende a la poblaci\u00f3n\nal precio de 1ra.?\n\n5- En mi municipio hay suficientes CCS para abastecer a las placitas, incluso\ncon precio diferenciado, \u00bfPor qu\u00e9 pasan a comercio? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n cerradas o\nsin ofertas? Es preferible pagar diferenciado a quien hace producir la tierra\ny no al intermediario.\n\n6- Los semiprotegidos pueden conservar se\u00admillas y rotar cultivos, \u00bfpor qu\u00e9\ntodos los canteros est\u00e1n roturados sin ning\u00fan cultivo de verdura?.\n\n7- Finalmente recordar que las caracter\u00edsticas de los suelos y su\npotencialidad, la naturaleza ya las ha demostrado. \u00bfPor qu\u00e9 obligarla a\nproducciones que no tendr\u00e1n resultados? Estoy segura que tenemos especialistas\nque si les dan participaci\u00f3n, no permitir\u00e1n siembras que hacen perder tiempo y\nrecursos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-04/dudas-sobre-la-agricultura", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-07-04", "comments": ["Muy interesantes sus preguntas, ojal\u00e1 alguien un d\u00eda se de cuenta de esas cosas para erradicar definitivamente lo absurdo, lastima que no veo otros comentarios sobre el tema", "Francisco para que hacer comentarios, si de nada valen, yo sugiero que esto se loden a conocer a quienes le interesan y que a las interrogantes que nos hacemos por esta misma v\u00eda aunque sea den algunas respuestas, pues en casi todos los lugares hay un compa\u00f1ero para la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n"]}}