{"title": "Respuesta de la Empresa Provincial de Transporte de Holgu\u00edn", "body": "\n\nEn la terminal de \u00f3mnibus Dagoberto San\u00adfield, m\u00e1s conocida como Las Baleares\nen el municipio cabecera de la ciudad de Hol\u00adgu\u00edn, siempre ha existido un\nsal\u00f3n en el que de forma priorizada se le da el derecho de abordar el \u00f3mnibus\ncon una capacidad establecida a impedidos f\u00edsicos, embarazadas, mujeres con\nni\u00f1os peque\u00f1os y altas m\u00e9dicas.\n\nPosteriormente a la ocurrencia de los he\u00adchos narrados por el lector Jaime\nGuti\u00e9rrez Rodr\u00edguez a Granma y teniendo en cuenta insatisfacciones de la\npoblaci\u00f3n, en cuanto a la repartici\u00f3n de turnos fundamentalmente para los\nmunicipios de Banes y Antilla, se tom\u00f3 la medida de repartirlos por asientos\nseg\u00fan el orden de llegada de los pasajeros, que hasta la fecha ha tenido buena\naceptaci\u00f3n, pues de esta manera evitamos la aglomeraci\u00f3n de personas.\n\nAl realizar el an\u00e1lisis de lo ocurrido ese d\u00eda, se responsabiliz\u00f3 a la\nexpedidora de turnos (taquillera) por no informar y orientar correctamente al\npasajero, comprob\u00e1ndose adem\u00e1s que le falt\u00f3 el respeto al dirigirse de forma\nincorrecta al mismo, as\u00ed como no conducir a la esposa hacia el sal\u00f3n\nhabilitado para estos casos, por lo que se le aplic\u00f3 una medida disciplinaria\nconsistente en el descuento del 100 % del pago de la estimulaci\u00f3n del mes de\njunio, para que hechos como estos no se repitan, ya que trabajamos en aras de\nprestar cada d\u00eda un mejor servicio al pueblo. Asimismo se pudo comprobar que\nel administrador le ofreci\u00f3 la atenci\u00f3n correcta y posteriormente el\npromovente le solicit\u00f3 plasmar la queja en el libro para estos fines, el que\nse lo concedi\u00f3 por ser un derecho del pasajero.\n\nEl pasado s\u00e1bado 14 de junio, sostuvimos un amplio intercambio con el\npromovente, solicit\u00e1ndole disculpas y ofreci\u00e9ndole una amplia explicaci\u00f3n\nacerca de las medidas organizativas adoptadas y medida disciplinaria aplicada\na la responsable de los hechos, quedando conforme con las mismas y la atenci\u00f3n\nrecibida por parte de esta direcci\u00f3n.\n\nSaludos,\n\nLic. Ren\u00e9 Rodr\u00edguez Morales  \nDirector General. Empresa Provincial de Transporte Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-01/respuesta-de-la-empresa-provincial-de-transporte-de-holguin", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-13/vendiendo-el-sofa-en-la-terminal-de-omnibus-de-holguin", "is_response": true, "date": "2014-08-01", "comments": ["\u00bfAlguien deja de ser mal educado y no apto para el trabajo con el p\u00fablico solo por quitarle un mes la estimulaci\u00f3n? Me parece que no, m\u00e1s, si tenemos en cuenta que vendiendo pasaje lo recupera y adem\u00e1s saca ganancias. \nLos jefes no son bobos, ni nosotros tampoco. Un poquito de respeto en las respuesta a la inteligencia ciudadana.", "Esa respuesta esta dise\u00f1ada para que se la crea un extranjero, pero los que vivimos en Cuba sabemos que detras del lenguaje bonito lo que hay es trampa y en la vida real no le pas\u00f3 nada a la compa\u00f1era expedidora de tickets, me llama la atencion que el nombre del afectado se publique pero sin embargo el de la compa\u00f1era que cometi\u00f3 la indiciplina se oculta", "Bien dicho Jorge,esa es una respuesta mas para limpiarse el pecho y tratar de tapar lo que todos sabemos y que bien Ud senala,hay que ver el estado de todas las terminales de omnibus,deplorables,incluidas la de Via Azul en la habana", "Comparto lo dicho anteriormente por Jorge y Robespierre, as\u00ed no vamos a resolver los problemas,es una respuesta para cumplir con una respuesta ,por lo que es una falta de respeto al sentido m\u00ednimo de la raz\u00f3n", "La medida, aunque aceptada por la poblaci\u00f3n, es como lo que hacen algunos padres con sus hijos, te sientas ah\u00ed todo el d\u00eda o toda la tarde y no te muevas si no, no te fr\u00edo los huevos que quieres. No tengo ni la m\u00e1s minima idea de cu\u00e1nto tiempo demora en salir los \u00f3mnibus para las localidades mencionadas, ahora, repito que aunque los clientes lo acepten, no es otra cosa que tener inm\u00f3viles a las personas. No hay qui\u00e9n piense en otra soluci\u00f3n que no sea un castigo, adem\u00e1s del del trayecto que tienen que viajar en las condiones que lo hacen?En relaci\u00f3n a lo que dice (Ale #2), debe ser una funcionaria que no existe es solo para dar una respuesta diciendo que se sancion\u00f3 a alguien, lamentable.\n(Robespierre #3) Soy usuario de Viazul, y realmente la Terminal de esta empresa, est\u00e1 m\u00e1s o menos como la del tren oriental en la d\u00e9cada del 90, sin contar que en el aeropuerto 3 hay un puesto de ventas viazul y por respuestas de otras empresas en el lugar (dic. 2013), el funcionario no tiene horario fijo y apenas aparece en el lugar, seguramente recibe, adem\u00e1s de su salario, la estimulaci\u00f3n."], "original_letter_info": {"title": "\u201cVendiendo el sof\u00e1\u201d en la terminal de \u00f3mnibus de Holgu\u00edn", "body": "\n\nEscribo para plantear mi desacuerdo con una medida adoptada por la\nadministraci\u00f3n de la Terminal de \u00d3mnibus Da\u00adgo\u00adberto Sanfiel, o sea las\nBaleares de la ciudad de Holgu\u00edn.\n\nVivo en Las Tunas y el viernes 9 de mayo, v\u00edsperas del D\u00eda de las Madres, sal\u00ed\ntemprano de Las Tunas acompa\u00f1ado de mi esposa y mi hija de dos a\u00f1os y medio\ncon destino a Banes; al llegar a dicha terminal marcamos en la cola para Banes\ny alrededor de las 10:00 a.m. reparten los turnos. Para que mi esposa y mi\nni\u00f1a no se estropearan en la mataz\u00f3n, ya que es una odisea obtener un turno\npara cualquier destino en esta terminal, les digo que me esperen afuera\nsentadas en los asientos, pero al llegar al mostrador la compa\u00f1era que reparte\nlos turnos me dice que solamente me puede dar un turno por persona, le explico\nque tengo a mi esposa y mi hija en los asientos y me plantea que no , que a\nella le orientaron que era un solo turno por persona, le volv\u00ed a exigir el\nturno de mi esposa dici\u00e9ndole que sino ella y mi hija no podr\u00edan viajar y su\nrespuesta fue que le diera el m\u00edo, adem\u00e1s de acusarme de revendedor de turnos\ny otras cosas que no voy a decir por respeto a los medios de prensa.\n\nLuego me quej\u00e9 con la administraci\u00f3n de la terminal, all\u00ed el administrador me\nfacilit\u00f3 el libro de quejas y sugerencias y me dijo que la respuesta a mi\nplanteamiento \u00e9l me la pod\u00eda dar, que era verdad que se hab\u00eda dado esa\norientaci\u00f3n para evitar que los revendedores de turnos obtuvieran los mismos,\ncomo si ellos no supieran qui\u00e9nes son los revendedores de turnos, que est\u00e1n\nall\u00ed todos los d\u00edas y en todas las colas, adem\u00e1s pienso que con esa medida no\nse va a eliminar ese problema y hago las siguientes reflexiones: \u00bfpor qu\u00e9\ntiene que pagar la poblaci\u00f3n las consecuencias de algunas personas\ninescrupulosas?, \u00bfqui\u00e9n toma esas decisiones, viaja regularmente por esta v\u00eda,\nsolo o acompa\u00f1ado?\n\nEn estos momentos, en los que a pesar de las crisis econ\u00f3micas, nacionales e\ninternacionales, el pa\u00eds asigna recursos para mejorar el transporte p\u00fablico,\nuna decisi\u00f3n como esta puede crear un estado negativo por parte de la\npoblaci\u00f3n y no permitir que se valore en su justa medida el esfuerzo que se\nrealiza en este sector.\n\nJaime Guti\u00e9rrez Rodr\u00edguez  \nEdificio 29 apto. B-5  \nReparto Camilo Cienfuegos,  \nMunicipio de Las Tunas, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-13/vendiendo-el-sofa-en-la-terminal-de-omnibus-de-holguin", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-13", "comments": ["Qusiera comentar algo... me parece que es una violacion de la privacidad publicar en un medio de prensa nacional el nombre y direccion particular de una persona... al menos deberian poner el nombre y la ini cial del apellido, pero todos esos datos??? es exponer a una persona  incluso su domicilio...\nel nombre y la direccion deben ser solo para la prensa y para el organismo a quien va dirigida la carta, no para qeu 11 millones de cubanos lo conozcan.\nSaludos.", "Solo digo para que hacer las cosas faciles si se pueden hacer dificiles.", "Como en todos los casos las medidas que toman van de lo sublime a lo rid\u00edculo. Con estos extremismos pagan justos y pecadores y de todos modos el problema real no se resuelve. Hasta cu\u00e1ndo con tal de evitar la enfermedad cortamos la mata de ra\u00edz en vez de cuidarla poco a poco????", "No viajo a provincia pero el tema de los revendedores es muy conocido en otros sectores. Los practicantes de este estilo de vida son bien conocidos en todos los establecimientos que se desarrolla esta actividad; pero parece que es mas f\u00e1cil decirle a un padre de familia que tiene que machucar a su hija en una cola y enfrascarse en una discuci\u00f3n que a un policia qui\u00e9n es el revendedor habitual que esta al acecho en la misma cola. Ademas muchas veces en estos casos el Libro de Quejas y Sugerencias del establecimiento no resuelve el problema. Pienso que cuando un funcionario va a emitir una orientacion tiene que pensarla bien y no ser tan radical. Con la prestacion del servicio a la poblacion son muy severos y con la exigencia a su trabajadores son muy indulgentes y de eso en Cartas a la Direccion estamos bien documentados. \u00bfHasta cuando tendremos directivos mediocres que no dan solucion eficaz a los problemas?", "Muy de acuerdo con lo planteado sobre la terminal: Las baleares, es as\u00ed como dice el lector, ellos si conocen quien vende y quien revende, lo que le recuerdo que es Holgu\u00edn , y aqui cuando no llegamos nos pasamos, siempre en contra de nuestro pueblo no a favor de \u00e9l, lo otro que si queria decir es que muy bien que se halla publicado el nombre de la persona con todos sus datos para que el pueblo cubano tenga prueba de su honestidad y valentia a la hora de denunciar algo, tambien quisiera que publicaran el nombre de la que estaba vendiendo turnos, para que el pa\u00eds conozca tambien a  los mas extremistas por lo general ellos  estan en complot con los que revenden los turnos, es una l\u00e1stima estimado Jaime que tengas que pasar por eso en nuestra provincia. "]}}