{"title": "Sobre la situaci\u00f3n del aire acondicionado de la biblioteca provincial de Bayamo", "body": "\n\nRespondemos la carta Biblioteca sin aire, publicada en la secci\u00f3n Cartas a la\ndirecci\u00f3n, despu\u00e9s de comunicarnos por v\u00eda telef\u00f3nica con el usuario Iv\u00e1n Ren\u00e9\nTorres Reyes, quien reconoci\u00f3 que nunca visit\u00f3 la Direcci\u00f3n de la Biblioteca\nProvincial, ni la Direcci\u00f3n Pro\u00advin\u00adcial de Cultura para evaluar el tema.\n\nAcla\u00adra\u00admos que antes de \u00e9l emitir en el peri\u00f3dico la in\u00adformaci\u00f3n sobre el\naire acondicionado, ya es\u00adtaba siendo revisado por la empresa Co\u00adme\u00adtal, por\ndeficiencias en el motor, en resumen quemado, situaci\u00f3n que ha limitado por 19\nd\u00edas la prestaci\u00f3n de los recursos electr\u00f3nicos, pero de posible soluci\u00f3n.\n\nAgradecemos su intenci\u00f3n en ayudar, aun cuando existen en el territorio de\nBayamo otros centros de informaci\u00f3n, por solo mencionar: la Universidad de\nGranma, donde radica co\u00admo profesor de Psicolog\u00eda, el Citma, For\u00admatur y el de\nCiencias M\u00e9dicas, que en gran medida pueden satisfacer las demandas de la\npoblaci\u00f3n hasta la inclusi\u00f3n nuevamente del servicio di\u00adgital en la Biblioteca\nProvincial 1868.\n\nLa implementaci\u00f3n de estos servicios distinguen las salas de la instituci\u00f3n\nbibliotecaria, se atiende la navegaci\u00f3n en Intranet, se favorece la consulta\neficiente y r\u00e1pida de la informaci\u00f3n por profesionales, investigadores,\nhistoriadores, in\u00adtelectuales y otras categor\u00edas de usua\u00adrios; los\nor\u00addenadores trabajan los 12 me\u00adses del a\u00f1o para los p\u00fablicos y como se\ninfiere necesitan acciones de mantenimiento y reparaci\u00f3n en un periodo\nde\u00adterminado convenido con gestores estatales.\n\nLa Biblioteca Provincial 1868 de Bayamo, Granma, constituye un reto hist\u00f3rico,\nmetodol\u00f3gico y cultural para los usuarios de las 35 bi\u00adblio\u00ad\u00adtecas p\u00fablicas de\nla red que ella dirige y para el sistema nacional liderado por la Bi\u00adblioteca\nNa\u00adcio\u00adnal de Cuba Jos\u00e9 Mart\u00ed. El centro bayam\u00e9s con empe\u00f1o y dedicaci\u00f3n\ntrabaja por mantener la memoria bibliogr\u00e1fica en estos 50 a\u00f1os, contribuyendo\na la formaci\u00f3n lectora, \u00e9tica, es\u00adt\u00e9tica, cultural, hist\u00f3rica,\nin\u00adves\u00adtiga\u00adti\u00adva, so\u00adcial y profesional de las generaciones de usuarios del\nterritorio y la naci\u00f3n.\n\nEntre sus logros m\u00e1s significativos est\u00e1n: ge\u00adnerar pol\u00edticas para coordinar\nlas acciones tendentes al cumplimiento de las misiones de las bibliotecas de\nla red, sirviendo de nexo en\u00adtre ellas y la Biblioteca Nacional de Cuba Jos\u00e9\nMart\u00ed; sistematizar experiencias locales y re\u00adgionales para su transferencia\nal resto del sistema; generar pol\u00edticas para el desarrollo de las colecciones;\nestablecer nexos de cooperaci\u00f3n e intercambio con organismos e instituciones\nsi\u00admilares en otros pa\u00edses; generar de conjunto, con otras instituciones,\nestrategias y pol\u00edticas pa\u00adra la promoci\u00f3n del libro y la lectura; normar,\ncapacitar, asesorar, promover y evaluar; experimentaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\nbi\u00adblio\u00adtecolog\u00eda, la promoci\u00f3n de la lectura, y como recopilador, conservador\ny difusor del patrimonio.\n\nEsperamos soluci\u00f3n al respecto y su afluencia a salas del fondo bibliogr\u00e1fico\nimpreso en aras de continuar potenciando los \u00edndices de funcionamiento de la\ninstituci\u00f3n bibliotecaria y en respuesta a necesidades informativas.  \n  \nAtentamente;  \n  \nLic. Lilian Brull Gonz\u00e1lez  \nDirectora Provincial Bibliotecas P\u00fablicas  \nGranma\n\nNota de la Direcci\u00f3n.  \nEsta respuesta fue enviada desde finales de octubre pasado, pero por razones\nt\u00e9cnicas no se hab\u00eda recibido en el peri\u00f3dico. Hoy la hacemos p\u00fablica y\nsaldamos las deudas con la Directora del centro, el autor de la carta, a quien\nse inform\u00f3 del asunto, y el resto de los lectores.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-10/sobre-la-situacion-del-aire-acondicionado-de-la-biblioteca-provincial-de-bayamo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-17/biblioteca-sin-aire", "is_response": true, "date": "2015-04-10", "comments": ["Buena autocr\u00edtica, Granma. "], "original_letter_info": {"title": "Biblioteca sin aire", "body": "\n\nEscribo a ustedes en pos de hacerme eco acerca de un problema que afronta la\nBiblioteca Provincial 1868 de la ciudad de Bayamo.  \nResulta que ese centro es uno de los m\u00e1s antiguos del pa\u00eds, y que desde\nsiempre ha sido catalogado como uno de los pa\u00adtrimonios culturales m\u00e1s ricos e\nimportantes de nuestra provincia de Granma, en cuanto a servicio al cliente se\nrefiere.\n\nTras el paso de los a\u00f1os, este centro fue equipado con tecnolog\u00eda inform\u00e1tica\npara aumentar el diapas\u00f3n de sus servicios (a la altura de lo que exigen los\ntiempos) y hoy en d\u00eda este servicio se ha visto afectado por falta de un aire\nacondicionado que sin lugar a duda es necesario para proteger tan fr\u00e1giles\nrecursos.\n\nMe he acercado en septiembre en varias oportunidades para solicitar ese\nservicio y seg\u00fan cuentan los trabajadores \u201cNo se est\u00e1 prestando por problemas\ncon el aire\u201d; curiosamente les pregunt\u00e9 qu\u00e9 alternativa de soluci\u00f3n han sido\npensadas para solucionar esta problem\u00e1tica y me han respondido que varias, que\nhan hablado con todas las autoridades y niveles correspondientes pero que a\u00fan\nno se tiene respuesta.\n\nY yo me pregunto: \u00bfHasta cu\u00e1ndo persistir\u00e1 este problema, y qui\u00e9n se har\u00e1\ndefinitivamente responsable de encontrarle una soluci\u00f3n? En definitiva el\npueblo demanda de esos servicios para su posterior desarrollo social y no ha\npodido encontrar respuestas.\n\n  \nIv\u00e1n Ren\u00e9 Torres Reyes  \nCalle Ramos Guerra, no. 26 A.  \ne/ Lora y Mas\u00f3. Rpto: Castro  \nBayamo  \nGranma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-17/biblioteca-sin-aire", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-17", "comments": ["\u00bfY que diremos entonces de las municipales, que sobreviven a duras penas y prestan valiosos servicios con sus libros a quienes no siempre disponen de DVD, computadoras, laptops, mp3, y similares? Dense una vuelta nacional y despues me dicen."]}}