{"title": "La Empresa Ferrocarriles Centro Este se refiere a una Coletilla", "body": "\n\nDando respuesta a la Coletilla, publicada en el peri\u00f3dico Granma el pasado 30\nde octubre en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, referente al escrito realizado\npor el colectivo de trabajadores de la estaci\u00f3n Santa Luc\u00eda, le informo:\n\nEn reuni\u00f3n realizada el d\u00eda 2 de octubre para darle respuesta a la queja\nemitida por los trabajadores de la estaci\u00f3n, se les explic\u00f3 que la empresa y\nla UEB tienen otras fuentes de ingresos, las cuales han cubierto las\nafectaciones que han tenido (no solo en esa estaci\u00f3n sino en todas las que\ntienen asientos asignados para esos trenes), por lo que los trabajadores no\nhan sido afectados salarialmente y as\u00ed constan en las n\u00f3minas de la UEB.\n\n  \nSaludos,  \n  \nMSc. Enrique Vald\u00e9s Abreu  \nDirector  \nEmpresa Ferrocarriles Centro Este\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-18/la-empresa-ferrocarriles-centro-este-se-refiere-a-una-coletilla", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-30/respuesta-de-ferrocarriles-centro-este", "is_response": true, "date": "2015-12-18", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Respuesta de Ferrocarriles Centro Este ", "body": "\n\nDando respuesta a la carta realizada por el colectivo de trabajadores de la\nEstaci\u00f3n de Fe\u00adrrocarriles de Santa Luc\u00eda el pasado 31 de ju\u00adlio del 2015,\nreferente a dificultades con las reservaciones de pasajes en el tren\nManza\u00adnillo-Ba\u00adyamo-Habana, municipio de Co\u00adlombia, Las\n\nTunas, originados por los constantes bloqueos de las mismas, para utilizarlas\nen las trans\u00adportaciones masivas de personas per\u00adtene\u00adcien\u00adtes a los\ndiferentes organismos de la ad\u00admi\u00adnis\u00adtraci\u00f3n del Estado, informo lo\nsi\u00adguiente.\n\nLas transportaciones masivas a los organismos siempre se han realizado, por\nresultar m\u00e1s econ\u00f3micas para el pa\u00eds, sin embargo, las afectaciones eran\nmenores al disponerse de co\u00adches de reservas que permit\u00edan la circulaci\u00f3n de\nalgunos trenes extras que asum\u00edan gran parte de ellas, reduciendo los bloqueos\na las asignaciones de las estaciones.\n\nSe ha explicado la dif\u00edcil situaci\u00f3n que presenta el ferrocarril con el parque\nde coches de los trenes nacionales, que imped\u00eda incrementar la frecuencia de\nla circulaci\u00f3n de estos trenes, hasta que el pa\u00eds no importe nuevos equipos,\nsituaci\u00f3n que ha sido explicada en varias ocasiones a los medios de difusi\u00f3n\npor la di\u00adrecci\u00f3n de nuestro ministerio.\n\nHasta el 2 de junio/2015 han circulado 51 trenes Manzanillo-Bayamo-Habana,\ndon\u00adde se han afectado las asignaciones en esa estaci\u00f3n en el 64.71 %, por lo\nque solo ha permitido cum\u00adplir el plan en volumen al 58.8 %; es bue\u00adno\ndestacar que al mejorar las posibilidades de coches de trenes locales se ha\npermitido incrementar la corrida de trenes No. 81-82 Ca\u00adma\u00adg\u00fcey-Bayamo-\nCamag\u00fcey de cada tres d\u00edas a interdiario, cumpliendo su estaci\u00f3n al 109.4 % el\nplan en este tipo de tren incrementando el plan total al 88.8 %.\n\nEn cuanto a la p\u00e9rdida del tren Hol\u00adgu\u00edn-Ha\u00ad\u00adbana no es v\u00e1lido en este caso,\nal ser el tren Man\u00ad\u00adzanillo-Bayamo-Habana el \u00fani\u00adco tren na\u00adcional que brinda\nservicio a la provincia de Granma y los municipios de Jo\u00adba\u00adbo, Co\u00adlom\u00adbia y\nAmancio Rodr\u00edguez de Las Tunas, mientras Holgu\u00edn dispone de vue\u00ad\u00adlos\nnacionales. Carretera Central y circulan por el territorio de la misma trenes\n11-12, 15-16, as\u00ed como tren 9-10\n\nSantiago-Santa Cla\u00adra-San\u00adtiago, en los cuales tienen asignaciones.  \nSe mantendr\u00e1n las reservaciones en la Es\u00adtaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda y se ha\ncoordinado con la Direcci\u00f3n Comercial de la Uni\u00f3n de Fe\u00adrro\u00adcarriles para\nhacer mayores esfuerzos que nos permitan una distribuci\u00f3n m\u00e1s equitativa y\nrotativa, intercalando mejor las afectaciones y reducir los ciclos de las\nmismas, algo que hasta ahora no se ven\u00eda haciendo.\n\nMSc. Enrique Vald\u00e9s Abreu  \nDirector  \nEmpresa Ferrocarriles Centro Este\n\nCOLETILLA\n\nLos trabajadores de la Estaci\u00f3n de Fe\u00adrro\u00adcarriles de Santa Luc\u00eda, encabezados\npor su jefe, Pedro Cardoso Exp\u00f3sito, expresan en su carta del pasado 31 de\njulio, m\u00e1s all\u00e1 de por cientos o alguna otra estad\u00edstica, que hasta esa fecha\nel tren Manzanillo-Bayamo-Habana, ha circulado en 51 ocasiones y de ellas,\nsolo ha prestado servicio en la mencionada Estaci\u00f3n, 14 veces. Cardoso\nExp\u00f3sito, Eduardo Rosabal,\n\nRodolfo Nieves, Ernesto Gonz\u00e1lez, Joaqu\u00edn Fon\u00adseca y Rodolfo Escalona,\nmanifestaron su preocupaci\u00f3n por los pobladores que all\u00ed to\u00adman el tren, a\nquienes se les ha reducido esa posibilidad, pero tambi\u00e9n mostraron en su\nmi\u00adsiva su inquietud por el salario de los trabajadores de la Estaci\u00f3n, pues\nesta situaci\u00f3n hace incumplible su plan y adem\u00e1s, les perjudica\nsa\u00adlarialmente, pues su dinero est\u00e1 vinculado a los resultados y se\npreguntaban el pasado 31 de ju\u00adlio \u00bfQu\u00e9 resultado podr\u00edan tener si hasta ese\nd\u00eda de los 51 viajes, prestaron servicios en mu\u00adcho menos de la mitad?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-30/respuesta-de-ferrocarriles-centro-este", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-30/reclamos-del-colectivo-de-la-estacion-de-ferrocarril-de-santa-lucia", "is_response": true, "date": "2015-10-30", "comments": ["no puedo entender que se asigne un tren completo cada cierto tiempo a la tramportacion de organismos afectar de esta manera al pueblo ,creo que se podia asignarle un coche al organismo que lo solicite en cada tren.. pero no el tren completo sabiendo el problema que hay con el tramporte y que ese es el medio mas barato utlisado por nuestro pueblo  \nl", "Me parece que hay que ver, no, tienen que haber coches para esas funciones estatales sin afectar al publico que paga, con antelacion su reservacion, pues eso es como reirse de la gente en su cara, hay coche frances en Stgo de Cuba como vagoninternet, estoy seguro que en Camaguey los inventores y racionalizadores pueden hacer cualquier cosa por esos coches ex alemanes que pueden correr 50kms por hora y que ya no hacen recorridos largos para poblacion, que se utilicen para los dias que necesiten esos servicios aunque demoren mas, de todas formas los trenes salen cada tres dias no van a cruzarse con tantos trenes, que cada provincia ponga un coche y lo deposite en la linea central para cuando llegue el tren y asi no tienen que tomar ningun tren de la Habana para esas cosas. esa es una solucion que convence.\n ", "En la respuesta el cro. Director dice que estan a la espera de nuevos coches, eso lo estamos escuchando hace a\u00f1os, y no se le acaba de dar solucion, habri que preguntarle al compa\u00f1ero sin los organismos en este pais no tiene transporte propio, porque los directivos todos tienen buenos carros, y hay muchisimas empresas que tienen omnibus confortables que por cierto no paran en ningun lado, entonces porque afectar al pueblo que paga su reservacion anticipadamente, aqui el transporte esta bien malo y eso lo sabe todo el mundo, lo mismo por ferrocarril que por omnibus entonces como nos damos el lujo de coger un tren completo para organismos, si al final el jefe que quiere andar en carro lo hace y con el combustible del estado que no le cuesta nada,  la poblacion no puede hacer eso, asi que esta muy mal planificado, fijense bien en los carros que usan los jefes en este pais, lo mismo un director de empresa o cualquier otro, y fijense en los coches de los trenes, tremendo trecho, si el dinero que gasta este pais para comporarle carros buenos a los jefes se usara para acabar de resolver el dichoso problema del transporte otro gallo cantaria, le gustaria al compa\u00f1ero director que da la respuesta viajar en tren o que le quiten su asiento  o no pueda reservarlo para darselo a un organismo, habria que ver.", "En primer lugar transmitirles por este medio  el agradecimiento de todo un pueblo que nos apollo desde el primer momento de publicada la noticia en la seccion de Cartas a la Redaccion, agradecer al colectivo por publicar nuestra reclamacion a la Union de ferrocarriles de Cuba, es reconfortante hacerse util a la sociedad, vivir para ver cuantas personas llamaron a nuestra entidad dando su dispocicion de apollo rotundo a lo planteado en el tecto, como en las calles nos ofrecian su apollo queriendo sumarse a la misma,  muchos preguntaban por la respuesta al tema de las transportaciones, cierto es que desde el primer momento de publicada esta, se comensaron a suspender las transportaciones , liberandose varios dias a la venta a la poblacion, cuestion que se ha mantenido en estos tres meses hasta la fecha, muchos dentro del sector nos llamaron locos  y hasta renegados, pero con orgullo podemos decir que en la Estacion de Santa Lucia del municipio Colombia se hacen nuevamente reservaciones para el tren  con destino Habana, nuestro objetivo principal era que se evaluara, se redujeran las transportaciones a organismos y se le diera mas oportunidad de viajar a la poblacion, aparejado al mejor cumplimiento del plan de recaudacion y el pago por resultados, objetivo logrado, reiteramos agradecimientos de los colombianos, guaimare\u00f1os  y amancieros por volver a contar con las reservaciones en este tren para viajar a la habana."], "original_letter_info": {"title": "Reclamos del colectivo de la Estaci\u00f3n de Ferrocarril de Santa Luc\u00eda", "body": "\n\nNos dirigimos a esta redacci\u00f3n para dar a conocer el sentir del colectivo de\ntrabajadores de la Estaci\u00f3n de Ferrocarril de Santa Luc\u00eda, perteneciente a la\nUEB Ferrocarriles Las Tunas, y en general de los pobladores del municipio de\nColombia, provincia de Las Tunas.\n\nLa problem\u00e1tica viene siendo desde hace alg\u00fan tiempo, pero con mayor\nfrecuencia des\u00adde el mes de enero del presente a\u00f1o y hasta la fecha cuando a\nlos pobladores de este municipio y de otros aleda\u00f1os se les hace imposible\nreservar en nuestra estaci\u00f3n para viajar hacia la capital del pa\u00eds \u2014en el tren\nNo. 14 Man\u00adza\u00adnillo-Bayamo-Habana con frecuencia de circulaci\u00f3n cada tres\nd\u00edas\u2014, por el exceso y constante bloqueo de las capacidades asignadas a la\nestaci\u00f3n para viajar en este tren, por transportaciones a organismos.\n\nNo estamos en contra de las transportaciones a organismos porque sabemos que\nel transporte por ferrocarril es el medio m\u00e1s econ\u00f3mico en comparaci\u00f3n con el\nalquiler de \u00f3mnibus, pero si es una preocupaci\u00f3n generalizada entre los\npobladores y noso\u00adtros los trabajadores de la estaci\u00f3n, la cantidad y con la\nfrecuencia que esto viene sucediendo.\n\nA nosotros los trabajadores nos est\u00e1 afectando directamente porque a la UEB no\nse le paga un por ciento de estas transportaciones que son originadas en\nGranma y en otras provincias y sin embargo, afectan la asignaci\u00f3n de venta de\nboletines a la poblaci\u00f3n, perdiendo en recaudaci\u00f3n y no cumpliendo con el plan\nt\u00e9cnico econ\u00f3mico que, adem\u00e1s, es impuesto e incumplible debido a que no\npodemos cumplir con el plan que se nos pone en venta del tren nacional por\nestas transportaciones a organismos que se han apoderado de este tren.\n\nTambi\u00e9n tenemos que plantear que estas condiciones nos pueden afectar en el\npago a los trabajadores ya que estamos sujetos al pago por resultados y ahora\nnos preguntamos: \u00bfQu\u00e9 resultados vamos a tener si este tren en lo que va de\na\u00f1o ha circulado 51 veces y de ellas solo ha prestado servicio en nuestra\nestaci\u00f3n 14 veces, es decir, menos de la mitad de los viajes realizados?; esto\nquiere decir que la estaci\u00f3n y la UEB Ferrocarriles Las Tunas han perdido en\nrecaudaci\u00f3n m\u00e1s de $20 000 MN solo en concepto de venta de boletines para este\ntren.\n\n\u00bfNos estar\u00e1 pasando como a la provincia de Holgu\u00edn que perdi\u00f3 su tren nacional\nf\u00edsicamente? porque el de Manzanillo-Bayamo-Habana lo vemos pasar cada tres\nd\u00edas pero es como si hubiera desaparecido para la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n que\ngusta viajar en tren o que simplemente no tiene las condiciones econ\u00f3micas\npara viajar en \u00f3mnibus nacionales.\n\nMientras nos preguntamos todos: \u00bfVolver\u00e1n a realizarse reservaciones en la\nEstaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda para viajar hacia La Habana en este tren con mayor\nfrecuencia?\n\n\u00bfCumplir\u00e1 la Estaci\u00f3n con su plan t\u00e9cnico econ\u00f3mico alg\u00fan d\u00eda?\n\n\u00bfTendremos que adaptarnos a la idea de perder la parada de este tren en la\nEstaci\u00f3n?\n\n\u00bfSe tendr\u00e1 en cuenta a la poblaci\u00f3n a la hora de realizar estos planes de\ntransportaci\u00f3n para que sean lo m\u00e1s equitativos posible?\n\nEsperamos que este tema sea analizado por la Direcci\u00f3n de la Uni\u00f3n de\nFerrocarriles de Cuba.  \n  \nColectivo de trabajadores de la Estaci\u00f3n de Ferrocarriles de Santa Luc\u00eda,\nmunicipio de Colombia. Las Tunas.\n\nRodolfo Esacalona Ramos\n\nCalle 8 No. 10-b entre Calle 9 y Ave. C\u00e1ndido Gonz\u00e1lez  \nRpto. Progreso. Colombia. Las Tunas.  \nPedro Cardoso Exp\u00f3sito, J. Estaci\u00f3n Santa Luc\u00eda  \nEduardo Rosabal Torrez, Operador de movimiento de trenes  \nRodolfo Nieves Nieves, Operador de movimiento de trenes  \nErnesto Gonz\u00e1lez Figera , Operador de movimiento de trenes  \nJoaqu\u00edn Fonseca Hechavarr\u00eda, Operador de movimiento de trenes  \nRodolfo Escalona Ramos, Operador de movimiento de trenes\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-30/reclamos-del-colectivo-de-la-estacion-de-ferrocarril-de-santa-lucia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-30", "comments": ["Estoy de acuerdo, los trenes nacionales se la pasan bloqueados por transportaciones y la poblaci\u00f3n es quien se ve impedida de acceder al servicio. En julio y agosto y fin de a\u00f1o es casi imposibl viajar en tren de primera clase.", "buen dia,coincido totalmente con lo anterior expuesto por el trabajador de la estacion,pero lo veo mas como viajero,las afectaciones siempre son cuando el tren viaja de oriente a occidente,nunca en sentido contrario,pienso que de la misma forma que esas transportaciones se hacen de la habana a oriente pueda garantizarse el regreso pero no de esta forma extremistas donde se afectan miles de personas que la unica opcion que tienen es este tren que para \ncolmo,funciona cada tres dias,las poblaciones mas afectadas son GUAMO RIO CAUTO ,JOBABO Y SANTA LUCIA O COLOMBIApor que de ahi para aca ya comienza la via nacional donde existen otros trenes con el mismo destino .esperando una respuesta justa ,saludos\n", "pronto pasara un a\u00f1o de esta reclamacion sin respuesta alguna.este famoso tren continuo con sus viajes de transportacion masiva y dejando sin opcion estos lugares carentes de transporte y atencion,saludos"]}}}