{"title": "Contesta la Direcci\u00f3n Provincial de Transporte en Mayabeque sobre precios y planes de recaudaci\u00f3n", "body": "\n\nA ra\u00edz de la carta publicada en el peri\u00f3dico Granma del viernes 19 del mes de\njunio, tramitada por el compa\u00f1ero Yoan Manuel Sen\u00addoya Reyes, en la cual hac\u00eda\nreferencia a \u201cVio\u00ad\u00adlaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 387/2013 del Mi\u00adnisterio de\nFinanzas y Precios en Maya\u00adbe\u00adque\u201d, debo informar que el d\u00eda 20 de junio se\npro\u00adcedi\u00f3 a contactar con el mismo con la finalidad de intercambiar criterios\ny opiniones referentes a su inquietud en la aplicaci\u00f3n de dicha Resoluci\u00f3n,\nas\u00ed como todo lo relacionado con el procedimiento utilizado para la\nelaboraci\u00f3n de los planes de recaudaci\u00f3n.\n\nDurante el intercambio se explic\u00f3 y evalu\u00f3 con el compa\u00f1ero promovente de la\nque\u00adja, t\u00e9r\u00admi\u00adnos y definiciones utilizados seg\u00fan la NC 1856-1986 para la\ntransportaci\u00f3n de pa\u00adsajeros por \u00f3mnibus urbanos, dentro de los per\u00edmetros de\ncada localidad (municipio), mientras que interurbanos se define como el\nservicio de transportaci\u00f3n de pasaje intermunicipal.\n\nA partir de lo aprobado por el Ministerio de Finanzas y Precios en la\nResoluci\u00f3n 387/2013, aplicable solo a los semi\u00f3mnibus y \u00f3mnibus Diana de\nproducci\u00f3n nacional, se hace referencia al servicio local, que consiste en el\nrecorrido que se ejecuta en el casco urbano aplicando una tarifa de 1,00 CUP,\nmientras que la propia resoluci\u00f3n define que en el caso del transporte\nintermunicipal interurbano la tarifa es de 2,00 CUP, comprendida hasta una\ndistancia de 39 kil\u00f3metros, igualmente expresa que ser\u00e1n 3,00 CUP aquellos\nrecorridos en los cuales el kilometraje est\u00e9 comprendido de 39 km hasta 65 km,\nraz\u00f3n por la cual se arrib\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que el cobro ejecutado en el\nservicio recibido fue correcto.\n\nNo obstante a ello, reconocemos que la implementaci\u00f3n de dicha resoluci\u00f3n ha\ngenerado diversidad de criterios en la poblaci\u00f3n dentro y fuera de la\nprovincia de Mayabeque, raz\u00f3n por la cual, con fecha 7 de marzo del 2014, en\ncarta respondida a esa secci\u00f3n de la queja publicada con el t\u00edtulo Un peso por\nun kil\u00f3metro por parte del compa\u00f1ero Oscar Car\u00adbajal Serrano, director\nnacional de Trans\u00adporte de Pasajeros del Mitrans, manifestaba que dicha\nresoluci\u00f3n se estaba revisando por parte de este organismo, con la finalidad\nde presentar al Ministerio de Finanzas y Precios las mo\u00addificaciones que\ncorrespondieran, de manera que se establezcan los precios con independencia de\nla marca del equipo que se emplee.\n\nReferente a la duda manifestada sobre las bases utilizadas y los precios de\nreferencias, para la elaboraci\u00f3n de los planes de recaudaci\u00f3n de cada ruta, se\nle inform\u00f3 que previamente a la implementaci\u00f3n del encargo estatal, se\nsolicit\u00f3 a la Unidad Estatal de Tr\u00e1fico, pro\u00adceder a la realizaci\u00f3n de un\nestudio de las ru\u00adtas e itinerarios, logr\u00e1ndose conocer la movilidad de\npasajeros de las mismas, fij\u00e1ndose al final de dicho muestreo un plan de\nrecaudaci\u00f3n por cada ruta, siendo aprobado e instrumentado finalmente.\n\nEstos elementos fueron expuestos con claridad ante el promovente, expresando\nel mis\u00admo una conformidad plena con la atenci\u00f3n y respuesta ofrecida.\n\nDebemos se\u00f1alar que sigue siendo un te\u00adma de prioridad de la Administraci\u00f3n\nPro\u00advin\u00adcial la atenci\u00f3n al servicio de transportaci\u00f3n de pasajeros,\nreconociendo que tenemos dificultades, las cuales debemos superar diariamente\ncon nuestra labor, con el objetivo de brin\u00addar un mejor servicio a la\npoblaci\u00f3n.\n\n  \nAdministraci\u00f3n Provincial Mayabeque\n\n  \nJuan Carlos Quesada Herrera  \nSubdirector provincial de Transporte  \nMayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-07/contesta-la-direccion-provincial-de-transporte-en-mayabeque-sobre-precios-y-planes-de-recaudacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-18/violacion-de-la-resolucion-3872013-del-ministerio-de-finanzas-y-precios-en-mayabeque", "is_response": true, "date": "2015-08-07", "comments": ["Ser\u00eda muy bueno que se revise pronto esa resoluci\u00f3n, ya que muchas personas que para ir al trabajo o la raz\u00f3n que sea son afectados por la mencionada resoluci\u00f3n. \nVivo a menos de 10km de la Ciudad de Las Tunas y sucede lo mismo, cuando hasta hace poco tiempo el pasaje costaba 40 centavos. La variedad en el transporte se nota, porque de los camiones particulares 5$ esos son una muy buena alternativa para quien viaja eventualmente!\nPero para el que viaja por cuestiones de trabajo o se ve obligado a trasladarse a diario\u2026 hasta las opciones de los semi\u00f3mnibus y \u00f3mnibus Diana, pagar 2$ por trasladarse menos de 10km es algo fuerte.\nSer\u00eda muy bueno que se revise pronto esa resoluci\u00f3n, ya que muchas personas que para ir al trabajo o la raz\u00f3n que sea son afectados por la mencionada resoluci\u00f3n. \nVivo a menos de 10km de la Ciudad de Las Tunas y sucede lo mismo, cuando hasta hace poco tiempo el pasaje costaba 40 centavos", " Buenas tarde me comunico  por esta v\u00eda para darles a conocer que me han recargado dos veces mi m\u00f3vil desde el exterior una cuando ha habido oferta de recarga y la otra no, entonces me llega un sms de CUBACEL notific\u00e1ndome que ha sido recargado mi cuenta  con numero de transferencia y todo pero entonces no me ponen el saldo ,fui a la gerencia de CUBACEL en el municipio Moa provincia Holgu\u00edn que es donde vivo me cogieron datos me dijeron que no hab\u00eda problemas luego de eso llame a la habana y me dijeron lo mismo y aun no he recibido el saldo ni respuestas de mi preocupaci\u00f3n.\nSaludos Cordiales.\n", "El aumento de los precios  del transporte p\u00fablico debe aparejado del mejoramiento del confort y las comodidades del medio, las Dianas son incomodas y  peque\u00f1as para ser utilizadas en las ciudades su uso trae  consecuencias desagradabeles para los viajeros, excesos de pasajeros en el medio  y en buen cubano digo que    \na\u00fan espero los  nuevos medios que desde diciembre se planificaron para Las Tunas para ver si hay alivio con este eterno problema.", "Fijense que el 16 de junio fue la queja y el 7 de agosto la respuesta y no le dieron la raz\u00f3n al demandante. \nEl demandante dice: yo abordo un semi\u00f3mnibus de esa cooperativa en la localidad de Pastorita en G\u00fcines y me bajo en la finca La Macagua en G\u00fcines (400 metros despu\u00e9s) tengo que pagar dos pesos cubanos (lo mismo que cuesta el pasaje desde G\u00fcines hasta San Jos\u00e9 de Las Lajas con una distancia de 20 kil\u00f3metros) porque la primera localidad es la \u00faltima del casco urbano de G\u00fcines y la finca est\u00e1 en lo que ellos consideran la parte rural. Algo similar sucede con el itinerario Cotorro\u2013San Jos\u00e9 de Las Lajas donde se le cobra dos pesos cubanos al pasajero que va hasta Cuatro Ca\u00adminos, localidad que pertenece al municipio de Cotorro.\n..... Si en ambos casos se est\u00e1 moviendo dentro del mucipio, el cobro seria 1 peso. \n!Tanto tiempo para analizar una comisi\u00f3n y al final equivocarse! ", "Despu\u00e9s de tanto tiempo, el pasado a\u00f1o, un funcionario de Transporte Provincial se me acerc\u00f3 para decirme que se hab\u00eda comprobado que ninguno de los recorridos de los semi\u00f3mnibus ni de las Dianas, exced\u00eda el kilometraje para cobrar m\u00e1s de lo previsto en la Resoluci\u00f3n en cuesti\u00f3n. Por tanto, me asist\u00eda la raz\u00f3n en mi queja. En la actualidad se cobra 1 peso dentro del municipio y 2 fuera de este. Lamentablemente, no se hizo oficial por la prensa. Yo ten\u00eda toda la raz\u00f3n. La cooperativa no agropecuaria de transporte Sue\u00f1o Azul, cobr\u00f3 mal el pasje durante muchos a\u00f1os. Hoy no existe esa cooperativa. Hubo que extinguirla por dificultades econ\u00f3micas. Ojal\u00e1 publiquen este comentario. Gracias."], "original_letter_info": {"title": "Violaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 387/2013 del Ministerio de Finanzas y Precios en Mayabeque", "body": "\n\nInspirado en el informe presentado en la \u00faltima reuni\u00f3n de nuestro Consejo de\nMinis\u00adtros, por Marino Murillo Jorge, jefe de la Co\u00admisi\u00f3n Permanente para la\nImplemen\u00adtaci\u00f3n y Desarrollo, donde en referencia al sector no agropecuario se\nexpresa: \u201c\u2026ha existido una tendencia al incremento de los precios de productos\ny servicios que se ofertan en las cooperativas\u2026\u201d, me he decidido a plantear lo\nque considero como una violaci\u00f3n de la Reso\u00adluci\u00f3n 387/2013 del Ministerio de\nFinanzas y Precios.\n\nEn el anexo \u00fanico de la citada Resoluci\u00f3n, se ponen en vigor las tarifas para\nla poblaci\u00f3n en pesos cubanos (CUP) para el servicio de transportaci\u00f3n de\npasajeros en se\u00admi\u00f3m\u00adni\u00adbus y en \u00f3mnibus marca Diana. Clara\u00admente en la tabla\nque ah\u00ed aparece, se describe lo si\u00adguiente: Tipo de\nTranspor\u00adta\u00adci\u00f3n\u00ad\u2013Trans\u00adporte local municipal, Tarifas en Pe\u00adsos Cu\u00adbanos\n(CUP)\u20131.00.\n\nSeg\u00fan yo interpreto la frase \u201cTransporte local municipal\u201d, se refiere a la\ntransportaci\u00f3n dentro de cada municipio. Incluso en la propia tabla de precios\nhay una subsecci\u00f3n que se dedica al cobro del transporte intermunicipal, el\ncual depende de la cantidad de kil\u00f3metros que tenga el recorrido que realice\nel pasajero.\n\nResulta que al dirigirme con la duda al presidente y a la jefa de tr\u00e1fico de\nla coope\u00adrativa no agropecuaria Sue\u00f1o Azul, as\u00ed como a otros trabajadores y\nfuncionarios del sector en la provincia de Mayabeque, me explican (sin\nmostrarme jam\u00e1s la Resoluci\u00f3n 387/2013 que tanto les ped\u00ed ver) que en reuni\u00f3n\ny an\u00e1lisis del tema con sus trabajadores, se decidi\u00f3 cobrar 1.00 peso cubano,\nsolo en la transportaci\u00f3n de pasajeros dentro del casco urbano de cada\nmunicipio, lo que quiere decir que si yo abordo un semi\u00f3mnibus de esa\ncooperativa en la localidad de Pastorita en G\u00fcines y me bajo en la finca La\nMacagua en G\u00fcines (400 metros despu\u00e9s) tengo que pagar dos pesos cubanos (lo\nmismo que cuesta el pasaje desde G\u00fcines hasta San Jos\u00e9 de Las Lajas con una\ndistancia de 20 kil\u00f3metros) porque la primera localidad es la \u00faltima del casco\nurbano de G\u00fcines y la finca est\u00e1 en lo que ellos consideran la parte rural.\nAlgo similar sucede con el itinerario Cotorro\u2013San Jos\u00e9 de Las Lajas donde se\nle cobra dos pesos cubanos al pasajero que va hasta Cuatro Ca\u00adminos, localidad\nque pertenece al municipio de Cotorro.\n\nTodo lo expuesto trae como consecuencias indisciplinas por parte de algunas\ntripulaciones, respecto al cobro del pasaje y al cumplimiento de los\nitinerarios previstos para los distintos turnos de trabajo que poseen los\nsemi\u00f3mnibus, servicio que ha surgido para aliviar considerablemente las\ndificultades extremas que hab\u00eda con el transporte interno e intermunicipal en\nla provincia de Mayabeque. Habr\u00eda que analizar adem\u00e1s, sobre qu\u00e9 bases y\nprecios se elaboran los planes de recaudaci\u00f3n de cada tripulaci\u00f3n.\n\nNecesito que alguien me diga si estoy equivocado al expresar que existe\nviolaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 387/2013 del Ministerio de Finan\u00adzas y Precios\natendiendo a lo expresado.  \n  \nYoan Manuel Sendoya Reyes  \nAve. 33, No. 10220, e/ 102 y 108  \nG\u00fcines.  \nMayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-18/violacion-de-la-resolucion-3872013-del-ministerio-de-finanzas-y-precios-en-mayabeque", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-06-18", "comments": ["A diario vivimos ese tipo de abuso, viv\u00f3 en C\u00e1rdenas el coche 8 plazas cuenta 3 cup en un recorrido que es de Los Repartos al Hospital (antes era 1 cup, los mismos cocheron subieron los precios porque les dio la gana y el gobierno \u00bf?), mientras los coches tradicionales no tienen tarifa, le preguntas y no te responden y por menos de 1 cuc no se mueven. Mientras en omnibus local que es una Diana no tiene ning\u00fan cartel con el precio del pasaje. No sabes si es 40 centavos o 1 cup lo que vale. Mientras las m\u00e1quinas de d\u00eda te cobran 10 cup para Varadero y de noche de 1 a 2 cuc. Lo m\u00e1s triste es que existen personas que desgraciadamente a veces tienen que morden con ellos pues el transporte no satisface la mayor parte de la poblaci\u00f3n. ", "Algo digno de valorar publicamente es que este precio se aplica hoy indiscriminadamente porque cualquiera llega y le pone aun omnibus viejo y sin condici\u00f3n alguna un cartel de taxibus y cobra 01.00 CUP aun cuando llegu realmente a solo 1 km del lugar donde inicio y aunque sea dentro del perimetro urbano. \u00bfesta derrogada la anterior resoluci\u00f3n que establecia al menos en Camag\u00fcey que el precio fuera de 0.200 ctvos de CUP. \u00bfQuien le pone el cascabel al gato?", "Aqui en Granma,mas especificamente en la zona costera entre manzanillo y los demas municipios se ve a diario esa misma situacion,cuando sobre el tema se debatio en la mesa redonda hace mas menos 2 meses,desaparecieron los carteles de las diana y semiomnibus,donde ya de nuevo pusieon los supurstos precios ,por ej. de 0 a 39kms,2 cup,obviando lo del transporte intermunicipal,.por ej ,san Ramon -campechuela que es intermunicipal,cobran 2 cup,pero lo mas notable,se han tomado la atribucion,choferes de omnibus Giron y otros de cobrar 2 cup para donde quiera q vaya la persona aunque sean 2 kms,o cobrar 5 cup si por ejemplo va hasta Niquero el omnibus,repito sin ser diana,a los tramos como manzanillo- campechuela,manzanillo -calicito,cuyo pasaje normalmente vale  1 cup,es triste pero es la pura realidad,se me olvidaba felicitar al chofer del omnibus de Media Luna- Manzanillo,es el unico que no cae en nada de lo citado,es ejemplo de chofer revolucionario,magnifica persona con todos sea viejo ,joven,de cualquier oficio o profesion su pasajero,al cual lo conocemos por el mellizo"]}}