{"title": "Sobre el extrav\u00edo de t\u00edtulos universitarios  contesta la Consultor\u00eda Jur\u00eddica Internacional", "body": "\n\nCiertamente Max Or\u00fae V\u00e1zquez realiz\u00f3 con\u00adtrato el 11 de noviembre del 2014 en\nla Su\u00adcursal de Atenci\u00f3n a los Servicios de Tr\u00e1\u00admi\u00adtes Mi\u00adgratorios y\nDocumentales de La Ha\u00adbana, pa\u00adra legalizar su t\u00edtulo de Licenciado en\nEdu\u00adcaci\u00f3n, Especialidad El\u00e9ctrica, obtenido en el Instituto Superior\nPedag\u00f3gico de Guant\u00e1\u00adna\u00admo, con el fin de remitirlo al exterior para tr\u00e1mite\npersonal y abon\u00f3 200.00 CUC m\u00e1s un sello de 40.00 CUP.\n\nEl servicio se tramit\u00f3 con el Mined para su certificaci\u00f3n desde el 17 de\nnoviembre, regresando el 9 de enero del 2015 y ya el 19 del propio mes, la\nt\u00e9cnico jur\u00eddica auxiliar ante quien Max hab\u00eda contratado el servicio lo ten\u00eda\nlegalizado en el Minrex y listo para entregar al cliente y fue cuando\nlamentablemente se perdi\u00f3 o fue sustra\u00eddo de su oficina.\n\nEl 23 de enero del 2015, Max Or\u00fae V\u00e1zquez es atendido por la Directora de la\nSucursal Ha\u00adbana de nuestra Consultor\u00eda, Lic. Georgina La O Quintana, quien le\nexplic\u00f3 en detalles las ac\u00adcio\u00adnes efectuadas para rescatar el referido t\u00edtulo\nuniversitario.\n\nEl 28 de enero del 2015 el Lic. Misael Co\u00adrona De Cara, Jefe de Departamento\nde Tr\u00e1\u00admi\u00adtes Migratorios y Documentales de la mencionada Sucursal gestion\u00f3\ncon el Instituto Peda\u00adg\u00f3gico Ra\u00fal G\u00f3mez en la provincia de Guan\u00adt\u00e1namo y la\nDirecci\u00f3n Jur\u00eddica del Ministerio de Educaci\u00f3n un Certifico del t\u00edtulo y se le\nlegaliz\u00f3 en el Minrex.\n\nEl 28 de enero a Or\u00fae V\u00e1zquez se le recepciona queja en la Casa Matriz. El d\u00eda\n2 de febrero desde la Casa Matriz se le inform\u00f3 a Max que se hab\u00eda obtenido y\nlegalizado un Cer\u00adtifico con similar valor legal a su t\u00edtulo, asumiendo\nnuestra entidad todos los gastos, cit\u00e1ndolo para que lo recogiera pero este no\nse present\u00f3 a buscarlo. El 3 de febrero del 2015 Lismet Or\u00fae V\u00e1z\u00ad\u00adquez,\nhermana del cliente, efect\u00faa una llamada telef\u00f3nica al especialista Gustavo\nVa\u00adsallo Jamet, de la Direcci\u00f3n T\u00e9c\u00adnica en la Casa Matriz de la Consultor\u00eda y\neste le explica que el t\u00edtulo no aparece y que se le ha obtenido un Certifico.\n\nEl d\u00eda 6 de febrero del 2015, Max Or\u00fae junto a su hermana Lismet Or\u00fae vienen a\nla Casa Matriz de la Consultor\u00eda Jur\u00eddica Inter\u00adnacio\u00adnal, siendo atendidos\npor Vasallo en presencia de Georgina La O, Corona De Cara y Yashna D\u00edaz, otra\nespecialista; en este encuentro se re\u00adconoci\u00f3 la responsabilidad de la\nSucursal en la p\u00e9rdida del documento docente, y las acciones desarrolladas con\nlos ministerios de Educa\u00adci\u00f3n y Relaciones Exteriores respectivamente, para la\nobtenci\u00f3n y posterior legalizaci\u00f3n de un Certifico del t\u00edtulo, pero ambos se\nnegaron a recibirlo e irrespetuosamente se retiraron de la oficina dejando a\nnuestros directivos con la palabra en la boca.\n\nEl mismo d\u00eda 6 de febrero se efectu\u00f3 una reuni\u00f3n por la Direcci\u00f3n de la\nSucursal con todos los trabajadores, donde se valoraron los hechos, las causas\ny condiciones que las propiciaron, efectu\u00e1ndose un an\u00e1lisis muy par\u00adticu\u00adlar\ncon la t\u00e9cnico jur\u00eddica auxiliar Ariannis Rodr\u00edguez Fuentes, joven militante\nde la UJC, y excelente madre trabajadora, quien reconoci\u00f3 que hab\u00eda recibido\nel t\u00edtulo ya legalizado pero inexplicablemente hab\u00eda sido sustra\u00eddo de su\noficina.\n\nEl d\u00eda 11 de febrero del 2015 se cita de nuevo a Max a trav\u00e9s de Lismet Or\u00fae\n(hermana del cliente quien lo ha acompa\u00f1ado en todo el proceso de su queja);\nexpres\u00f3 que se lo transmitir\u00eda a Max, pero posteriormente este respondi\u00f3 que\nno vendr\u00eda a la entrevista.\n\nTranscurrieron los d\u00edas y a mediados de abril sin precisar d\u00eda exacto el que\nsuscribe re\u00adcibe llamada telef\u00f3nica de un compa\u00f1ero que dec\u00eda hablar a nombre\nde Arleen Ro\u00addr\u00edguez de la Me\u00adsa Redonda y planteaba que Max Or\u00fae en su\ncondici\u00f3n de guantanamero se hab\u00eda quejado a ella, le ofrec\u00ed una amplia\nexplicaci\u00f3n de lo ocurrido, le dijimos que hab\u00edamos llamado a la casa de una\nhermana de Max en La Habana donde estaba residiendo con el objetivo de hablar\ncon \u00e9l y entregarle el Certifico y le recomendaba que tratara que Max hablara\ncon\u00admigo.\n\nAl d\u00eda siguiente convers\u00e9 con Max y su hermana y le manifest\u00e9 la intenci\u00f3n que\nte\u00adn\u00edamos de atenderlo, siendo as\u00ed como el 20 de abril Max acude a mi oficina\ny le presento una disculpa a nombre de la Consultor\u00eda Jur\u00eddica Inter\u00adnacional,\nle explico que la demora inicial en darle una respuesta por parte de la\nSucursal Habana obedec\u00eda a las amplias gestiones que se realizaban para la\nb\u00fasqueda de su t\u00edtulo que para nosotros era lo m\u00e1s importante; pero que al\nfinal hab\u00eda sido lamentablemente infructuosa la b\u00fasqueda, que el t\u00edtulo no se\npod\u00eda emitir de nuevo porque seg\u00fan el Mined estaba vigente la Resoluci\u00f3n No.\n444 \u201cReglamento para el otorgamiento, la tramitaci\u00f3n y la expedici\u00f3n de\nt\u00edtulos, diplomas, certificados y certificaciones de los centros docentes\u201d, de\nfecha 22 de julio de 1987 que establece sin excepci\u00f3n la en\u00ad\u00adtrega de estos\ndocumentos por una sola vez.\n\nEn este encuentro Max Or\u00fae V\u00e1zquez, finalmente acept\u00f3 recibir el Certifico\ndebidamente legalizado en el Minrex, acompa\u00f1a\u00addo de un documento legalizado\ntambi\u00e9n en el Minrex, donde la directora de la Sucursal Ha\u00adbana hace constar\nque el t\u00edtulo se hab\u00eda perdido en esta Sucursal; Max nos exigi\u00f3 entonces la\ndevoluci\u00f3n de los 200.00 CUC abonados inicialmente cuando firm\u00f3 el contrato.\n\nDebemos significar que ya desde el 31 de marzo del 2015 recibimos del\nperi\u00f3dico Tra\u00adbajadores un escrito similar al publicado por Granma, y\nposteriormente atend\u00ed en nuestras oficinas de la Casa Matriz a las licenciadas\nVi\u00advian Bustamante Molina y Adriana P\u00e9rez Val\u00add\u00e9s, periodistas de ese \u00f3rgano y\nambas reci\u00adbieron una amplia informaci\u00f3n de lo ocurri\u00addo, m\u00e1s una explicaci\u00f3n\nde los servicios que brinda nuestra Consultor\u00eda. Debo expresar que las\nperiodistas realizaron una importante labor profesional de verificaci\u00f3n de la\nque\u00adja, que no se limit\u00f3 solo a publicar este desagradable hecho, sino en\nconocer qu\u00e9 atenci\u00f3n le hab\u00edamos dado al cliente, los motivos que propiciaron\nla p\u00e9rdida del t\u00edtulo y las medidas para evitar que se repitan hechos\nsimilares.\n\nNuestra Consultor\u00eda antes y despu\u00e9s de este caso, intensifica las medidas de\nprevenci\u00f3n para proteger los t\u00edtulos y otros importantes documentos docentes,\nque los profesionales cubanos graduados por la Revoluci\u00f3n nos presentan para\nque una vez obtenidos en unos casos y legalizados en otros, surtan efectos en\nel exterior por contratos de trabajo, cursos, posgrados, maestr\u00edas que\ngestionan a t\u00edtulo personal.\n\nFinalmente se\u00f1alar que antes de la publicaci\u00f3n de esta queja en el peri\u00f3dico\nGranma, Max Or\u00fae V\u00e1zquez tiene en su poder un Cer\u00adtifico de su t\u00edtulo\ndebidamente legalizado en el Ministerio de Relaciones Exteriores, que posee\nsimilar validez al de su t\u00edtulo original, m\u00e1s el certifico de la Consultor\u00eda\nya explicado, la de\u00advoluci\u00f3n de los 200.00 CUC que inicialmente abon\u00f3, as\u00ed\ncomo nuestras disculpas a nombre de la Consultor\u00eda Jur\u00eddica que representamos\nante tan excepcional extrav\u00edo de un t\u00edtulo en nuestras oficinas.\n\nSin otro asunto,\n\nMsC. Jos\u00e9 Pav\u00f3n Cruz  \nDirector General Consultor\u00eda Jur\u00eddica Internacional\n\nCOLETILLA  \nEsta respuesta de la Consultor\u00eda Jur\u00eddica es el reflejo de c\u00f3mo debe actuar\nuna instituci\u00f3n en nuestra sociedad socialista, con transparencia, lo cual a\nnuestro modo de ver le dio la posibilidad de encontrar la soluci\u00f3n al problema\ny al cliente. Debemos significar, sin embargo, que Cartas a la direcci\u00f3n es un\nejercicio soberano y democr\u00e1tico que hace nuestro pueblo con su opini\u00f3n, por\neso se limita, como dice la CJI en esta misiva, a publicar el lamentable\nhecho. No es esta una columna de investigaci\u00f3n, nuestra filosof\u00eda de trabajo\nse basa en ser un espacio para los lectores y para las instituciones en el\nabordaje de las dis\u00edmiles problem\u00e1ticas surgidas en la sociedad. La atenci\u00f3n\nal cliente, los motivos que propiciaron la p\u00e9rdida del t\u00edtulo y las medidas\npara evitar que se repitan hechos similares, le toca a la Consultor\u00eda, como se\nhizo en esta respuesta, que no solo es para Or\u00fae, sino para toda la poblaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-29/sobre-el-extravio-de-titulos-universitarios-contesta-la-consultoria-juridica-internacional", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-07/donde-esta-mi-titulo", "is_response": true, "date": "2015-05-29", "comments": ["\"Ariannis Rodr\u00edguez Fuentes, joven militante de la UJC, y excelente madre trabajadora, quien reconoci\u00f3 que hab\u00eda recibido el t\u00edtulo ya legalizado pero inexplicablemente hab\u00eda sido sustra\u00eddo de su oficina.\"\nResumiendo entonces:\u00bf hay un ladr\u00f3n dentro de la CJI?", "Y los demas titulos extraviados explicados en la edici\u00f3n del viernes 15 de mayo, no tienen respuesta??", "Leyendo la respuesta dada por CJI hago las siguientes preguntas?\n\u00bfSer\u00e1 coincidencia que me llame Jos\u00e9 Pav\u00f3n Cruz  2 d\u00edas antes de la publicaci\u00f3n del Granma cuando en el encuentro del 20 de Abril el mismo dec\u00eda que estudiar\u00edan la posibilidad de la devoluci\u00f3n del dinero conjuntamente con los documentos que ped\u00ed ya que se hab\u00edan hecho gastos por parte de la CJI?\n\u00bfQu\u00e9 gastos son esos que puedan compensar la p\u00e9rdida del \u00daNICO DOCUMENTO ID\u00d3NEO PARA ACREDITAR UN NIVEL PROFESIONAL ALCANZADO, seg\u00fan menciona la resoluci\u00f3n 26 de fecha 17 de febrero del 2004 del MES, ministerio al cual los Pedag\u00f3gicos se subordinan?\nLlama la atenci\u00f3n en su defensa cuando dicen:\n1-\tEl d\u00eda 6 de febrero del 2015, Max Or\u00fae junto a su hermana Lismet Or\u00fae vienen a la Casa Matriz de la Consultor\u00eda Jur\u00eddica Internacional, siendo atendidos por Vasallo en presencia de Georgina La O, Corona De Cara y Yashna D\u00edaz, otra especialista; en este encuentro se re\u00adconoci\u00f3 la responsabilidad de la Sucursal en la p\u00e9rdida del documento docente, y las acciones desarrolladas con los ministerios de Educaci\u00f3n y Relaciones Exteriores respectivamente, para la obtenci\u00f3n y posterior legalizaci\u00f3n de un Certifico del t\u00edtulo, pero ambos se negaron a recibirlo e irrespetuosamente se retiraron de la oficina dejando a nuestros directivos con la palabra en la boca.\nMe pregunto \n\u00bfA que se le puede llamar acci\u00f3n irrespetuosa cuando entregas tu T\u00edtulo de Oro y ves TOTAL INDOLENCIA por parte de la CJI cuando dicen que no aparece el t\u00edtulo, como si estuvieran diciendo se fue la luz, no viene el agua o eso es una perreta de muchachos?\n2-\tEl d\u00eda 11 de febrero del 2015 se cita de nuevo a Max a trav\u00e9s de Lismet Or\u00fae (hermana del cliente quien lo ha acompa\u00f1ado en todo el proceso de su queja); expres\u00f3 que se lo transmitir\u00eda a Max, pero posteriormente este respondi\u00f3 que no vendr\u00eda a la entrevista.\n\u00bfPor qu\u00e9 no mencionan que me llamaron ya que yo hab\u00eda contactado a la Directora de Atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del MINISTERIO DE JUSTICIA quej\u00e1ndome del tratamiento pasivo y secreto de la CJI?\n\u00bfPor qu\u00e9 no dicen que el primer certifico tramitado por ellos ten\u00eda errores graves en mis apellidos y n\u00famero de carne de identidad y se lo achacaban a la universidad teniendo ellos bien claros todos mis datos en el contrato?\n\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el profesionalismo que ellos mencionan en su pol\u00edtica de calidad?\nGracias a ellos yo deje de ser t\u00edtulo de Oro, ya que por el estilo de un certifico el mismo solo recoge los datos de fecha de graduado, tomo, folio y le agregan el motivo de la emisi\u00f3n que no es m\u00e1s que por perdida o extravi\u00f3, \u00bfde qui\u00e9n? claro no lo mencionan, ya que esa son normas de la emisi\u00f3n de un certifico. \nAdem\u00e1s que los perjuicios que tengo para toda mi vida que un certifico se presta m\u00e1s para ser falsificado que un t\u00edtulo de pergamino. Donde al lugar que vaya y lo muestre siempre las personas tendr\u00e1n la duda si es un documento autentico o falsificado, ya que el certifico es una hoja A4 impreso. No tiene un modelo especial como un t\u00edtulo. \nLa CJI sabe que el sistema de quejas es largo y lento por eso gozan de total impunidad. Siempre dir\u00e1n todo lo que salga de su imaginaci\u00f3n para quitarse la hu\u00e9rfana culpa, pero nunca respondieron \u00bfD\u00d3NDE EST\u00c1 MI T\u00cdTULO?\n", "Yo creo que las instituciones deben atender a sus clientes, y no dar lugar a estas situaciones, la p\u00e9rdida de un documento como el t\u00edtulo de graduado (que no se duplica), no solo tiene el valor formal de garantizar los conocimientos del titular, tiene un valor espiritual como la constancia de los a\u00f1os de sacrificio de las personas, nadie tiene el derecho de alterarlo o da\u00f1arlo, sabemos que el tramite no es m\u00e1s que una medida de validaci\u00f3n control establecida para evitar las falsificaciones de estos importantes documentos.\nTal es as\u00ed, que deber\u00edan asumir el sistema de forma distinta el procedimiento de forma que se elimine el riesgo de p\u00e9rdida o sustracci\u00f3n de cualquier documento, como vemos se ha hecho bastante com\u00fan en los \u00faltimos meses.\n", "Disculpando la honestidad, de los funcionarios, en sus explicaciones, no reconocen el error tan grave que le han ocasionado al compatriota y ahora tratan de culparlo de  mal educado, pero a quien se le ocurre ocasionar da\u00f1os y perjuicios y luego recibir halagos de buena atenci\u00f3n. Ustedes son juristas, deben tener \u00e9tica en sus respuestas, y asumir que eso no tiene recompensa. Trabajar en el control interno, como en una instituci\u00f3n como esa, va haber espacio al que se perdi\u00f3 un documento, que se cobra bien caro su tr\u00e1mite, respeten la sensibilidad de los afectados, demasiados decentes que se fueron y le dejaron la palabra en la boca. La soluci\u00f3n para estos casos debe ventilarla el Ministerio de Justicia, que se debe rehacer el t\u00edtulo de la persona afectada, porque un Titulo de ORO, no lo compensa una hoja. Dejense de lamentaciones y sean mas respetuoso en el trabajo, que se realiza, no hay motivos, para que se pierdan esos documento y mas para ser utilizados en el extranjero. Apoyo incondicionalmente al afectado y demanden a la CJI, a pagar da\u00f1os y perjuicios irreparable."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 mi t\u00edtulo?", "body": "\n\nEl pasado 11 de noviembre del 2014 fui a la oficina de Con\u00adsultor\u00eda Jur\u00eddica\nInternacional de La Habana (CJI), ubicada en la calle 22 entre 1ra. y 3ra.,\nNo. 108, municipio de Playa, en la cual so\u00adlicit\u00e9 y pagu\u00e9 la suma de 200 CUC y\ndos sellos de 20 CUP cada uno por el servicio de legalizaci\u00f3n de mi t\u00edtulo de\nLi\u00adcenciado en Edu\u00adcaci\u00f3n, Especialidad: El\u00e9ctrica, con honores de t\u00edtulo de\nOro, otorgado por el Instituto Superior Pedag\u00f3gico Ra\u00fal G\u00f3mez Gar\u00adc\u00eda de la\nprovincia de Guant\u00e1namo. Acog\u00ed la espera de los 25 d\u00edas h\u00e1biles seg\u00fan el\ncontrato para la recogida de mi t\u00ed\u00adtulo.\n\nPara el tr\u00e1mite de legalizaci\u00f3n el t\u00edtulo debe transitar por tres entidades:\nConsultor\u00eda Ju\u00adr\u00ed\u00addica Internacional CJI Habana; Mi\u00adnisterio de Edu\u00ad\u00adcaci\u00f3n\n(Mined), Sucursal de Atenci\u00f3n al Cliente In\u00adterno (SACI) y regresa a la CJI\nHa\u00adbana donde se entrega el t\u00edtulo al cliente.\n\nFui a recoger el t\u00edtulo a la CJI Habana seg\u00fan en fecha t\u00e9rmino y no estaba\nlisto, me pidieron una semana. Pasado este tiempo el especialista Misael\nCorona dijo que hab\u00eda demoras en el Mined. El 8 de enero del 2015 contact\u00e9 con\nNel\u00adson Llinas, metod\u00f3logo inspector del De\u00adpar\u00adtamento Jur\u00eddico del Mined,\nquien me mostr\u00f3 el t\u00edtulo que estaba en espera de ser validado y me dijo que\nestar\u00eda en CJI Habana la pr\u00f3xima semana. El 19 de enero volv\u00ed a la CJI y me\ndieron la misma excusa, de ah\u00ed fui al Mined y Nelson Llinas me mostr\u00f3 el\nlistado donde constataba que estaba avalado y recibido por el tramitador\nArnaldo Gri\u00f1an el 9 de enero.\n\nEl 20 de enero contact\u00e9 al especialista Mi\u00adsael Corona y le dije que el t\u00edtulo\nestaba en la SACI desde el 9 de enero y el llam\u00f3, y le dijeron que hab\u00eda sido\nentregado a la tramitadora Me\u00adrcedes Canales el 19 de enero como primer\ndo\u00adcumento legalizado. Me pidieron una semana para hacer la b\u00fasqueda del\ndocumento en la oficina.\n\nEl 28 de enero llamo por tel\u00e9fono a la SACI donde confirmaron que mi t\u00edtulo\nsali\u00f3 legalizado de all\u00ed con firma de entrega a la tramitadora con destino a\nCJI Habana.\n\nEntonces llamo a la casa Matriz de CJI, ubicada en la calle 16 No. 314, e/\n3ra. y 5ta., para asesorarme. Me atendi\u00f3 el director t\u00e9cnico Gustavo Vasallo\nal cual expliqu\u00e9 la situaci\u00f3n, al otro d\u00eda me present\u00e9 ante \u00e9l y me pidi\u00f3 que\nle diera hasta el lunes (2 de febrero) que \u00e9l me llamaba. Me dijo que sab\u00eda la\nenvergadura de la situaci\u00f3n porque el t\u00edtulo era \u00fanico y que ning\u00fan certifico\npod\u00eda suplantar al t\u00edtulo, que si era necesario pedir\u00edan una autorizaci\u00f3n\nespecial a la Ministra de Edu\u00adca\u00adci\u00f3n para la reemisi\u00f3n del mismo y que \u00e9l me\ncontactaba.\n\nFueron d\u00edas sin respuesta. Vasallo ped\u00eda tiempo cada vez que lo llamaba. El 6\nde febrero me present\u00e9 ante Vasallo, el cual me dijo que hac\u00eda una semana que\nCJI Habana ten\u00eda respuesta, que me estaban localizando, con lo cual se\ncontradice \u00e9l mismo, que al llamarlo el martes 3 me dijo que le diera como\nplazo hasta el viernes 6, que \u00e9l me dar\u00eda respuesta. Entonces me envi\u00f3 a CJI\nHa\u00adbana aludiendo que como ellos eran los responsables de la si\u00adtuaci\u00f3n, eran\nlos que ten\u00edan que darme una respuesta. No es\u00adtuve de acuerdo y llam\u00f3 a la\ndirectora de CJI Habana, Georgina La O, al especialista Misael Corona y a la\ncompa\u00f1era Yasna D\u00edaz con quienes tuvimos un breve contacto donde nos dijeron\nque buscaron el t\u00edtulo y no lo encontraron, d\u00e1ndome un certifico de graduado\nel cual rechac\u00e9 porque lo que entregu\u00e9 fue mi t\u00edtulo original. Cabe destacar,\nque es el \u00fanico t\u00edtulo que no aparece con la firma de entrega al especialista,\nlo cual yo confirm\u00e9 el 27 de enero, al mostrarme Georgina La O, la hoja de\nentrega de t\u00edtulos.\n\nPor la forma en que se pierde mi t\u00edtulo me pregunto: \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 mi t\u00edtulo?\n\u00bfSer\u00e1 objeto de suplantaci\u00f3n de identidad profesional dentro o fuera del pa\u00eds,\nya que se perdi\u00f3 precisamente legalizado?  \n  \nMax Or\u00fae V\u00e1zquez,  \nCalle \u00c1ngel No. 18,  \nApto. 2, entre Buenos Aires  \ny Calzada de Buenos Aires,  \nCerro, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-07/donde-esta-mi-titulo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-07", "comments": ["Magnifico enredo para una pel\u00edcula de Humor Negro. Los laberintos de tr\u00e1mites y el poco compromiso con el cliente, la falta de seriedad en lo que hacemos en el cumplimiento de nuestras OBLIGACIONES es algo del d\u00eda a d\u00eda de cualquier nacional. Seguramente se aplicar\u00e1 la consabida medida, la cl\u00e1sica amonestaci\u00f3n a los \"especialistas\" y la vida sigue igual.", "Con lo caro que cobran estos servcicios  se dan el lujo de extraviarle el documento al cliente y quien lo protege ahora ante tales hechos, quien le paga los perjuicios cusados por el mal trabajo, cosas veredes mio cid.", "claro que sera suplantacion de identidad profesional cuantos profesionales no vemos por ahi con titulos comprados eso lo sabe todo el mundo y no pasa nada como dice jge la vida sique igual ", "Me parece que aqui hay causa sificiente para que alguien vaya a prision a pagar por esto.", "A esta queja lo que le hace falta es cerrar el circulo. Es decir que yo pueda demandar al irresponsable que me perdio el titulo. Mientras no exista la posibilidad de establecer una demanda contra la persona o el organismo no se solucionaran los problemas que a diario vemos. Por ejemplo, Ud va a buscar un documento oficial y se equivoca una funcionaria en el nombre o el apellido, soy yo el que tengo que pagar nuevamente sellos , tiempo, colas, perdida de jornada laboral etc etc para la subsanacion de errores y... el funcionario que se equivoco. Que paga? Porque si se equivoca , como ha sucedido dos o tres veces . Dos o tres veces tengo yo que pagar su error. !!!!!!!!!!"]}}