{"title": "Responde el BPA sobre situaci\u00f3n en Banes", "body": "\n\nEn relaci\u00f3n con la queja de la compa\u00f1era Rosaida Zald\u00edvar Otamendi, vecina del\nmunicipio de Banes, en la provincia de Hol\u00adgu\u00edn y que fue publicada en la\nsecci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, el pasado 17 de septiembre, le informo que\nluego de concluidas las investigaciones pertinentes dicha queja la declaramos\ncon ra\u00adz\u00f3n, al comprobarse que no se inform\u00f3 oportunamente por la sucursal de\nBanes al centro de pago de la reclamante el im\u00adporte que le deb\u00edan retener de\nsu salario y abonar al Banco, por concepto del cr\u00e9dito recibido en aplicaci\u00f3n\nde la Ley General de la Vivienda.  \nA la trabajadora que cometi\u00f3 esta omisi\u00f3n, no obstante su buena conducta\nanterior a este hecho, se le aplic\u00f3 una medida disciplinaria consistente en\namonestaci\u00f3n p\u00fablica, con las afectaciones monetarias que ello conlleva.  \nPor otra parte, en visita que se realiz\u00f3 al domicilio de la compa\u00f1era Rosaida\nse le reiter\u00f3 su deber de presentarse al Banco, cuando por cualquier causa se\npresenten atrasos en el pago de las mensualidades pactadas, tal como se\ncontempla en el contrato firmado con el Banco.  \nSaludos,  \n  \nHoracio Navas Fern\u00e1ndez,  \nPresidente,  \nBanco Popular de Ahorro\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-20/responde-el-bpa-sobre-situacion-en-banes", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-17/dolores-de-cabeza-y-disgustos-por-proceder-del-bpa-en-banes", "is_response": true, "date": "2015-11-20", "comments": ["Desde cuando la AMONESTACION PUBLICA lleva afectaci\u00f3n monetaria, si se refiere a la estimulaci\u00f3n lo que pasa es que la compa\u00f1era no se la gano por incumplimientos de sus funciones."], "original_letter_info": {"title": "Dolores de cabeza y disgustos por proceder del BPA en Banes", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes buscando esclarecer al\u00adgunas dudas con respecto a tr\u00e1mites\nque he tenido que realizar en la unidad bancaria perteneciente al BPA,\nsucursal 675, de Banes, mu\u00adnicipio holguinero en el que resido. El pa\u00adsado mes\nde mayo me person\u00e9 en esta instituci\u00f3n, portando la resoluci\u00f3n de propietaria\nde mi vivienda, para realizar el contrato de compraventa del inmueble. Las\ncompa\u00f1eras del \u00e1rea comercial, muy atentas, me explicaron el procedimiento.\nLocalic\u00e9 los dos fiadores, llenamos la documentaci\u00f3n en nuestros respectivos\ncentros de trabajo y nos presentamos a en\u00adtrevista. Todo el proceso se realiz\u00f3\ny el 15 de ma\u00ad\u00adyo ya pude obtener mi certificado de propiedad abonando la\nprimera mensualidad y el pago correspondiente al t\u00edtulo emitido.\nPoste\u00adriormente pagu\u00e9, en la misma sucursal bancaria el impuesto del 4 % del\nvalor de la vivienda que, mediante el modelo DJ-05 cobra la ONAT por dicho\nproceso.\n\nAhora han pasado tres meses y recibo una llamada de una de mis fiadoras que a\nella la es\u00adtaban localizando de esta sucursal porque yo no hab\u00eda pagado las\nmensualidades correspondientes. Ahora me pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 no me localizan a\nm\u00ed directamente? Esta es la primera situaci\u00f3n.\n\nEn cuanto la fiadora me llama fui hasta la sucursal del BPA, al conversar con\nla compa\u00f1era del \u00e1rea comercial (quien fue muy aten\u00adta conmigo) le explico que\nmi salario sale desde una entidad provincial \u2014la Uni\u00adver\u00adsi\u00addad de Ciencias\nPedag\u00f3gicas (UCP) de Hol\u00adgu\u00edn Jos\u00e9 de la Luz y Caballero\u2014 que al realizar el\nllenado de solicitud de cr\u00e9dito yo lo hice all\u00e1 y que en ese documento est\u00e1n\ntodos y cada uno de mis datos, (nombre y apellidos, direcci\u00f3n, car\u00adn\u00e9 de\nidentidad, profesi\u00f3n, centro de trabajo, salario, a\u00f1os de servicio en esa\ninstituci\u00f3n, su\u00adcursal bancaria a la que pertenece, etc.). Ella me dice que\ndebo ser yo la que vaya al BPA a preguntar por qu\u00e9 no se me estaba\ndescontando. Yo pregunto, \u00bfpara qu\u00e9 se realiza todo este \u201cpapeleo\u201d donde se\nrecogen to\u00addos los datos del trabajador que solicita el cr\u00e9dito? \u00bfSi yo\nrealizo todo este proceso: bus\u00adco mis fiadores, lleno co\u00adrrectamente la\ndo\u00ad\u00adcu\u00admen\u00adtaci\u00f3n y soy disciplinada en este proceso y existen personas\nen\u00adcargadas de noti\u00adficar en el departamento de contabilidad de la UCP el\nimpuesto a descontar y todo este sistema, por qu\u00e9 tengo que estar detr\u00e1s de\nver si me des\u00adcuentan o no? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las res\u00adpon\u00adsa\u00adbi\u00adlidades de las\npersonas que ganan un sala\u00adrio por esos tr\u00e1mites? Llam\u00e9 al de\u00adpar\u00adta\u00admen\u00adto\neco\u00adn\u00f3mico, espec\u00edficamente a Con\u00adtabi\u00adli\u00addad, preguntando por qu\u00e9 no sal\u00eda el\ndes\u00adcuento y all\u00ed la respuesta que recib\u00ed es que si all\u00ed no re\u00adportan que\ntengo ese descuento (des\u00adde el BPA o desde la vivienda) ellos no pue\u00ad\u00adden\ndescontarme, raz\u00f3n que entend\u00ed co\u00adrrecta. Aho\u00adra efec\u00adtu\u00e9 el pago\ncorrespondiente a tres mensualidades y hasta recargo tuve que pagar, \u00bfpor qu\u00e9?\nEstoy de acuerdo que si yo efectuara el pago por otra modalidad y faltara al\nmismo soy la responsable pero, estos mecanismos es\u00adt\u00e1n dise\u00f1ados precisamente\npara que los trabajadores no tengamos que estar constantemente dirigi\u00e9ndonos a\nestas sucursales y facilitarnos el pago y, en este caso, lo que me ha hecho es\ndar m\u00e1s dolores de cabeza y disgustos. Si el BPA no ha notificado es\u00adte\ndescuento, \u00bfqu\u00e9 cul\u00adpa tengo yo como tra\u00adba\u00adjadora que, confiada en este\nsistema, espero disciplinadamente que me descuenten las men\u00ad\u00adsualidades\ncorrespondientes? No es de mi conocimiento si este es un tr\u00e1mite que de\u00admora o\nes r\u00e1pido o qu\u00e9. Las com\u00adpa\u00ad\u00f1eras del \u00e1rea comercial fueron muy atentas\nconmigo pero no me siento responsable de esta vergonzosa situaci\u00f3n; des\u00adde esa\ninstituci\u00f3n es que deb\u00edan reportar mi descuento.\n\nNota: el 13 de septiembre del 2015, frente a unos vecinos, un funcionario del\nBPA le entreg\u00f3 a mi esposo (yo me encontraba trabajando) una citaci\u00f3n con\nfecha de emisi\u00f3n del 8 de septiembre del 2015.\n\nRosaida Zald\u00edvar Olamendy,  \nFondo Taller Minaz No. 1,  \ne/ Tr\u00e1fico y Demetrio.  \nBanes,  \nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-17/dolores-de-cabeza-y-disgustos-por-proceder-del-bpa-en-banes", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-09-17", "comments": ["Me parece correcto que la entidad nacional le corte la cabeza al director de ese BPA por no atender las funciones de sus subordinados, y al trabajador que debia de hacer los tramites con la empresa de Rosaida  que lo sancionen, siempre tiene que pagar las consecuencias el trabajador y los que tienen que trabajar no lo hacen correctamente, es tiempo que el que no cumpla pues a la calle, en muchos  organismo se ven a mas de uno  que dicen que van a trabajar y es lo que menos hacen, cuando una entidad detecta estos tipos de violacione4s lo menos que puede hacer es mandarlo pa la calle, mejor ser pocos con calidad, que no ser muchos sin ella.", "Mi comentario esta relacionado con los dolores de cabeza y disgustos que pueden ocasionar otros organismos que tienen como funci\u00f3n atender a la poblaci\u00f3n. Vivo en Pinar del R\u00edo  en un vecindario compuesto por casas humildes y techadas con fibrocemento, donde viven ni\u00f1os, adultos mayores y personas con discapacidad. en el mes de agosto se constato que una ceiba que se encuentra en el lugar se sec\u00f3 siendo un peligro para la vida humana adem\u00e1s de los da\u00f1os materiales que la ca\u00edda de sus ramas ocasiona. los vecinos hemos acudido al gobierno municipal y provincial y a la direcci\u00f3n municipal de comunales y solo recibimos evasivas y nada de respuestas para poder eliminar el peligro que esto reviste, sin tener en cuenta que la principal tarea que ellos tienen es proteger a la poblaci\u00f3n, debr que esta instituido en la constituci\u00f3n de la Republica de Cuba y en las funciones de los organos del Poder Popular. \u00bfQu\u00e9 hace con tanto desamparo? Soy m\u00e9dico internacionalista y aporte mi granito de arena ayudando a otros que lo necesitan y ahora de los que necesito y me representan solo recibo dolores d ecabeza y disgustos como el articulo se titula.  Dianelys Gutierrez. calle primero de mayo No. 27 int. Ciudad de Pinar del R\u00edo."]}}