{"title": "Analizan situaci\u00f3n  en el Caf\u00e9 Teatro Bertolt Brecht y sancionan a los responsables", "body": "\n\nA ra\u00edz de la carta publicada en el peri\u00f3dico Granma el 1ro. de mayo del a\u00f1o en\ncurso y presentada por el ciudadano Yunier Gonz\u00e1lez Delaz, cliente que visit\u00f3\nel Caf\u00e9 Teatro Bertolt Brecht el pasado 14 de marzo y del cual sali\u00f3\ninsatisfecho e indignado, procedemos a dar respuesta como todo buen cubano\nmerece en aras no de justificar los sucesos sino de ratificar que no debemos\npermitir tales conductas.\n\nLa Gerencia General al conocer los hechos cre\u00f3 una comisi\u00f3n encargada de\ninvestigar lo sucedido, la cual se person\u00f3 en la residencia del referido\ncompa\u00f1ero principalmente para pedir disculpas por el trato recibido, brindando\neste posteriormente v\u00eda telef\u00f3nica la descripci\u00f3n y nombre del agente de\nseguridad y protecci\u00f3n que lo atendi\u00f3, llamado Reynaldo Agust\u00edn Hern\u00e1ndez\nHerrera, quien caus\u00f3 baja del centro laboral d\u00edas posteriores al suceso. La\ncomisi\u00f3n concluy\u00f3 que el director de la instalaci\u00f3n igualmente es responsable\nde la presencia en su centro de clientes cuyo vestuario contravienen lo\nestablecido en las normas de la casa, independientemente de su nacionalidad,\ndetermin\u00e1ndose por la Geren\u00adcia imponer una medida disciplinaria consistente\nen Amonestaci\u00f3n ante el Consejo de Direcci\u00f3n.\n\nValoramos la respuesta atinada del cliente por haber hecho p\u00fablicos sucesos\ntan perjudiciales para nuestra imagen. Seguiremos trabajando sobre la base de\nlos principios que siempre han regido la pol\u00edtica de la Sucursal que no es m\u00e1s\nque promover, sin distinciones, los valores de la cultura cubana.\n\nAtentamente,  \n  \nJos\u00e9 Carlos Vera Fern\u00e1ndez,  \nGerente General,  \nSucursal de Centros Culturales,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-18/analizan-situacion-en-el-cafe-teatro-bertolt-brecht-y-sancionan-a-los-responsables", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-01/exigencias-en-el-vestir-para-cubanos-y-extranjeros", "is_response": true, "date": "2015-06-18", "comments": ["!Otra amonestaci\u00f3n ante lo mal hecho! Ojala y sea educativa. Pero a veces me llevo la impresi\u00f3n que los dirigentes superiores tratan con guantes de seda las faltas. \u00bf ?", "Saludos he estado en mas de un pa\u00eds y veo a veces con preocupaci\u00f3n que en mi pa\u00eds los extranjeros tienen mucho mas derechos que nosotros los nacionales cosa que no es igual en otros pa\u00edses del mundo, siempre pienso que lo mio es primero por decirlo de alguna forma por supuesto manteniendo la hospitalidad que nos caracteriza como buenos cubanos que somos ga", "Esperemos que con esta amonestacion cree la conciencia en el director de la instalacion de que un cubano es mas importante que cualquier extranjero, que para eso esta es nuestra patria y que ante cualquier caso por el estilo se pueda prescindir de los servicios de toda la direccion del centro y estos sean expulsados.", "aqui siempre creamos la costumbre de que los extranjeros ten\u00edan preferencia antes que nosotros, ahora pagamos las consecuencias de esa desici\u00f3n y est\u00e1 mal porque yo soy de aqu\u00ed y ellos en su pa\u00eds no dejan que ningun extranjero se les meta delante", "Nunca voy a entender porque un extranjero va a tener mas derechos que el cubano que vive aqui en esta tierra, que pasa trabajo, Cuba es de nosotros , porque a veces nos humillan en no poder pasar a un lugar como ejemplo la Cremeria la Luz en Bayamo que no se puede pasar en short o shortpetas y los extranjeros entran como a ellos le plazca."], "original_letter_info": {"title": "Exigencias en el vestir para cubanos y extranjeros", "body": "\n\nSoy un joven militante, condici\u00f3n que me encanta resaltar. El pasado s\u00e1\u00adbado\n14 de marzo, de conjunto con un grupo de amistades de igual con\u00addici\u00f3n, la\nmayor\u00eda mujeres, profesoras de la Facultad de Ingenier\u00eda In\u00addus\u00adtrial de la\nCUJAE, quienes celebraban los re\u00adsultados de un exitoso encuentro de trabajo\nfuera del pa\u00eds, me dispuse a disfrutar de una re\u00adcrea\u00adci\u00f3n sana e instructiva,\ny realizar un en\u00ad\u00adcuentro a partir de intereses afines, por lo que nos\npropusimos visitar el Caf\u00e9 Teatro Bertolt Brecht, para participar del\nconcierto de David Blan\u00adco y sus invitados en el mismo.\n\nLa alegr\u00eda de vernos, el entusiasmo de de\u00adpartir juntos momentos agra\u00addables,\nera nuestra principal premisa. Al llegar, sin m\u00e1s dilaci\u00f3n nos pro\u00adpusimos a\nentrar y para sorpresa nuestra, pudimos ver un equipo de trabajo en este\ncentro, que de forma ama\u00adble y precisa, nos requiri\u00f3 a dos de los hombres que\n\u00edbamos en el gru\u00adpo, por vestir en short, zapatos y ca\u00admi\u00adsas de mangas largas\ny nos in\u00adfor\u00admaron adem\u00e1s que de esa forma era im\u00adposible entrar al teatro.\nRe\u00adco\u00adno\u00adci\u00admos sus razones y agradecimos encantados de que todav\u00eda existan\nlu\u00adga\u00adres donde se impon\u00eda el estar co\u00adrrec\u00adtamente vestidos; de conjunto\ndecidimos mantener el plan y que el gru\u00adpo entrara mientras que las dos\nper\u00adso\u00adnas que est\u00e1bamos en short, regresar\u00edamos a la casa a vestirnos\nco\u00ad\u00adrrectamente y re\u00adtor\u00adnar\u00eda\u00admos a reu\u00adnirnos con el resto del gru\u00adpo, y as\u00ed\nfor\u00admar parte de esta nueva historia, una m\u00e1s de las tantas que \u00edbamos a\nintercambiar.\n\nNos fuimos del lugar, llegamos a la casa, nos cambiamos, y retornamos\nnuevamente al centro cultural, donde nuestros amigos nos esperaban. \u00a1Y qu\u00e9\nsorpresa al entrar, e iden\u00adti\u00ad\u00adficar a muchos extranjeros de am\u00adbos sexos, en\ncamisas, camisetas, short, chancletas, puedo asegurar que lle\u00adgando a lo\ndesagradable!  \nCon mucha indignaci\u00f3n y preciso, con buen vocabulario, educaci\u00f3n y medida, me\nacerqu\u00e9 al compa\u00f1ero, que por su identificaci\u00f3n pude conocer que era miembro\ndel cuerpo de seguridad. Le coment\u00e9 la cuesti\u00f3n, yo era uno de los afectados,\nque tuve que regresar a cambiarme, porque a su criterio me encontraba mal\nvestido para el centro y me sent\u00eda mal con la situaci\u00f3n. Qu\u00e9 indignaci\u00f3n la\nm\u00eda y la de mis compa\u00f1eros cuando calmadamente y con buena forma el agente de\nseguridad me ripost\u00f3: \u00a1As\u00ed es la vida\u2026!\n\nLa noche no fue tan espectacular co\u00admo pretend\u00edamos que fuera, nos sen\u00adt\u00edamos\ninc\u00f3modos porque aunque decidimos permanecer en el lu\u00adgar, a pesar de los\ncontratiempos na\u00ad\u00adrrados anteriormente y teniendo en cuenta el tiempo que\nconsumimos en desplazarnos hacia nuestro municipio de residencia, que conste\nque es distante, y no haber podido disfrutar de todo el tiempo que\nplanificamos para compartir juntos, ve\u00edamos adem\u00e1s expuesto en nuestros\nrostros estas escenas que deducen que ah\u00ed no existe respeto por igual a todo\nser humano. Esa cuesti\u00f3n me motiv\u00f3 a escribir.\n\n\u00bfAs\u00ed es la vida\u2026? \u00bfDe verdad que es as\u00ed? \u00bfAcaso lo que es ley para unos para\notros no lo es? Me llama la atenci\u00f3n que un joven cubano, trabajador, que vive\nde su salario, tenga que in\u00ad\u00advertir gran parte de este para di\u00adver\u00adtir\u00adse con\nun grupo de amigos y pa\u00adsarla bien, disfrutando de la buena m\u00fa\u00adsica de\nnuestros artistas y se sienta relegado por criterios de personas que se\nem\u00adpe\u00f1an en crear una diferencia en\u00adtre los seres humanos cuando los va\u00adlores\nrevolucionarios de la so\u00adciedad so\u00adcialista cubana van en total contradicci\u00f3n\ncon este tipo de comportamiento. Solo necesitaba contar esta an\u00e9cdota y\nmotivar a la reflexi\u00f3n, que es mi \u00fanico inter\u00e9s, y recuerden, as\u00ed es la vida\u2026\n\nYunier Gonz\u00e1lez Delaz  \nAve 89 No. 15822 e/ 160 y 158. La Lisa, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-01/exigencias-en-el-vestir-para-cubanos-y-extranjeros", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-01", "comments": ["Hola, les cuento algo parecido, el pasado martes junto a mi hijo  estando los dos en bermudas y en mi caso con camisa de mangas largas, nos presentamos en el Bufete Colectivo de 19 y B con el prop\u00f3sito de hacer una consulta, no mas entrar la se\u00f1ora que estaba en la recepci\u00f3n nos cuestiono el vestir y que no pod\u00edamos pasar, lo incre\u00edble es que dicha se\u00f1ora se encontraba en short y chancletas lo que por supuesto le se\u00f1al\u00e9 y su respuesta fue que ella era trabajadora del lugar. Sencillamente macondiano.", "Bueno, yo tambien he sido victima de tan llamativa \"\"segregacion social\"\" al ser rechazado en algunos lugares por mi condicion de ciudadano cubano ( lo cual enarbolo con mucho orgullo), !Pero que triste es sentirse Paria en su propia tierra! Huelgan los comentarios.......", "En un momento determinado en que ya algo similar aparecio por aqui lo comente, y senale mi desacuerdo y protesta, si asi se quiere ver en ese tipo de diferenciacion. La vid no puede ser asi, la vida tiene que ser con muchas mas cosas, y reitero, que lo que no puede hacer ningun extranjero en cualquier lugar del mundo, las mas de las veces si a los ciudadanos del pais. Reitero incluso mi condena a mas de uno que a veces suele \"intepretar\" y entonces uno se pregunta, porque a los extranjeros si, y a mi que soy nacional no?. Entonces yo digo, si \"lo mio es primero\" tiene que ser para todo", "Infelizmente se tienen que publicar estas cosas en la prensa para ver si alguien explica lo inexplicable. Nuestra tierra conocida por lo caliente, sea por nuestra sangre o por lo caliente del sol de nuestra geograf\u00eda, existan estas prohibiciones, establecidas por alguien, de lo que considera para s\u00ed y para los otros, sin consultas y s\u00ed imposiciones, lo q realmente es correcto. A los turistas extranjeros se les permiten hacer cosas en nuestra tierra que a nosotros se nos proh\u00edbe, seguramente eso nos hace \u00fanicos en el globo terr\u00e1queo.\nImag\u00ednense con el calor de la regi\u00f3n oriental, a mediod\u00eda en cualquier mes y sobretodo en los meses de veranos, que no se nos permita entrar a un restaurante con una bermuda a media pierna, simplemente NO porque est\u00e1 prohibido. Soy del criterio que el actuar con sensatez es importante y as\u00ed intento hacerlo la mayor parte del tiempo, pero lo q es inconcebible es que estemos prohibidos de vestir una bermuda (no me refiero a short) para almorzar o disfrutar de un poco de cultura.\nNo hace mucho nuestro primer mandatario se refiri\u00f3 a las prohibiciones y medidas que se toman por algunos autorizados y por otros tantos que no, y dijo que era necesario discutir con el pueblo cada medida, cada ley, pero esta como tantas otras qued\u00f3 solo en el discurso y la vida sigue igual. CUBA, estamos en el siglo XXI\n", "Este problema comenz\u00f3 a darse desde que nos abrimos al turismo y se establecieron las diferenias insititucionalizadas por el estado cubano a la hora de accceder a determinados servicios, derechos y lugares por parte de los cubanos de Cuba. Las leyes han cambiado, pero los prejuicios no porque dijo Albert Einstein que \"es m\u00e1s f\u00e1cil desintegrar un \u00e1tomo que un prejuicio\". Pero la tendencia a ver con benos ojos lo \"yuma\" y menospreciar lo nacional es mucho m\u00e1s vieja en el tiempo y se gest\u00f3 a partir de que fuimos colonia econ\u00f3mica estadounidense en la Tregua Fecunda y luego la dominaci\u00f3n neocolonial que condicion\u00f3 el excesivo culto a lo proveniente de Estados Unidos y, por car\u00e1cter transitivo, a todo lo \"de afuera\"."]}}