{"title": "Venta de gas liberado pero \u00bfy las demoras con el contratado?", "body": "\n\nEscribo porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n el ar\u00adt\u00edculo aparecido en el diario Granma\nel 1ro. de abril, con el t\u00edtulo: Gran aceptaci\u00f3n por ven\u00adta liberada de gas\nlicuado.\n\nEs cierto que ha existido acep\u00adtaci\u00f3n por la venta liberada de gas en Matanzas\nporque como bien dice el art\u00edculo beneficia a muchas familias ya que reducen\nsu gasto de electricidad, pero ahora me pregunto, \u00bfqu\u00e9 pasa en\u00adtonces con el\natraso que existe en la entrega de gas para las personas que llevan muchos\na\u00f1os con contrato? A m\u00ed se me hace contraproducente que exis\u00adta ven\u00ad\u00adta\nliberada de gas, cuando el gas que debi\u00f3 ser entregado en fe\u00adbre\u00adro a muchas\nfamilias que tienen contratado este servicio, en abril a\u00fan no lo hayan\nreci\u00adbido.\n\nCuando tratamos de averiguar con alg\u00fan representante de esta empresa, nos dijo\nel compa\u00f1ero que atiende esta entrega en el municipio de C\u00e1rdenas, que hab\u00eda\nun \u201cpoco de atraso\u201d. Yo me pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a existir atra\u00adso en la entrega\nde gas para los que ya tienen contrato y sin embargo se est\u00e1 vendiendo por la\nlibre a personas que inician aho\u00adra su contrataci\u00f3n con la em\u00adpresa? No es\nl\u00f3\u00adgico.\n\nEscribo con esta preocupaci\u00f3n, pues mis padres con contrato (No. 1418) desde\nhace mu\u00ad\u00adcho tiempo, son personas mayores y adem\u00e1s enfermos, necesitan del gas\ny no entendemos por qu\u00e9 su\u00ad\u00adcede esto.\n\nEn realidad aplaudimos la idea de la venta liberada de gas, pero lo que no\nlogramos entender c\u00f3mo por esa raz\u00f3n se van a perjudicar las familias que ya\nte\u00adn\u00edan contratado ese servicio des\u00adde hace muchos a\u00f1os. \u00bfAl\u00adguien nos podr\u00e1\ndar una respuesta?\n\n  \nCarlos Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez.  \nCoronel Verdugo 369 e/ Saez y Pinney. C\u00e1rdenas. Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-15/venta-de-gas-liberado-pero-y-las-demoras-con-el-contratado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-15", "comments": ["Yo supongo que si un d\u00eda Granma decidiera editar un libro y reflejar en el todas las quejas y denuncias de diferentes \u00edndoles que son enviadas a esta secci\u00f3n, ni con todos los \u00e1rboles del amazona alcanzar\u00e1 para producir la celulosa necesaria para el papel requerido en la conformaci\u00f3n de dicho ejemplar.\nEsto es el colmo !!!!", "Me uno a su queja, no debe haber ninguna respuesta racional, solo que hay \"mecanismos\" que asi funcionan. Crear desconetentos en la poblacion, danar la imagen, ese es un objetivo de mas de uno, a los que quizas pudiese llamarles enemigos del sistema; quizas no quieren hacerlo, solo quizas, pero en la practican actuan de ese modo y son peores que aquellos que ejecutan acciones violentas, porque sutilmente fracturan todo. Es una verguenza realmente que sea asi y que la ineficacia, la irresponsabilidad y la mala intencion pululen sin que las mas de las veces nada se haga y se admitan cualquier clase de justificaciones. Veamos qu respuesta llegara!!!!!", "El problema que el gas liberado da mas solvencia economica para la empresa y se les puede pagar mas a los trabajadores y con el contratado \"NO\", la empresa debe tener esto presente porque como es que este liberado y los que tenemos contratos aqui en las tunas es cada 6 meses, dicen que es para casos extremos y es de las chiquitas, imaginence y a partir del 2do semestre ser\u00e1 liberado.", "Soluci\u00f3n sencilla Carlos, haga un contrato para el gas liberado que Ud. tiene derecho a hacerlo  y as\u00ed tendr\u00e1 una v\u00eda alternativa, as\u00ed no depender\u00e1 del producto subsidiado que es el que m\u00e1s se agota. Tratando de entender va a pasar un buen tiempo sin cocinar."]}