{"title": " Contaminaci\u00f3n sonora en la plaza La Mec\u00e1nica", "body": "\n\nPor medio de la presente damos respuesta a la queja realizada a la plaza La\nMec\u00e1nica por contaminaci\u00f3n sonora. Informamos que por las condiciones del \u00e1rea\nmencionada requiere de un audio de potencia por en\u00adcima de los 14 kilos, ya\nque es un lugar bastante amplio y las condiciones y el clima no son\nfavorables, por lo antes mencionado y par\u00adtiendo de que el ser humano consume\nunos 60 decibeles y en dicha \u00e1rea se re\u00fanen un total de 2 500 o 3 000\npersonas, por tanto la ga\u00adnancia del audio tiende a disminuir; el audio de la\nempresa en conjunto con el de la direcci\u00f3n de Cultura suman unos seis kilos de\naudio. Como no res\u00adponde a las necesidades t\u00e9cnicas, los talentos negocian con\nun audio particular para que la calidad de la presentaci\u00f3n sea mucho mejor,\npero el sonido que se presenta en la plaza no excede de los 14 kilos que\nlleva.\n\nLa plaza se activa en el horario comprendido entre las 6:00 p.m. a las 4:00\na.m. todos los s\u00e1bados.\n\nPara disminuir la contaminaci\u00f3n sonora se han adoptado algunas medidas como:\n\nSe inclinaron los andamios y se dio m\u00e1s distancia entre ellos para que el\nsonido se concentre en el \u00e1rea.\n\nSe colocaron las lonas encima de los bafles para que la ac\u00fastica no se\nesparza. Se disminuy\u00f3 la altura de los andamios para concentrar el sonido en\nel \u00e1rea.\n\nDiego Castilla Ara\u00f1a  \nJ\u2019 Servicio Interno  \nEmpresa Municipal de la M\u00fasica y los  \nEs\u00adpect\u00e1culos, Nueva Gerona,  \nIsla de la Ju\u00adventud\n\nCOLETILLA\n\nSeg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) el o\u00eddo humano puede tolerar\nhasta 55 de\u00adcibeles; la misma fuente, dice que dependiendo del tiempo de\nexposici\u00f3n, ruidos ma\u00adyo\u00adres a los 60 pueden provocarnos malestares f\u00edsicos\ncomo dolor de cabeza, taquicardias, agitaci\u00f3n en la respiraci\u00f3n y parpadeos\nacelerados. M\u00e1s all\u00e1 de la explicaci\u00f3n t\u00e9cnica y de las medidas tomadas, ser\u00eda\nprudente que los es\u00adpe\u00adcia\u00adlistas de la empresa municipal de la m\u00fasica y los\nm\u00e9dicos del hospital H\u00e9roes del Bai\u00adre en Nue\u00adva Gerona, muy pr\u00f3ximo a La\nMe\u00adc\u00e1nica, estudiaran el efecto que pudiera oca\u00adsionar en los pacientes este\nruido por tanto tiempo. La car\u00adta de Noraima Bello Barrera se centra\njustamente en la cercan\u00eda de la instalaci\u00f3n con el centro hospitalario donde\ncuidaba de su ma\u00addre, primero en terapia intensiva y luego en una sala de\nMedicina y narraba su impresi\u00f3n por el in\u00adtenso ruido y las vibraciones que\nsent\u00eda al interior del recinto m\u00e9dico.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-25/contaminacion-sonora-en-la-plaza-la-mecanica", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-12/violaciones-de-la-ley-en-cuanto-a-la-contaminacion-sonora", "is_response": true, "date": "2015-06-25", "comments": ["Lo de la contaminaci\u00f3n sonora ya es un bonche, claro, a las instituciones culturales les pueden caer arriba para que las eliminen (bien hecho), pero, y pongo como ejemplo a la CTE Otto Parellada mas conocida como Tallapiedras que con los escapes de las v\u00e1lvulas de seguridad de la caldera ensordece a todos los vecinos del lugar y no se acaba de resolver esto y van muchos a\u00f1os de este problema. quejas van y vienen pero nada", "Quisiera estar vivo para cuando se resuelva en Cuba el tema de las indisciplinas sociales, especialmente la agresi\u00f3n al medio que se prpoduce en cualquier lugar por la cantidad de ruidos que de manera desmedida se lanzan al espacio colectivo. Quisiera estar vivo, porque ser\u00eda tremendo acontecimiento, pero s\u00e9 que morir\u00e9 con las ganas. Hay mucha indiferencia por parte de las autoridades que tienen la responsabilidad de exigir y resover esto.\n", "Ahora s\u00ed me qued\u00e9 bota'o:  \"...par\u00adtiendo de que el ser humano consume unos 60 decibeles y en dicha \u00e1rea se re\u00fanen un total de 2 500 o 3 000 personas, por tanto la ga\u00adnancia del audio tiende a disminuir...\" El respetado se\u00f1or Diego Castilla confunde la velocidad con el tocino. El ser humano no \"consume unos 60 decibeles\", por la simple raz\u00f3n de que esa unidad refleja la presi\u00f3n que ejerce el sonido. Su afirmaci\u00f3n es tan absurda como decir que, si sumerjimos diez personas a cien metros de profundidad, no les pasa nada, porque a cada una le tocar\u00eda nada m\u00e1s que una atm\u00f3sfera de presi\u00f3n. No solo dice un soberano disparate f\u00edsico, sino que su respuesta no \"responde\" nada. Si las normas y las leyes se hicieran cumplir por las autoridades correspondientes, simplemente les prohibir\u00edan hacer tanto ruido y punto... \"consume 60 decibeles\". \u00a1jajaja! este se\u00f1or hizo el chiste de la semana.", "Por desgracia vivo en la parte de atras de dicha mecanica, la contaminaci\u00f3n acustica en esa area es increible, yo personalmente me tome el trabajo de buscar los equipos necesarios y medir el ruido producido por lo equipos musicales y no bajan de los 78 decibeles, por ejemplo este sabado la musica estaba como de costumbre eran al rededor de las 12 de la noche y no llegaban a 500 personas en toda la mecanica, y es asi ultimantene, cuando no viene a la isla un grupo significante para la poblaci\u00f3n casi nadie asistes y aun asi la musica es insoportable, y no es tanto la musica sino el bajo que producen que literalmente retumban todo el edificio donde vivo la vibracion no te deja dormir, quisiera que algun dia cogieran algo de verguenza y realizaran una encuesta con los vecinos que viven en la zona afectada, por lo menos en mi zona hay ni\u00f1os peque\u00f1os, ancianos que neecsitan descansar y es insoportable el ruido, y para colmo cuando terminan a las 4 de la madrugada, se ponen a gritar y a hechar malas palabras tiran los andamios, y es asi casi hasta las 6 de la ma\u00f1ana, la mayor parte de la poblacion de la isla trabaja los sabados tambien, y es la unica noche que uno realmente descasa, de sabado para domingo para uno relajarse domir la ma\u00f1ana pero es imposible, vinieron a poner la musica en el medio de Gerona, y no es un local recreativo es un centro de trabajo es un taller automotriz, no se porque no se pueden ir para el barrendero o el rodeo que es donde se ponia la musica hace mucho tiempo que ahi la poblacion afectada es minima, tienen que meterla en medio de la ciudad que tiene a sus alrededores el cementerio, micro 70, el hospital, abel santamaria, realmente no se esta hablando de 100 personas afectadas estamos hablando practicamente de miles de personas, porque esta en un area densamente poblada, todo por cobrar la entrada y ganar dinero, acaso es mas importante el dinero que la salud de las personas de nuestro pueblo, donde han quedado los principios b\u00e1sicos de la revoluci\u00f3n y la ayuda humanitaria, que la estamos brindando en todo el mundo y en nuestro propio pa\u00eds no estamos considerando nuestra gente    ", "NO CONOZCO MUCHO DE DECIBELES, PERO LE\u00cd HACE ALGUNOS A\u00d1OS UNA ENTREVISTA A JUAN FORMELL EN LA QUE DEC\u00cdA QUE LA DISTRIBUCI\u00d3N DEL AUDIO EN UN ESPECT\u00c1CULO ERA APROXIMADAMENTE 1 WATT/PERSONA.\nSEG\u00daN LA PERSONA QUE ESCRIBE LA CARTA, \"...el audio de la empresa en conjunto con el de la direcci\u00f3n de Cultura suman unos seis kilos de audio\" Y SI NO ESTOY MAL EN MATEM\u00c1TICAS, SEIS KILOS SON M\u00c1S QUE SUFICIENTES PARA LA CANTIDAD DE PERSONAS QUE ASISTEN AL LOCAL , 2500-3000, NO? TIENEN CASI EL DOBLE DE SONIDO DEL QUE HABLABA FORMELL, QUE S\u00cd SAB\u00cdA DE SONIDO.\nPARA EVITAR LA \"P\u00c9RDIDA DE GANANCIA\" Y NO TENER QUE UTILIZAR UN SISTEMA DE SONIDO TAN EXAGERADO, LE PROPONGO AL JEFE DE SERVICIO INTERNO HACER TODO LO CONTRARIO A LAS MEDIDAS QUE TOMARON: SUBAN LOS ANDAMIOSY COLOQUEN LOS PARLANTES POR ENCIMA DE LAS CABEZAS EL P\u00daBLICO, NO TAPEN LOS PARLANTES CON LONA, PERO ORI\u00c9NTELOS AL P\u00daBLICO. PARA EVITAR TANTA VIBRACI\u00d3N, SEPAREN LOS SUBBAJOS DEL SUELO, Y YA ME DIR\u00c1N \n "], "original_letter_info": {"title": " Violaciones de la ley en cuanto a la contaminaci\u00f3n sonora", "body": "\n\nMe dirijo a ese \u00f3rgano de prensa para denunciar las violaciones que se cometen\nen Nueva Gerona, Isla de la Juventud, debido a la contaminaci\u00f3n ambiental. Me\nrefiero al ruido que fluye los fines de semana de un lugar que le llaman La\nMec\u00e1nica, ubicado muy pr\u00f3ximo al hospital H\u00e9roes del Baire en Nueva Gerona.\n\nYo no resido aqu\u00ed, vivo frente al hospital Na\u00adcional, pero he estado cuidando\na mi mam\u00e1 que est\u00e1 ingresada muy grave en este hospital de Gerona, en la sala\nde terapia intermedia y ahora en sala de medicina. Mi queja radica en el\nintenso ruido y vibraci\u00f3n que se produce en el taller conocido con el nombre\nde La Mec\u00e1nica, como podr\u00e1n comprender esto es inhumano y me expreso as\u00ed\nporque todo enfermo necesita absoluta tranquilidad y silencio para su salud.\n\nMi opini\u00f3n es que este deber\u00eda trasladarse bien distante para poder cumplir\ncon la ley del Medio Ambiente que se viola constantemente y no pasa nada.\n\n  \nNoraima Bello Barrera  \nCalle 32 No. 914 e / 9 y 11,  \nSierra Caballo,  \nNueva Gerona,  \nIsla de la Juventud\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-12/violaciones-de-la-ley-en-cuanto-a-la-contaminacion-sonora", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-12", "comments": []}}