{"title": "Bufete de Servicios Especializados responde sobre t\u00edtulo da\u00f1ado", "body": "\n\nCon fecha 26 de noviembre del 2014, Adonis Vidal \u00c1lvarez Betancourt suscribi\u00f3\ncontrato de servicios jur\u00eddicos, en Las Tu\u00adnas, a los efectos de legalizar\nante el MES y el Minrex, dos t\u00edtulos, el de Ingeniero Forestal del a\u00f1o 1991 y\nel de M\u00e1ster en Ges\u00adti\u00f3n Ambiental, Menci\u00f3n Gesti\u00f3n Ambiental de Eco\u00adsis\u00adtemas\ndel a\u00f1o 2005.\n\nAmbos documentos fueron remitidos por valija, v\u00eda ASTRO, a La Habana para ser\nentregados a la Casa Matriz (Bufete de Servicios Especializados) regresando,\nlos referidos documentos, a la Direcci\u00f3n Provincial de Bufetes Colectivos de\nLas Tu\u00adnas, el 25 de diciembre del 2014. El t\u00edtulo de M\u00e1ster en Gesti\u00f3n\nAmbiental present\u00f3 afectaciones en las letras, deterioro en la escritura que\nya se hab\u00eda detectado, aunque en menor medida, cuando se realiz\u00f3 la\ncontrataci\u00f3n del servicio, incremen\u00adto provocado por la deficiente calidad de\nla tinta y el roce y manipulaci\u00f3n natural que el documento recibe en el\nproceso de recepci\u00f3n, transportaci\u00f3n, legalizaci\u00f3n y posteriores tr\u00e1mites.\n\nAnte la situaci\u00f3n descrita, y la inconformidad del cliente, as\u00ed como que los\nt\u00edtulos acad\u00e9micos no se reproducen, se solicit\u00f3 a la Casa Matriz la\ncertificaci\u00f3n del t\u00edtulo, con su legalizaci\u00f3n que surte los mismos efectos.\n\nCuando se public\u00f3 la inconformidad de Adonis Vidal \u00c1lvarez Betancourt, el\npasado 24 de abril, en la secci\u00f3n Cartas a la di\u00adrec\u00adci\u00f3n, del peri\u00f3dico\nGranma, ya la Casa Matriz se encontraba tramitando la obtenci\u00f3n del certifico\ncon el Ministerio de Edu\u00adcaci\u00f3n Superior, lo cual era del conocimiento de\n\u00c1lvarez Be\u00adtancourt.\n\nSe remiti\u00f3 el certifico a Las Tunas para que fuera revisado por el cliente y\ncon fecha 30 de abril, Adonis Vidal \u00c1lvarez Be\u00adtancourt mostr\u00f3 conformidad con\nel mismo.\n\nNo es negable que, aunque tenemos adecuados sistemas de control, y el servicio\nse presta con la mayor agilidad posible, existieron algunas dificultades,\nincluso en la tramitaci\u00f3n de la soluci\u00f3n, demoras dadas por transportaciones y\nparticipaciones de diversas entidades. No obstante, teniendo en cuenta la\nsituaci\u00f3n creada, nos resulta inminente continuar trabajando en el\nperfeccionamiento del sistema y no solo extremar las medidas de protecci\u00f3n y\ncuidado con este tipo de documento y, en general de todos, sino adem\u00e1s en el\nacto de contrataci\u00f3n, dejar constancia escrita de las condiciones en que\nreciben los documentos, y advertir hasta las circunstancias de posibles\ndeterioros por manipulaci\u00f3n natural.\n\nFinalmente, en cuanto nos concierne lamentamos las dificultades creadas y\nofrecemos por ellas nuestras disculpas.\n\nMSc. Armanda Nuris Pi\u00f1ero Sierra  \nDirectora Bufete de Servicios Especializados\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-15/bufete-de-servicios-especializados-responde-sobre-titulo-danado", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-23/insatisfaccion-con-el-servicio-del-bufete-colectivo-en-las-tunas", "is_response": true, "date": "2015-05-15", "comments": ["Muy bien, pero cuantos meses debieron pasar???. Ademas cuanto cuesta la legalizacion de tales documentos?, porque nada es gratis!, o me equivoco?, mas aun; que puede importar al cliente los problemas de transportacion, o los problemas de ASTRO?, porque tiene el cliente que asumir, lo que es responsabilidad de otros?. Lo rimero que hay que hacer es aprender a trabajar como es debido y no busca siempre una miserable justificacion a todo!!!", "Lo misma justificaci\u00f3n de toda empresa ineficiente, no lo volver\u00e9 a hacer! ", "Lo que si es innegable es la falta de respeto con que han tramitado este problema, se ve que no es el t\u00edtulo de M\u00e1ster de la Directora el que echaron a perder con la mala manipulaci\u00f3n, adem\u00e1s no creo que la participaci\u00f3n de diversas entidades sea justificaci\u00f3n alguna, pues lo que le sobra a esta entidad es transporte, y toda implicaci\u00f3n ajena est\u00e1 avalada por la contrataci\u00f3n, que responsabilidad asumen todos los involucrados? Realmente lo que merecen es que le inv\u00e1liden el t\u00edtulo y le prohiban el ejercicio de su profesi\u00f3n..... POR CIERTO, QUE TIENEN ADECUADOS SISTEMAS DE CONTROL Y TRAMITAN CON LA MAYOR AGILIDAD POSIBLE ES EVIDENTEMENTE; INCIERTO....", "A\u00fan estando consciente de la importancia de la legalizaci\u00f3n de t\u00edtulos ante el MES y el MINREX, como es el caso, estimo que  se debe contar con lo necesario para proteger esos documentos, que por dem\u00e1s no se emiten por segunda vez. Leer respuestas como esta, en la que, sutilmente, se nos induce a pensar en lo innecesario de la queja porque en el momento en que sale a la luz, ya el compa\u00f1ero ten\u00eda conocimiento de la tramitaci\u00f3n de otro documento en sustituci\u00f3n del \"maltratado\" y que adem\u00e1s el mismo ya se encontraba algo da\u00f1ado cuando se recepcion\u00f3... da verg\u00fcenza, se\u00f1ores. Reconozcamos que no se le pone el cuidado pertinente a este tipo de gesti\u00f3n, y m\u00e1s que reconocerlo, hagamos bien la labor de recepci\u00f3n y seamos celosos con la transportac\u00f3n, con la legalizaci\u00f3n y con la devoluci\u00f3n del documento en cuesti\u00f3n. Las justificaciones posteriores est\u00e1n fuera de \u00e9tica, no reparan el da\u00f1o ocasionado y s\u00f3lo sirven para que alguien se sienta con el derecho, y lo que es peor, la oportunidad  de volverse a equivocar... ", "es una falta de respeto tremend\u00edsima, un delito evidente porque tantos t\u00edtulos seguramente est\u00e1n siendo falsificados en favor de los que pagan muy bien para buscarse un contratico afuera.  deben responder ante la ley quienes tengan responsabilidad en todo la cadena."], "original_letter_info": {"title": "Insatisfacci\u00f3n con el servicio  del bufete colectivo en Las Tunas", "body": "\n\nEl d\u00eda 26 de noviembre del 2014 entregu\u00e9 mi t\u00edtulo de M\u00e1ster en Gesti\u00f3n\nAmbiental en el Bufete Colectivo (BES) de Las Tunas para su legalizaci\u00f3n. Al\nrecogerlo un mes despu\u00e9s constato que el mismo se encuentra ilegible y al\nmomento de la entrega estaba en perfecto es\u00adtado.\n\nEl d\u00eda 8 de enero del a\u00f1o 2015 presento una queja a la directora del BES con\ncopia a la coordinadora provincial en busca de una respuesta y soluci\u00f3n al\ncaso, me informan que como en el proceso de legalizaci\u00f3n est\u00e1n involucrados\nvarios organismos para su revisi\u00f3n, el do\u00adcumento pasa por varias manos, por\neste motivo la culpa del deterioro del documento es de la Universidad que lo\nexpide pues utilizan una tinta de mala calidad.\n\nEn reiteradas ocasiones he visitado las oficinas del BES para conocer la\nmarcha del proceso, insatisfecho con los argumentos antes expuestos y la\nrespuesta siempre ha sido la misma, a\u00fan no tenemos soluci\u00f3n a su caso.\n\nMe pregunto, un servicio tan costoso (200 CUC+ 40 CUP), c\u00f3mo no se prev\u00e9n los\nprocedimientos necesarios para casos de contingencia como es el caso. \u00bfQui\u00e9n\ntiene la culpa de esto y cu\u00e1l es la soluci\u00f3n al respecto?\n\nSi existe un contrato de servicio, el cliente debe pedir cuenta a quien\nrealiza el servicio y este a su vez pedir responsabilidades a quien\ncorresponda; la respuesta seg\u00fan creo no puede ser en ning\u00fan momento ambigua ni\nfalta de argumentos s\u00f3lidos.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 el cliente que pag\u00f3 anticipadamente un servicio, ahora debe pasar por\nestos desa\u00adgradables momentos?\n\nLa culpa, la maldita culpa, alguien la tiene que tener y buscarse los\nmecanismos necesarios para la soluci\u00f3n y la satisfacci\u00f3n del cliente.\n\nAdonis \u00c1lvarez Betancourt,  \nVicente Garc\u00eda No. 44,  \nLas Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-23/insatisfaccion-con-el-servicio-del-bufete-colectivo-en-las-tunas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-04-23", "comments": ["creo que para la tercera edad se deben de creer sitios en donde los se\u00f1ores que pertenescan a esa categoria se diviertan con musica Clasica diversiones y mas "]}}