{"title": "Sobre la carta Indiferencia en Puerto Car\u00fapano contesta Acueducto y Alcantarillado", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta promovida por Pe\u00ad\u00addro Rodr\u00edguez Sanz, vecino de\ncalle 12 No. 13, Puerto Car\u00fapano, Puerto Padre, Las Tu\u00ad\u00adnas, pu\u00adblicada en su\n\u00f3rgano de prensa, el vier\u00adnes 20 de febrero, en la secci\u00f3n Cartas a la\ndi\u00adrecci\u00f3n a t\u00edtulo Indiferencia en Puerto Ca\u00adr\u00fa\u00adpano, publicada adem\u00e1s en el\n\u00f3rgano de prensa Juventud Rebelde, el domingo 8 de fe\u00adbrero.\n\nPrimeramente hay que mencionar que la comunidad de Car\u00fapano o Cayo Juan Claro,\nes un poblado costero ubicado al norte de la provincia de Las Tunas, al cual\nse le suministra agua por la red desde la estaci\u00f3n de bom\u00adbeo La Trocha . Al\nestar ubicado en la costa y a consecuencia de las intensas sequ\u00edas atravesadas\npor el territorio en los \u00faltimos a\u00f1os, las fuentes h\u00eddricas existentes en toda\nesa zona se han deprimido de forma parcial o total y otras como el caso que\nnos ocupa han incrementado los niveles de cloruro, por consiguiente la\nsalobridad del agua se hace m\u00e1s perceptible al paladar.\n\nEn la revisi\u00f3n realizada a los documentos como parte de la investigaci\u00f3n del\ncaso, se pu\u00addo comprobar que la direcci\u00f3n de acueduc\u00adto desconoc\u00eda la\nexistencia de un documen\u00adto emitido por Salud en el mes de junio del 2014, que\ncer\u00adtificara la suspensi\u00f3n del servicio de agua por la red a esta localidad;\nmuy al contrario, lo que se posee en la entidad es una diligencia sa\u00adni\u00adtaria\ncon fecha posterior (4/1/2015), firmada por la misma persona que emiti\u00f3 el\ndo\u00adcumento anterior, que certifica an\u00e1lisis f\u00edsico qu\u00edmico.\n\nResultado: Dentro de norma en el cual se orienta reclorar diario el agua de\nconsumo a la poblaci\u00f3n. Por la di\u00adrecci\u00f3n de acue\u00adducto se tomaron muestras\ntanto de la fuente como de la cisterna, las que luego de analizadas se\ncomprob\u00f3 que ciertamente los niveles de cloruro est\u00e1n elevados pero sin dejar\nde mantener los par\u00e1metros dentro de los niveles de potabilidad establecidos\nen las normas vi\u00adgentes.\n\nLamentablemente esta situaci\u00f3n no va a tener una soluci\u00f3n definitiva con\ninmediatez, y as\u00ed se le hizo saber al recurrente, ya que para la misma se\nrequiere llevar a cabo un grupo de acciones que constituyen una inversi\u00f3n, por\nlo que como soluci\u00f3n alternativa e inmediata se suministra agua a trav\u00e9s de\ncarros cisternas a raz\u00f3n de siete litros por persona para el consumo humano\n(beber y cocinar), manteniendo el servicio por la red para el resto de los\nconsumos b\u00e1sicos.\n\nOtro de los asuntos expresados por el recurrente es que a la cisterna de\nabasto de agua le echaron petr\u00f3leo.\n\nEs cierto que dicha cisterna fue contaminada con petr\u00f3leo, un hecho de\nvandalismo llevado a cabo por individuos inescrupulosos, apro\u00ad\u00advechando que la\nmisma se encuentra retirada de la zona residencial, aunque enclavada en el\nradio de acci\u00f3n de otros centros estatales con los cuales se tiene establecido\nun convenio de colaboraci\u00f3n para la vigilancia.\n\nEl hecho fue detectado por el propio ope\u00adrador en el mismo instante en que se\nincorpor\u00f3 a su puesto de trabajo, quien identific\u00f3 de inmediato que el sistema\nde seguridad (candado) de la entrada hab\u00eda sido violentado y detect\u00f3 la\npresencia de petr\u00f3leo en la cisterna, paralizando autom\u00e1ticamente la entrega\nde agua por impulsi\u00f3n, manteniendo la en\u00adtrega por gravedad del agua que no\nentra a la cisterna, a la cual se le realiz\u00f3 la desinfecci\u00f3n y el problema de\nla contaminaci\u00f3n en el mo\u00admento de la publicaci\u00f3n ya estaba solucio\u00adnado.\n\nConsideramos que el asunto planteado re\u00adferente a la salobridad del agua es\nreal, pero teniendo en cuenta el nivel de evaluaci\u00f3n, las acciones llevadas a\ncabo en la b\u00fasqueda de la soluci\u00f3n luego de conocida la situaci\u00f3n, el grado de\nidentificaci\u00f3n que se tiene con el problema por todos los factores en la\nlocalidad as\u00ed como la distribuci\u00f3n de agua en pipa que se lleva a cabo como\nsoluci\u00f3n alternati\u00adva, se de\u00adclara la queja Con Raz\u00f3n en Parte, so\u00adlucionada\ncon recursos, con la conformidad del recurrente, quien agradeci\u00f3 la\npreocupaci\u00f3n mostrada por la Direcci\u00f3n de Acueducto y la delegaci\u00f3n de\nRecursos Hidr\u00e1ulicos en la provincia luego de conocida la situaci\u00f3n, se\u00adg\u00fan se\nevidencia en documento firmado por el mismo.\n\nIng. Alexander Argilagos Moreira  \nDirector General Grupo Empresarial de Acueducto y Alcantarillado\n\nColetilla  \nRealmente a Pedro Rodr\u00edguez Sanz le asiste toda la raz\u00f3n y no una parte de\nella, pues aun cuando est\u00e1 conforme con el actuar de las autoridades, por lo\ncual agradeci\u00f3 a la Di\u00adrec\u00adci\u00f3n de Acueducto y a la Delegaci\u00f3n de Re\u00adcursos\nHidr\u00e1ulicos en la provincia, lo cierto es que \u00e9l mismo dijo que: Desde el mes\nde julio del 2014, por quejas sobre la mala calidad del agua se realiz\u00f3 un\ntest de la misma por las autorida\u00addes de salud p\u00fablica del municipio; el\nresultado: el agua no es apta para el consumo humano ni siquiera para cocinar,\nrecomendando de inmediato el cambio de la fuente de abasto de agua o el tiro\nde la misma en pipas. El 27 de enero, d\u00eda que escribo esta denuncia, no se ha\nresuelto ni una ni la otra.\n\nSi ya existe una soluci\u00f3n, bienvenida sea, pero desde julio del 2014 hasta el\n27 de enero, son casi seis meses. \u00bfTen\u00eda o no raz\u00f3n al decir que hubo\nindife\u00adrencia?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-01/sobre-la-carta-indiferencia-en-puerto-carupano-contesta-acueducto-y-alcantarillado", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-20/indiferencia-en-puerto-carupano", "is_response": true, "date": "2015-05-01", "comments": ["Claro que Pedro tiene y le asiste toda la raz\u00f3n. La Respuesta s\u00f3lo evidencia la desinformaci\u00f3n y la falta te trabajo mancomunado entre en Grupo Empresarial de Acueducto y Salud P\u00fablica. Adem\u00e1s, creo firmemente que si no llega a escribir a granma pasar\u00edan otros 6 meses con el mismo problema o peor a\u00fan, 1 a\u00f1o m\u00e1s.\n\nAnalicen bien esta respuesta.....\n\n.... Lamentablemente esta situaci\u00f3n no va a tener una soluci\u00f3n definitiva con inmediatez, y as\u00ed se le hizo saber al recurrente, ya que para la misma se requiere llevar a cabo un grupo de acciones que constituyen una inversi\u00f3n......\n\n!! Se\u00f1or Director General !!, se trata del pueblo, ancianos, embarazadas, personas al\u00e9rgicas, ni\u00f1os, etc, etc.\n\nEn tal caso se hace la \"inversi\u00f3n\" que sea necesaria, o sino escriba nuevamente a esta secci\u00f3n y diga:\n\nQu\u00e9 otra cosa es m\u00e1s importante que la salud de nuestro pueblo ?? \n\n\u00bfPorqu\u00e9 perduran este tipo de incidentes?\n\n\u00bfHasta cuando las irresponsabilidades ?\n\n\u00bfQui\u00e9n le pone el Cascabel al Gato?\n\nOjal\u00e1 y nunca m\u00e1s vuelva a suceder algo parecido", "Excelente coletilla a esta respuesta que, evidentemente es un atropello a la raz\u00f3n. Entendible desde la perspectiva de este \u201cCUADRO\u201d, empe\u00f1ado a toda costa y a todo costo (aunque este sea la salud del ser humano) en quitarle presi\u00f3n y connotaci\u00f3n al problema, ante el riesgo de perder como decimos en buen cubano, \u201cg\u00fciro, calabaza y miel\u201d (sobre todo esto la miel del poder). De todas formas que tome nota, pues la Revoluci\u00f3n ha sabido secarle el panal a aquellos que pretendieron ser m\u00e1s reyes que obreros. \nAlejandro.\n"], "original_letter_info": {"title": "Indiferencia en Puerto Car\u00fapano", "body": "\n\nEscribo este correo para denunciar la situaci\u00f3n cr\u00edtica del agua potable en mi\ncomunidad. Desde el mes de julio del 2014 por quejas sobre la mala calidad del\nagua se realiz\u00f3 un test de la misma por las autoridades de salud p\u00fablica del\nmu\u00adnicipio; el resultado, el agua no es apta para el consumo hu\u00admano ni\nsiquiera para cocinar, recomendando de inmediato el cambio de la fuente de\nabasto de agua o el tiro de la misma en pipas.\n\nEl 27 de enero, d\u00eda que escribo esta denuncia, no se ha resuelto ni una ni la\notra y la poblaci\u00f3n se ve obligada a cargar el agua para tomar diariamente de\notra localidad que est\u00e1 a 7 km, de\u00adbido a que vivimos en una comunidad costera\ny no existen po\u00adzos artesanales y como si fuera poco en esa semana a la\ncisterna de abasto de agua le echaron petr\u00f3leo. Esta situaci\u00f3n cr\u00edtica se ha\nplanteado en diferentes instancias, inclusive en el go\u00adbierno municipal y\nprovincial y no hay respuestas ni soluciones.\n\nLos pobladores de Puerto Car\u00fapano en el municipio de Pu\u00ader\u00adto Padre estamos\ndesesperados por tanta despreocupaci\u00f3n por parte de las autoridades\npertinentes y rogamos que nuestro problema sea resuelto. \u00bfC\u00f3mo es posible\ntanta indiferencia? \u00bfC\u00f3mo se puede ignorar un problema tan vital por tanto\ntiempo? \u00bfQui\u00e9nes son los responsables de tanta indolencia?\n\nEn nombre de toda la comunidad.\n\nPedro Rodr\u00edguez Sanz  \nCalle 12, No. 13 Puerto Car\u00fapano. Puerto Padre. Las Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-20/indiferencia-en-puerto-carupano", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-20", "comments": ["Hola Pedro,\nMe preocupa sobre medida la situaci\u00f3n por la que est\u00e1n pasando desde hace aproximadamente 7 meses pero colega, si analiza bien el contenido de su denuncia podr\u00e1 darse cuenta que la soluci\u00f3n est\u00e1 en ella misma y sito fragmentos de lo escrito por usted:\n\n..... Esta situaci\u00f3n cr\u00edtica se ha planteado en diferentes instancias, inclusive en el go\u00adbierno municipal y provincial y no hay respuestas ni soluciones. ....\n\nComo usted mismo denuncia, \"ni respuestas ni soluciones al problema\" y eso denota el p\u00e9simo funcionamiento y la desidia de los funcionarios de tan importante instancia gubernamental. Ellos son los principales responsables en buscar una soluci\u00f3n a esta escalofriante situaci\u00f3n por la pasa la poblaci\u00f3n de car\u00fapano as\u00ed que le recomiendo haga su queja directamente a la asamblea nacional del poder popular y si es preciso a nuestro presidente pero no podemos darnos el lujo de que la salud de nuestros ni\u00f1os, ancianos y poblaci\u00f3n en general se deteriore o ponga en riesgo por tal situaci\u00f3n.\n\nPero lo que si queda claro con su denuncia es que el gobierno en el municipio y en la provincia (mi provincia) no est\u00e1 funcionando.\n\nSeguir\u00e9 esta secci\u00f3n con especial inter\u00e9s y me sumo a su denuncia.\n\nSaludos Revolucionarios.    ", "Ojala solo fuera en esta comunidad, vivo en el municipio de Las tunas, donde con todos los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de redes que como parte del programa para las provincias del oriente del pa\u00eds, mi calle fue unas de las primera por el p\u00e9simo estado y por depender de las nombradas tendederas, (tubos de 3/4) para una gran cantidad de viviendas, por lo que pens\u00e1bamos que luego de todos los trajanos de conexi\u00f3n a las nuevas tuber\u00edas de pl\u00e1stico todo ser\u00eda un  gran alivio para todos los usuarios , cosa que se ha traducido en una gran odisea  ya que ahora el liquido pr\u00e1cticamente no llega , y cuando uno llama para que le den una explicaci\u00f3n solo te dicen que existieron problemas, eso es d\u00eda por d\u00eda cuando ya la situaci\u00f3n se torna muy alarmante es que realmente ponen el agua para todo el circuito o cuando est\u00e1 llegando el d\u00eda del cobro del liquido , cosa que la veo como una gran falta de  \u00e9tica de dicha empresa Tengo el peor criterio ya que en la emisora provincial de esta provincia , todos los d\u00edas en horas tempanas en la revista informativa,  HABLEMOS DE, se dan los datos sobre los horarios del servicio de aguas en este municipio cabecera y pr\u00e1cticamente es imposible de creer en lo que se dicen. ", "Vmanuel. Lo que dice en relaci\u00f3n a que se informa algo y no ocurre, sabe porqu\u00e9? Pues   cualquier periodista que se respete debe darle seguimiento a una noticia y velar por su veracidad, cuando no ocurre, seg\u00fan sus palabras, la \u00e9tica, tanto el medio informativo como  del peridiosta, queda en dudas ante la opini\u00f3n p\u00fablica."]}}