{"title": " Respuesta a queja sobre el archivo de la Direcci\u00f3n Municipal de Viviendas de Santa Clara", "body": "\n\nLa compa\u00f1era Llilian Hern\u00e1ndez Jim\u00e9nez se dirigi\u00f3 a ese \u00f3rgano de prensa el\npasado d\u00eda 13 de febrero y plante\u00f3 la situaci\u00f3n del archivo en la Direcci\u00f3n\nMunicipal de la Vivienda en Santa Clara.\n\nA tal efecto es importante explicar que objetivamente el edificio donde radica\nla Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda en San\u00adta Clara presenta problemas\nconstructivos, razones por las que se proyect\u00f3 y aprob\u00f3 el pasado a\u00f1o una\nreparaci\u00f3n ca\u00adpital, la que se ejecuta actualmente, con el objetivo de\nresolver dicha situaci\u00f3n y mejorar las condiciones de trabajo del colectivo\nlaboral.\n\nEs cierto que es insuficiente la capacidad en el \u00e1rea destinada al archivo de\nlos documentos de gesti\u00f3n, aspecto que afectaba la agilidad en la b\u00fasqueda y\nlocalizaci\u00f3n de los expedientes y documentos gubernativos que son solicitados\nen oportunidades por parte del Tribunal Popular Provincial y que en to\u00addos los\ncasos sirven de antecedentes b\u00e1sicos a los nuevos en tramitaci\u00f3n.\n\nPara liberar espacio y facilitar el trabajo con los documentos de gesti\u00f3n, se\nextrajeron del archivo los expedientes con t\u00edtulos de antiguos propietarios\nque datan de a\u00f1os, que en la pr\u00e1ctica hoy no tienen movimiento y son a los que\nse refiri\u00f3 la compa\u00f1era, porque no cuentan con toda la organizaci\u00f3n necesaria\ndebido a lo reducido del espacio.A estos, con el asesoramiento de las\ninstituciones rectoras y la aplicaci\u00f3n de lo dispuesto en el Decreto Ley\nNo.265 del a\u00f1o 2009 que regula lo relativo a la organizaci\u00f3n y control del\narchivo de informaci\u00f3n, se les definir\u00e1 el tratamiento por su valor hist\u00f3rico\nacerca de su conservaci\u00f3n en el lugar que se destine.\n\nEsta Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda al crear mejores condiciones en el\nedificio, tambi\u00e9n de hecho ampli\u00f3 la capacidad destinada para el archivo de\nlos documentos de gesti\u00f3n, adecu\u00e1ndolo a lo que establece la Resoluci\u00f3n No.\n694 del a\u00f1o 2003, For\u00admulario para el Trabajo Jur\u00eddico del Instituto Nacional\nde la Vi\u00advienda. En dicho cuerpo legal se hace menci\u00f3n especial al Ar\u00adchivo de\nExpedientes, el que debe realizarse por direcciones, en dependencia de las\nposibilidades reales, priorizando la se\u00adguridad y organizaci\u00f3n de los mismos.\n\nAcuden al archivo muchas personas que plantean se en\u00adcuentran perjudicadas con\nla p\u00e9rdida de sus documentos legales, las que son orientadas en el sentido de\nque no todos los do\u00adcumentos constitutivos de T\u00edtulos de Propiedad se hallan\nen dicha entidad, depende de la naturaleza del acto que le dio origen, al\nexistir otras instituciones como la notar\u00eda estatal, el Ban\u00adco Popular de\nAhorro y el Tribunal que emiten dichos t\u00edtulos y tienen sus propios archivos.\n\nNo represent\u00f3 una tendencia en la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda la\nradicaci\u00f3n de litigios cuyo fundamento de hecho fuera que dos personas\ndesconocidas ostentaran el t\u00edtulo de propiedad de una misma vivienda, no\nobstante, est\u00e1 sancionado en el art\u00edculo 130 de la Ley General de la Vivienda\nel procedimiento a aplicar al detectarse una dificultad de esa \u00edndole.\n\nEn la entrevista sostenida con la suscribiente por funcionarias de atenci\u00f3n a\nla poblaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda declar\u00f3 que se trata de\nun asunto personal, que tanto ella como su mam\u00e1 son afectadas de una vivienda\nubicada en San Pablo No. 57, en esta ciudad de Santa Clara, que presentaron un\nproceso representadas por una letrada y que las pruebas documentales aportadas\nestaban extraviadas \u2014declaratoria de herederos, t\u00edtulo de propiedad y otras.\n\nSe revis\u00f3 el Registro de Radicaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n Mu\u00adni\u00adcipal de la Vivienda\ncorrespondiente al a\u00f1o 2014 \u2014pues la mis\u00adma no pudo aportar otra informaci\u00f3n\u2014\ny fue localizado el expediente No. 2408 radicado en virtud de la reclamaci\u00f3n\nestablecida por la licenciada Yolanda V. del R\u00edo Pe\u00f1a, abogada del bufete\nColectivo de Santa Clara, a nombre y en representaci\u00f3n de Ca\u00adridad Leocadia\nJim\u00e9nez Machado, madre de la recurrente.\n\nEl expediente en cuesti\u00f3n fue resuelto dict\u00e1ndose la Re\u00adso\u00adluci\u00f3n No. 426 de\nfecha 10 de marzo del 2015, y al ser notificada de mostrar inconformidad,\ntiene derecho a establecer reclamaci\u00f3n ante la Sala de lo Civil y lo\nAdministrativo del Tri\u00adbunal Popular Provincial de Villa Clara.\n\nSaludos,\n\nErnesto \u00c1reas Escobar  \nDirector municipal de la Vivienda de Santa Clara\n\nColetilla  \nLlilian Hern\u00e1ndez Jim\u00e9nez hab\u00eda afirmado en su carta que hay documentos de\ngran utilidad, como lo es el T\u00edtulo de Pro\u00adpiedad Inmobiliaria, que est\u00e1n en\npeligro de deteriorarse, en estado de abandono en un espacio que le suelen\nllamar \u201cAr\u00adchivo\u201d, cuando todos sabemos que esta denominaci\u00f3n se de\u00adbe a que\nse destina a la guarda y cuidado de documentos para asegurar su perfecto\nestado y no lo que acababa de presenciar con sus ojos. Cientos de propiedades\nde viviendas est\u00e1n acumuladas todas en un rinc\u00f3n, ubicadas en el suelo de una\nhabitaci\u00f3n por la que transitan todas las personas que provengan de la calle a\nsolicitar alg\u00fan tr\u00e1mite. Si la norma jur\u00eddica que se menciona en esta carta\nregula lo relativo a la organizaci\u00f3n y control del archivo de informaci\u00f3n,\u00bfno\ndeber\u00eda estar definida ya una acci\u00f3n que permita la conservaci\u00f3n de tan\nimportantes documentos hasta tanto termine la reparaci\u00f3n capital a la que hace\nalusi\u00f3n la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda de Santa Clara?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-01/respuesta-a-queja-sobre-el-archivo-de-la-direccion-municipal-de-viviendas-de-santa-clara", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-13/estado-actual-del-archivo-de-vivienda-en-santa-clara", "is_response": true, "date": "2015-05-01", "comments": ["En el mes de noviembre del pasado a~no 2014 solicite copia del titulo de propiedad de mi vivienda en esta institucion de la ciudad de Santa Clara y simplemente no fui' atendido.", "Ser\u00e1 que un dia tendremos los documentos de este organismo y de tantos otros todos digitalizados para faciliatr los tr\u00e1mites y as\u00ed la vida a los nacionales? \nEstuve viendo hace algunos d\u00edas y me sent\u00ed orgulloso de ser cubano, pues nuestra isla, aunque peque\u00f1a, fue la delantera, a\u00f1os luz, en unas cuantas \u00e1reas en el territorio latinoamericano y hemos llegado al siglo XXI practicamente en el lugar opuesto en el \u00e1rea.", "se\u00f1or jge venga a ecuador a hacer cualquier tramite y lo q le dara es pena de nuestro pais y eso q este es un pais capitalista y subdesarrollado, vera como le atienden y cuanto demora en hacer el dichoso tramite, estamos a a\u00f1os luz del mundo en todoooooooooooooooooo", "Buenos d\u00edas, y gracia por tener la gentileza de atender con gran prontitud mis inquietudes.\n\n Mi nombre completo es: Anayaxi Arencib\u00eda Gonz\u00e1lez. Vecina de Esp\u00edritu Santos S/N e/ San Luis y L\u00ednea. Pueblo Nuevo. Matanzas.\n", "La vivienda en Santiago de Cuba tiene muchos problemas, quisiera escribir a Granma sobre ello pero por favor, \u00bftienen ustedes alguna direcci\u00f3n electr\u00f3nica? Gracias!"], "original_letter_info": {"title": "Estado actual del archivo de Vivienda en Santa Clara", "body": "\n\nDecido escribir porque esta situaci\u00f3n es bochornosa para cualquier ciudadano\nque decida resolver alg\u00fan tr\u00e1mite en la Direcci\u00f3n Municipal de Vivienda y que\ncuando visite dicha instalaci\u00f3n observe que documentos de gran utilidad como\nlo es el T\u00edtulo de Propiedad Inmobiliaria est\u00e9n en peligro de deteriorarse, en\nestado de abandono en un espacio que le suelen llamar \u201cArchivo\u201d, cuando todos\nsabemos esta denominaci\u00f3n se debe a que se destina a la guarda y cuidado de\ndocumentos para asegurar su perfecto estado y no lo que acabo de presenciar\ncon mis ojos. cientos de propiedades de viviendas est\u00e1n acumuladas todas en un\nrinc\u00f3n, ubicadas en el suelo de una habitaci\u00f3n por la que transitan todas las\npersonas que provengan de la calle a solicitar alg\u00fan tr\u00e1mite.\n\nEl problema ha sido planteado por personas que han sido perjudicadas tras la\np\u00e9rdida de su T\u00edtulo de Propiedad, como tambi\u00e9n han sucedido litigios por\nostentar dos personas desconocidas el T\u00edtulo de Propiedad de una misma\nvivienda, o el otorgamiento del T\u00edtulo de Propiedad del inmueble a otra\npersona natural obviando la existencia de sus verdaderos due\u00f1os o titulares\ndel mismo. casos ins\u00f3litos acontecen a diario en la Direcci\u00f3n Municipal de\nVivienda en Santa Clara y ello se debe al desorden interno que prevalece en el\narchivo municipal de esta ciudad.  \n  \n\nLlilin Hern\u00e1ndez Jim\u00e9nez  \nAvenida 7 de diciembre, entre 6ta. y 7ma.  \nLoma de Bel\u00e9n. Santa Clara. Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-13/estado-actual-del-archivo-de-vivienda-en-santa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-13", "comments": ["en esta pagina lei un articulo sobre una doctora que oriento mal y fueron y investigaron y tomaron medidas o publicaron la medidas cuestionada sobre ese insidente. solo pregunto sin opinar. llegaran a analizar este caso y tramitaran una respuesta a esta problematica_? gracias. lo que es bueno para el pavo es bueno para la pava. es un argo popular.", "Pregunto, descontrol o conveniencia.", "A los especialistas, que analicen que puede haya un delito sobre la infedelidad en la custodia de documentos, a rio revuelto ganancia para......... todos sabemos quienes, ahi mismo como es posible que en abril del 2014, se certifique que existe un expediente y en enero del 2015, nueve meses despues se certifique que no consta en el archivo el mismo expediente. \u00bfQuien responde por estas garrafales negligencia o quizas delito?"]}}