{"title": "\u00bfDe qui\u00e9n es la responsabilidad\u2026?", "body": "\n\nMe dirijo a Uds. porque me siento muy preocupada y angustiada con un inmenso\nsalidero que hay en mi barrio. Vivo en el municipio del Cerro, a 20 metros de\nla base de saneamiento de Aguas de La Ha\u00adbana Provincial y a seis cuadras de\nAguas de La Habana municipal y este salidero corre por la alcantarilla al\nfinalizar la calle Alameda Nor\u00adte lV y corre varias cuadras.\n\nEl flujo de agua que se pierde es extraordinario y yo me pregunto: \u00bfDe qui\u00e9n\nes la responsabilidad? Todo el mundo lo ve, empezando por los dirigentes del\nbarrio. Si se est\u00e1 abogando por todos los me\u00addios del ahorro del agua ante la\nte\u00adrrible sequ\u00eda que estamos atravesando, \u00bfc\u00f3mo es posible que situaciones\ncomo esta, est\u00e9n ocurriendo en nuestro pa\u00eds?\n\nAbogo porque se resuelva cuanto antes y no se sigan perdiendo miles de litros\nde tan preciado l\u00ed\u00adquido.\n\nMercedes Puerto Caballero  \nAvenida del Norte No. 383,  \napto 10, entre Ave del Este  \ny Ave de los Ocujes, Cerro.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/de-quien-es-la-responsabilidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-20", "comments": ["Compa\u00f1era en este caso tambi\u00e9n estamos en otras provincias, yo vivo en Pinar del R\u00edo y cuando ponen el agua en mi zona se ve corriendo por toda la calle pero esto es desde hace meces y a nadie le preocupa y cuando digo nadie me refiero a las autoridades competentes, pues al pueblo que es afectado s\u00ed nos preocupa y m\u00e1s aun con la situaci\u00f3n actual de sequ\u00eda que afronta el pa\u00eds."]}