{"title": "Respuesta de la Empresa El\u00e9ctrica de Villa Clara", "body": "\n\nAnte todo nuestro saludo y el reconocimiento para Ud. y el colectivo del\nperi\u00f3dico Granma por la encomiable labor que de\u00adsarrollan en la difusi\u00f3n del\nacontecer nacional e internacional.\n\nJustamente, le remitimos esta carta-respuesta que analiza la queja formulada\npor Francisco Torres Lorenzo, vecino de Finca Los \u00c1ngeles, Unidad Proletaria,\nCifuentes, quien en su misiva refiere su inconformidad con la respuesta\nrecibida ante su solici\u00adtud de eliminaci\u00f3n de la tendedera en el poblado donde\nreside. Refiere en su escrito que desde el a\u00f1o 2003 se electrificaron va\u00adrias\nviviendas de trabajadores del central Unidad Proletaria, posteriormente en\ndiciembre del 2011 terminaron de cambiar las redes el\u00e9ctricas y\ntransformadores como parte del programa de ahorro energ\u00e9tico y la llamada\ntendedera de dichos vecinos no se reform\u00f3. Contin\u00faa expresando que se realiz\u00f3\nel proyecto de electrificaci\u00f3n, expresa en su misiva que en junio del 2013\naprobaron el antes mencionado proyecto y que les dijeron que crearan las\ncondiciones, que en septiembre lo iban a ejecutar; plantea que chapearon y\nlimpiaron para facilitar los trabajos. A\u00f1ade que todas las viviendas est\u00e1n\nafectadas, que por la tarde noche los refrigeradores no quieren funcionar por\nel bajo voltaje.\n\nAl conocer de la insatisfacci\u00f3n del promovente, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n que\natendiera el caso e investigara todo en relaci\u00f3n con lo planteado en la\nmisiva. En dicha investigaci\u00f3n se pudieron conocer los siguientes aspectos:\n\nEn visita efectuada a la UEB de Cifuentes, entrevistamos al director Roberto\nVald\u00e9s M\u00e9ndez, quien refiere que a este cliente se atendi\u00f3 en la UEB el pasado\n9 de enero cuando se dirigi\u00f3 a plantear su inquietud sobre el pago de la\ntendedera (tarifa fija por toma de la carga), que significa que cada vivienda\ntiene estudio de la carga y paga un consumo estimado.\n\nPosteriormente se realiza entrevista al representante de la tendedera Osmani\nRavelo Garc\u00eda, quien expresa que en la zona donde residen existe bajo voltaje,\nque no es el caso de su vivienda porque \u00e9l vive cerca del transformador, pero\nque el resto de los vecinos s\u00ed. Contin\u00faa expresando que las l\u00edneas son viejas,\nlos postes (algunos) est\u00e1n en mal estado, que en algunos momentos s\u00ed les han\ndado plazos y fechas de ejecuci\u00f3n de los trabajos, expresando adem\u00e1s que no\nentiende c\u00f3mo es posible que ha\u00adyan electrificado el batey y que hayan dejado\nesas ocho casas sin metrar. En lo personal no tienen nada en contra de la UEB\npero lo que quieren es que les eliminen la tendedera y que cada vivienda tenga\nsu metro.\n\nSe visita la vivienda del promovente Torres Lorenzo por parte de la\nfuncionaria de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la provincia en compa\u00f1\u00eda del\ndirector del municipio, dos inspectores y la funcionaria de atenci\u00f3n al\ncliente de la UEB de Cifuentes, quien expresa que su mayor preocupaci\u00f3n es que\nha habido una cadena de plazos y fechas que no se han ejecutado; seg\u00fan \u00e9l,\nestos trabajos se pueden ejecutar dentro de tres o cuatro meses. Contin\u00faa\nexpresando que tiene problemas de voltaje y que su tarifa es muy alta, paga\nm\u00e1s o menos de 60 a 65 pesos todos los meses.\n\nSe comprueba que el reclamante vive a m\u00e1s de 600 metros del transformador que\nse alimenta de la l\u00ednea de 480 V suministrado por el banco del transformador\nubicado en la entrada del batey, que cuando se electrific\u00f3 no fueron\nbeneficiados estos vecinos por encontrarse muy distantes de la l\u00ednea servida\nla que se encuentra a 1 025 metros de estas viviendas.\n\nA partir de que no hay condiciones para eliminar la tendedera, los compromisos\nefectuados al promovente estuvieron basados en que para resolver la\nproblem\u00e1tica que tienen con el pago de la electricidad, se realizar\u00eda un\nproyecto para metrar la tendedera, es decir, se requiere la colocaci\u00f3n de\nsiete postes, de ellos uno de 30 pies y seis de 35 pies, la instalaci\u00f3n de un\nconductor de aluminio AAC para fase primaria: 425 metros, extender un\nconductor de aluminio AAC (Anaheeim) 2/0 para neutro: 425 metros, extender\nsecundario aluminio 85 mm necesit\u00e1ndose 110 metros del mismo. Todo esto solo\neliminar\u00eda el pago por consumo estimado seg\u00fan estudio de carga, pues los\nclientes al ser dispersos quedar\u00edan metrados al inicio de la tendedera despu\u00e9s\ndel barranco; quedando el promovente de la queja en la misma condici\u00f3n pero\ncon un metro censando la l\u00ednea hacia su casa, al igual que el resto, por lo\nque continuar\u00edan en calidad de tendedera pero metrada, y no como por error\nconsigna Torres Lorenzo en su escrito, alegando que fue aprobado el proyecto\npara eliminar la tendedera.  \nSe conoce por B\u00e1rbaro Berm\u00fadez Ram\u00edrez, quien se desempe\u00f1a como jefe t\u00e9cnico\nde la UEB de Cifuentes, que el estudio de metrado de la tendedera se proyect\u00f3\nel 28 de febrero del 2012 y qued\u00f3 aprobado el 2 de marzo del 2012, siempre\ndejando claro que solo resolver\u00eda la situaci\u00f3n del pago de la energ\u00eda a partir\nde que el proyecto aprobado solo posibilitar\u00eda el metrado de los vecinos. La\nejecuci\u00f3n de la obra se fue posponiendo a partir de un grupo de trabajos de\nprioridad en el municipio, tales como la electrificaci\u00f3n de los bateyes.\n\nSiempre existi\u00f3 la voluntad y la intenci\u00f3n de tratar de ejecutar el proyecto\nde metrado de la tendedera, pero una de las dificultades que impidi\u00f3 su\nejecuci\u00f3n es el dif\u00edcil acceso para la realizaci\u00f3n de estos trabajos, en\netapas de lluvia no hay acceso al lu\u00adgar, pues existen guardarrayas por las\nque corre el agua y no permite el paso de veh\u00edculos, no solo se concentran en\nla chapea sino en que hab\u00eda que crear las condiciones de un camino para que en\ntiempos futuros se pudiera reparar y dar mantenimiento en esa l\u00ednea.\n\nEn el transcurso de la visita se mide voltaje a las 12 meridiano, sin los\nequipos conectados le da 120 V, se le indica conectar todos los equipos y el\nvoltaje es de 100 V. Se vuelve a visitar al promovente para medir voltaje a\nlas 6:14 p.m. del d\u00eda 10 de marzo del presente a\u00f1o y comprobamos que ten\u00eda,\ncon todos los equipos conectados, 92 V (incluyendo la hornilla el\u00e9ctrica), la\nque refiere el promovente que no la utiliza porque recibe kerosene para\ncocinar y sin la hornilla conectada pero con el resto de los equipos de la\nvivienda, incluyendo el refrigerador, ten\u00eda un voltaje de 108 V. Comprobamos\nque a partir de que el cliente no utiliza la hornilla para la cocci\u00f3n de\nalimentos y as\u00ed lo expres\u00f3 en la visita, su voltaje no se ve afectado, ya que\ncomo expresamos anteriormente sin estar conectada tiene un voltaje de 108 V,\npor lo tanto el refrigerador cuenta con el voltaje adecuado para su\nfuncionamiento.\n\nEntendemos la preocupaci\u00f3n del compa\u00f1ero Francisco To\u00adrres Lorenzo, pero como\nse puede apreciar la situaci\u00f3n planteada por este desde que se conoci\u00f3 en la\nUEB de Cifuentes, ha tenido una atenci\u00f3n y respuesta por la direcci\u00f3n de la\nentidad en su municipio como se explica en la presente.\n\nCOLETILLA  \nEs cierto que la situaci\u00f3n del lector Francisco Torres Lorenzo ha tenido una\natenci\u00f3n de la entidad en su municipio. Sin embargo, no parece una respuesta,\npues persiste all\u00ed el problema y la tendedera tampoco ha sido metrada. Por\notro lado, si hay problemas de acceso al lugar en tiempo de lluvia, lo l\u00f3gico\nes que se planifique en otra \u00e9poca del a\u00f1o. Adem\u00e1s, lamentablemente, las\nlluvias no han sido muy abundantes.\n\nConfeccionada:  \nNorma I. Fern\u00e1ndez Valle, funcionaria atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n centro integral\nde atenci\u00f3n al cliente\n\nRevisada:  \nReina B. P\u00e9rez Guill\u00e9n, especialista principal centro integral de atenci\u00f3n al\ncliente.\n\nAprobado:  \nYaima Bello Olivera, directora UEB atenci\u00f3n al cliente Empresa El\u00e9ctrica Villa\nClara.\n\nVto. Bno  \nIng. Pedro Luis Rodr\u00edguez Alonso, director general Empresa El\u00e9ctrica Villa\nClara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-02/respuesta-de-la-empresa-electrica-de-villa-clara", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-06/historia-de-nunca-acabar-sobre-una-tendedera", "is_response": true, "date": "2015-04-02", "comments": ["Solo quiero agregar que no es f\u00e1cil lo que se lee en estos art\u00edculos, al final el pobre hombre no puede ni poner una hornilla el\u00e9ctrica porque le baja el voltaje, o sea amigo el consejo que le quiere dar la empresa el\u00e9ctrica es que no se compre ni un ventilador ni ning\u00fan otro electrodom\u00e9stico m\u00e1s para que pueda conservar los alimentos adecuadamente, adem\u00e1s, y los dem\u00e1s vecinos de la localidad qu\u00e9? A que otras casas fueron?", "Mi comentario es corto : Decirle al afectado asi claro y sencillo  mira el problema es que el studio esta hecho y la dispocicion de hacer el trabajo tambien pero ni hay alambre ni equipos ni postes ni transformadores ni presupuesto para hacer ese trabajo asi que debes  esperar a que tengamos todos esos recursos .Ademas tenemos otras prioridades  Miren si el equipo viene para 120V es para eso no para 100 ni 108 y si se le acaba el kerosene ? o no cosina o se le hechan a perder los productos en el refrigerador o lo peor le quema la maquina que respuesta que convence pero no dice la verdad  disculpen pero no se puede tapar el sol con un dedo \nSaludos cordiales esa es mi opinion \nR.Manzano ", "Perdonen que me separe del tema, pero no encuentro otra forma de hacerles saber que ya no encuentro las cartas de los lectores, me gustaba leerlas y las respuestas de la direccion del Granma o ministerio responsable por las quejas, siempre me alegraban el dia con sus gracias, aunque fueran en muchos casos repeticiones de el mismo mensaje de que esto pronto cambiaria. Por favor traigan este segmento de nuevo, por lo de la democracia y las otras bromas."], "original_letter_info": {"title": "Historia de nunca acabar sobre una \u201ctendedera\u201d", "body": "\n\nMe dirijo a esa redacci\u00f3n para tratar un asunto relacionado con la\ndistribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y la necesidad de reducir la distancia de\nuna \u201ctendedera.\u201d\n\nLa zafra del 2001-2002 fue la \u00faltima que moli\u00f3 el central Unidad Pro\u00adletaria\ndel municipio de Ci\u00adfuentes en Villa Cla\u00adra y en los primeros meses del 2003\ncon la ayuda y el apoyo de la direcci\u00f3n del mismo se electrificaron ocho\nvi\u00adviendas de trabajadores del central.\n\nEn diciembre del 2011 terminaron de cambiar las redes el\u00e9ctricas y\ntransformadores co\u00admo parte del programa de ahorro energ\u00e9tico, y la llamada\n\u201cten\u00addedera\u201d de nosotros no se reform\u00f3.\n\nA finales del 2012 por gesti\u00f3n de un vecino de estas viviendas con la em\u00adpresa\nel\u00e9ctrica se hizo el proyecto de electrificaci\u00f3n ya que la co\u00adrriente nos\nllega a una distancia de 1200 me\u00adtros hasta el transformador y a 400 m nos\npasa la l\u00ednea de 1300 v y 3300 v.\n\nEn junio del 2013 aprobaron el pro\u00ad\u00ad\u00adyecto y nos dijeron que cre\u00e1ramos las\ncondiciones que en septiembre iban a ejecutar el proyecto; chapeamos y\nlimpiamos para facilitar el pa\u00adso de los postes y el tendido.  \nNos estuvieron dando varios plazos y fi\u00adnalmente dijeron que la gr\u00faa estaba\nrota.\n\nEn mayo del 2014 dijeron que les entr\u00f3 una gr\u00faa nueva que en septiembre iban a\nejecutar el proyecto, en ese mes dijeron que iban a situar los postes y no lo\nhicieron, despu\u00e9s dieron nuevos plazos para terminar diciendo que la gr\u00faa\nnueva ten\u00eda problemas.\n\nEn los primeros d\u00edas del 2015 contact\u00e9 con el director de la em\u00adpresa\nel\u00e9ctrica de Cifuentes cont\u00e1ndole toda es\u00adta historia, y me dijo entre otras\nco\u00adsas que eso depend\u00eda de las condiciones y recursos del pa\u00eds.\n\nCon es\u00adto es\u00adtoy plenamente de acuerdo, lo que no en\u00adtiendo entonces es por\nqu\u00e9 eso no lo di\u00adjeron an\u00adtes, adem\u00e1s el proyecto est\u00e1 apro\u00adbado desde ju\u00adnio\ndel 2013.\n\nA los varios d\u00edas de haber contactado con el director de la empresa\nel\u00e9c\u00ad\u00adtrica me envi\u00f3 la respuesta de que iban a resolvernos el problema dentro\nde los pr\u00f3ximos seis meses porque ten\u00edan prioridad otros lugares, lo que\nconsidero un plazo muy largo.\n\nQuiero aclarar que no tengo nada en contra de los compa\u00f1eros de la em\u00adpre\u00adsa\nel\u00e9ctrica, so\u00adlo quiero que se rom\u00adpa la larga cadena de plazos incumplidos.\n\nTodas las casas est\u00e1n afectadas, a veces por la noche los refrigeradores\ntratan de arrancar y no pueden debido al bajo voltaje, por lo que se hace\nne\u00adcesario desconectarlos.\n\nTengo entendido que la eliminaci\u00f3n del bajo voltaje posee una gran\nimportancia, por una parte evita que se afecten los equipos electrodom\u00e9sticos\n(sobre todo los de fr\u00edo) ade\u00adm\u00e1s contribuye a reducir el consumo y las\np\u00e9rdidas de energ\u00eda.\n\nTengo la esperanza de que esto se resuelva en un plazo razonable y no volvamos\na tropezar de nuevo con la misma piedra.\n\nFrancisco Torres Lorenzo  \nCentral Unidad Proletaria, Cifuentes. Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-06/historia-de-nunca-acabar-sobre-una-tendedera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-06", "comments": []}}