{"title": "Sobre demora en el cobro de la jubilaci\u00f3n, responde el BPA", "body": "\n\nNos referimos a la queja remitida por el compa\u00f1ero Eduardo Rodr\u00edguez Prieto,\npublicada en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, en la edici\u00f3n del d\u00eda 20 de\nmarzo del 2015, relacionada con la demora en los tr\u00e1mites para el cobro de su\njubilaci\u00f3n mediante tarjeta magn\u00e9tica.\n\nComo se conoce, uno de los procesos m\u00e1s complejo enfrentado por el sistema\nbancario en los \u00faltimos a\u00f1os est\u00e1 relacionado con el pago mensual a los m\u00e1s de\nun mill\u00f3n seiscientos mil jubilados y pensionados que hoy existen en el pa\u00eds.\nEn el caso particular del Banco Popular de Ahorro, en sus oficinas actualmente\nse pagan m\u00e1s de seiscientas treinta mil chequeras mensualmente.\n\nComo seguramente se recordar\u00e1, hasta el pasado a\u00f1o, en los d\u00edas de pago las\ncolas para el cobro de las chequeras eran interminables, no recibiendo\nnuestros jubilados y pensionados el servicio que realmente merece todo nuestro\npueblo y ellos en especial.\n\nEn el 2014, se adopt\u00f3 el sistema de pago escalonado, lo cual permite\ndesconcentrar en va\u00adrios d\u00edas y por adelantado el cobro de pensiones y\njubilaciones. Si bien esta medida ha significado una sustancial mejora en la\ncalidad del servicio, realmente no constituye la soluci\u00f3n definitiva al\nproblema.\n\nEn funci\u00f3n de ello, el sistema bancario est\u00e1 ejecutando una cuantiosa\ninversi\u00f3n en la am\u00adpliaci\u00f3n de la red de cajeros autom\u00e1ticos, te\u00adniendo como\nprimera prioridad asociar el co\u00adbro de los jubilados mediante tarjetas\nmagn\u00e9ticas. En el caso espec\u00edfico del BPA, hoy contamos con 182 cajeros\nautom\u00e1ticos, ubicados fundamentalmente en los municipios cabeceras\nprovinciales.\n\nEste proceso de sustituci\u00f3n de la tradicional chequera por tarjetas magn\u00e9ticas\nno ha estado exento de errores, tanto humanos como de procedimientos,\nfundamentalmente en las relaciones de trabajo que se han establecido entre el\nBanco, que es el emisor de las tarjetas y el Instituto Nacional de Asis\u00adtencia\ny Seguridad Social, que es quien ordena los importes a acreditar en cuenta a\ncada beneficiario.\n\nEl caso particular del compa\u00f1ero Eduardo Rodr\u00edguez Prieto es muestra de ello:\nal no coincidir la informaci\u00f3n de los datos generales del jubilado, captados y\ntributados por el Banco, con la informaci\u00f3n que contienen las bases de datos\ndel Inass, se interrumpi\u00f3 el proceso.\n\nPara evitar estas discrepancias, que demoran en exceso el proceso de migraci\u00f3n\nhacia el cobro mediante tarjetas magn\u00e9ticas; a partir del mes de enero pasado,\nse acord\u00f3 con el Inass facilitar al Banco la informaci\u00f3n de sus bases de\ndatos, las cuales se cotejan y concilian con los datos que aportan los\njubilados que manifiestan su inter\u00e9s en acogerse a esta modalidad de cobro.\nCon este mecanismo, el proceso marcha adecuadamente hasta la fecha.\n\nEl problema planteado en su misiva por el compa\u00f1ero Eduardo Rodr\u00edguez Prieto,\nfue resuelto de inmediato, y a pesar de los inconvenientes a que fue sometido,\nmanifest\u00f3 su agradecimiento por la atenci\u00f3n recibida.\n\nConscientes somos que nos falta mucho por hacer para enfrentar con \u00e9xito la\nmisi\u00f3n de atender esmerada y eficientemente a pensionados y jubilados, que\nentra\u00f1a un alto compromiso por su contenido social; y en funci\u00f3n de ello\nlaboramos, para cumplir uno de nuestros principales objetivos de trabajo:\nmejorar la calidad del servicio.\n\nFraternalmente,\n\nHoracio R. Navas Fern\u00e1ndez  \nPresidente  \nBanco Popular de Ahorro\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-22/sobre-demora-en-el-cobro-de-la-jubilacion-responde-el-bpa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-20/sobre-las-tarjetas-magneticas-y-su-uso-bancario", "is_response": true, "date": "2015-05-22", "comments": ["En cada una de las cartas respuestas de los organismos es la visita y el agradecimiento de quien emite la queja, pero lo m\u00e1s importante que el agradecimiento ser\u00eda evitar los fallos, en este caso, en m\u00e1quinas las cuales son operadas por humanos. Hace falta seriedad en lo que hacemos, honestidad, compromiso con la prestaci\u00f3n de un buen servicio as\u00ed no har\u00edan falta \"la felicidad y satisfacci\u00f3n\" de quien d\u00eda a d\u00eda enfrenta la ineficiencia en una gran cantidad de servicios."], "original_letter_info": {"title": "Sobre las tarjetas magn\u00e9ticas y su uso bancario", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes con la intenci\u00f3n de que se conozca y pueda ser canalizada\nla situaci\u00f3n m\u00eda y de otras muchas personas que tenemos tarjetas magn\u00e9ticas y\nno podemos utilizarlas a\u00fan.\n\nLa cuesti\u00f3n, en lo personal, es que despu\u00e9s de pasar a retiro en agosto del\n2014, hice inmediatamente las gestiones para procurarme una tarjeta magn\u00e9tica\nen el BPA, sucursal 5952 de la ciudad de Camag\u00fcey, sita en calle Cisneros\nesquina a Hermanos Ag\u00fcero, para realizar el cobro de mi retiro por este medio\nque brinda muchas facilidades.\n\nHice mi gesti\u00f3n el 28 de agosto del 2014 y al mes siguiente ya ten\u00eda en mi\npoder dicha tarjeta. En los primeros d\u00edas de octubre del 2014 fui a Seguridad\nSocial a entregar mi chequera y desde ese mes hasta principios de febrero del\n2015 no me la han recibido porque a\u00fan no poseen los datos para efectuar dicha\ngesti\u00f3n.\n\nDesde un principio me dirig\u00ed al banco ya mencionado, me entrevist\u00e9 con la\ngerente comercial y me inform\u00f3 que todos los que hicimos la petici\u00f3n para la\ntarjeta magn\u00e9tica en agosto del 2014, el sistema \u2014\u00bfinform\u00e1tico?\u2014 no nos hab\u00eda\nincorporado y por esa causa ocurri\u00f3 esto pero que ya estaba informado al nivel\nsuperior, pienso que al nivel provincial y que era necesario esperar la\nrespuesta.\n\nDesde esa fecha ha ocurrido la misma situaci\u00f3n todos estos meses pasados.\n\nEn octubre del 2014, el d\u00eda seis en la ma\u00f1ana, al repetirse lo mis\u00admo en\nSeguridad Social me dirig\u00ed al \u00f3rgano municipal del Poder Po\u00adpular en la\nciudad. All\u00ed me informaron que de\u00adb\u00eda dirigirme a la oficina de Atenci\u00f3n a la\npo\u00adblaci\u00f3n perteneciente a esta misma instituci\u00f3n, lo cual hice.\n\nAll\u00ed me recibi\u00f3 una funcionaria que despu\u00e9s de o\u00edr mi queja me dijo que ellos\nno pueden hacer nada en estos casos con el banco y que me dirigiera al gerente\ndel banco en cuesti\u00f3n. As\u00ed lo hice, no lo (a) pude ver y me recibi\u00f3 de nuevo\nla misma gerente comercial. Recib\u00ed la mis\u00adma informaci\u00f3n de siempre, tom\u00f3 mis\nda\u00adtos personales otra vez y a\u00f1adi\u00f3 que eran 26 las personas como yo, solo en\nesta sucursal, lo que me dice que son muchas m\u00e1s si su\u00adma\u00admos las de las otras\nsucursales.\n\nDespu\u00e9s de repetirse esta situaci\u00f3n volv\u00ed sobre mis pasos de nuevo hacia la\nsede del Poder Popular municipal y all\u00ed, en Infor\u00adma\u00adci\u00f3n, ped\u00ed hablar con\nalg\u00fan funcionario para que me convenciera de que ellos no tienen na\u00adda que\nhacer en estos casos o de lo contrario hacer algo al respecto. La respuesta\nfue que el lugar donde se tiene que ventilar mi situaci\u00f3n es en la oficina que\nrechaz\u00f3 mi petici\u00f3n o po\u00add\u00eda dirigirme tambi\u00e9n al Poder Popular pro\u00advincial o\nal Partido provincial.\n\nLamentablemente qued\u00e9 desilusionado con la respuesta. Por la parte que ata\u00f1e\nal ban\u00adco y como cliente o usuario de este, pienso que cinco meses sin darle\nsoluci\u00f3n a mu\u00adchas personas que confiaron en esta instituci\u00f3n merece muchas\npalabras y no precisamente bonitas y de reconocimiento y que la respuesta del\nPoder Popular municipal me de\u00adja mu\u00adcho que desear y hasta mina la confianza\nque se tenga en el mismo como ciudadano que pide apoyo.\n\nRepetir\u00e9 aqu\u00ed la pregunta que le formul\u00e9 a la gerente co\u00admercial del banco\ndesde un principio:\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os necesitar\u00e1n para arreglar esta situaci\u00f3n que\nafecta a muchos usua\u00adrios?\n\nEduardo Rodr\u00edguez Prieto  \nSan Rafael 526, e/ Campo Santo y 2da. Transversal, Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-20/sobre-las-tarjetas-magneticas-y-su-uso-bancario", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-20", "comments": ["esto es un maltrato al ciudadano e irrespeto pero eso mismo es para los funcionarios del PPM ybanco porque el sistema inform\u00e1tico no es adivino para introducir los datos de este compa\u00f1ero tiene que ser un ser humano y que sea humano para no dar estas respuestas"]}}