{"title": "Esperando para construir un punto de venta en Moa", "body": "\n\nSoy jubilado del sector minero del territorio de Moa, apto f\u00edsica y\nmentalmente para realizar cualquier la\u00adbor acorde con mi edad (66 a\u00f1os) y por\nsituaciones econ\u00f3micas en el ho\u00adgar decid\u00ed hacer gestiones en la Di\u00adrec\u00adci\u00f3n\nMunicipal de Pla\u00adni\u00adfica\u00adci\u00f3n F\u00ed\u00adsica (DMPF) para la construcci\u00f3n por esfuerzo\npropio de un punto para la venta de alimentos ligeros en mi reparto.\n\nPero para ir cogiendo idea contact\u00e9 con personas que han pasado por ese\nproceso y algunas me aconsejaron que si me iba a meter en ese ajetreo, que\nllevara en el bolsillo de la camisa la pastilla de la presi\u00f3n, una buena\npalanca o simplemente lo que yo sab\u00eda, porque de lo contrario iba a saber lo\nque era pasar el mar por el fondo. Y por no hacerle caso ni caer en\ndebilidades llegu\u00e9 hasta las costas sin acompa\u00f1ante el d\u00eda 9 de septiembre del\n2013 a las 9 de la ma\u00ad\u00f1ana.\n\nHan pasado poco m\u00e1s de 16 me\u00adses de haber iniciado la tragedia y nada. La\ninsistencia no ha faltado. La DMPF est\u00e1 a tres km de mi casa y tengo contados\nm\u00e1s de 30 viajes (mu\u00adchos de ellos a pie) e innumerables llamadas telef\u00f3nicas\nbuscando la soluci\u00f3n y la respuesta, siempre es la misma: todav\u00eda el CAM no ha\nvalorado su caso, venga la pr\u00f3xima semana, llame m\u00e1s tarde, etc. No veo motivo\npara el \u201ccastigo\u201d.\n\nAll\u00ed est\u00e1n mis datos personales, m\u00e1s un sello por valor de cinco pe\u00adsos y la\npropuesta de dos o tres lugares apropiados (uno de ellos ya ocupado por\nreubicaci\u00f3n). Sigo esperando una respuesta de la nueva di\u00adrectora de\nPlanificaci\u00f3n F\u00edsica, pues de la anterior administraci\u00f3n no la logr\u00e9.  \n  \nIsael Mej\u00edas Morales  \nEdif. 20 Apto 14.  \nRpto. Rolando Monterrey.  \nMoa. Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-27/esperando-para-construir-un-punto-de-venta-en-moa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-27", "comments": []}