{"title": "Planificaci\u00f3n F\u00edsica de Holgu\u00edn cataloga sin raz\u00f3n caso de Moa", "body": "\n\nA trav\u00e9s de este diario en la edici\u00f3n del pasado 27 de febrero del a\u00f1o en\ncurso conocimos de la queja de Isael Mej\u00edas Morales, vecino del Edi\u00adficio 20\napto.14, Rpto. Rolando Mon\u00adterrey, Moa, Holgu\u00edn, bajo el t\u00edtulo Esperando para\nconstruir un punto de venta en Moa, donde manifiesta el supuesto mal actuar de\nlos funcionarios de la Direcci\u00f3n Municipal de Planificaci\u00f3n F\u00edsica de ese\nterritorio en funci\u00f3n de la obtenci\u00f3n de la au\u00adtorizaci\u00f3n pertinente para la\nconstrucci\u00f3n de un kiosco.\n\nPara la investigaci\u00f3n de la mis\u00adma, quien suscribe cre\u00f3 una comisi\u00f3n integrada\npor el licenciado Or\u00adlan\u00addo Wi\u00ad\u00adlliam Naranjo Saavedra, je\u00adfe del\nde\u00adpartamento de tr\u00e1mites y atenci\u00f3n a la pobla\u00adci\u00f3n, el licenciado Eider Luis\nCarmenate Silva, especialista en Aten\u00ad\u00adci\u00f3n a la Po\u00ad\u00adblaci\u00f3n de la Di\u00adrec\u00adci\u00f3n\nProvincial de Planificaci\u00f3n F\u00ed\u00adsica y Te\u00adresa Barzaga D\u00edaz, inspectora de la\nDirecci\u00f3n Municipal de Moa.\n\nEn fecha 6 de marzo se visit\u00f3 al promovente y en el intercambio el mismo\nmanifest\u00f3 que se hab\u00eda dirigido a la Direcci\u00f3n Municipal de Planificaci\u00f3n\nF\u00edsica de Moa en reiteradas ocasiones sin recibir respuesta a su solicitud,\ncriterio que fue revisado y se pudo conocer que Mej\u00edas Mo\u00adrales hab\u00eda\nsolicitado un \u00e1rea en reiteradas oportunidades, fue atendido y no acept\u00f3 las\nofertas a \u00e9l realizadas, no contando con la autorizaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n\nMunicipal de Tra\u00adbajo pa\u00adra ejercer la actividad por cuenta propia y que su\nintenci\u00f3n era ejercer su derecho ciudadano de trabajar para el beneficio\npropio y de su familia.\n\nPosteriormente en el an\u00e1lisis efectuado con Noem\u00ed Vizca\u00edno D\u00edaz, je\u00adfa del\ndepartamento de inversiones de la Direcci\u00f3n Municipal de Planifi\u00adca\u00adci\u00f3n\nF\u00edsica y Elsida Cabrera Rey\u00adno\u00adsa, anterior di\u00adrectora de la entidad, se\nconoci\u00f3 que le fueron ofertadas con anterioridad dos \u00e1reas aprobadas por el\nConsejo de la Admi\u00adnis\u00adtra\u00adci\u00f3n Mu\u00adnicipal, las cuales no acept\u00f3 alegando que\nse en\u00adcontraban muy lejos de su vivienda.\n\nReferente a lo planteado sobre d\u00e1\u00addivas que son necesarias para re\u00adsol\u00adver\neste tipo de tr\u00e1mites, manifest\u00f3 que eran rumores a nivel de calle. Tambi\u00e9n\nconocimos que se atendi\u00f3 su planteamiento a trav\u00e9s del despacho al delegado de\nla circuns\u00adcrip\u00adci\u00f3n, solicit\u00e1ndole un \u00e1rea, el cual fue respondido por esta\nautoridad en la demarcaci\u00f3n el 7 de septiembre del 2014, donde le explic\u00f3 las\n\u00e1reas aprobadas en esa zona por el \u00f3rgano del Consejo de la Administraci\u00f3n.\n\nNo obstante, se determin\u00f3 por la di\u00adrecci\u00f3n de la entidad hacerle nuevas\npropuestas admitidas por el CAM para el trabajo por cuenta propia, de las\ncuales deb\u00eda escoger la m\u00e1s factible, seleccionando el \u00e1rea ubicada en la\nCalle Jos\u00e9 Antonio Eche\u00adverr\u00eda e/ Camilo Cienfuegos y Ave. An\u00adto\u00adnio Maceo,\nRpto.\n\nMoa Cen\u00adtro, aprobada mediante el Acuerdo 559 de fe\u00adcha 21 de octubre del 2014\npara la construcci\u00f3n de dos puntos de ven\u00adta. La respuesta le fue notificada\nen fecha 13 de abril del 2015, de lo cual manifest\u00f3 estar con\u00adforme en parte.\n\nEstimamos catalogar sin raz\u00f3n la queja, debido a que no se pudieron demostrar\nlas alegaciones realizadas por el promovente y se determin\u00f3 no aplicar medidas\ndisciplinarias, toda vez que qued\u00f3 corroborado que se le ofrecieron opciones y\nsu caso fue analizado por las instancias pertinentes. Se le orient\u00f3 solicitar\nla co\u00adrres\u00adpondiente autorizaci\u00f3n para co\u00admen\u00adzar el ejercicio del trabajo por\ncuenta propia antes de continuar con otros tr\u00e1mites tal como lo establece la\nRe\u00adsoluci\u00f3n 41/2013 del Mi\u00adnis\u00adterio de Trabajo y Seguridad So\u00adcial\nRe\u00adgla\u00admen\u00adto para el Ejercicio del Trabajo por Cuenta Propia.\n\nAtentamente,\n\n  \nIng. Orlando Garc\u00eda Gonz\u00e1lez.  \nDirector Direcci\u00f3n Provincial de Planificaci\u00f3n F\u00edsica, Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-15/planificacion-fisica-de-holguin-cataloga-sin-razon-caso-de-moa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-27/esperando-para-construir-un-punto-de-venta-en-moa", "is_response": true, "date": "2015-05-15", "comments": ["Muchas personas desconocen la ley y exigen cosas, que est\u00e1n fuera del orden legal. \nMuchas veces decimos que no nos atienden, pero sucede que el problema es que no escuchamos lo que nos dicen, cuando no es de nuestro agrado. Y decimos al final que \"no nos atendieron\", cuando nuestra solicitud inicial no es aprobada. \nTenemos una cultura legal p\u00e9sima, no conocemos las leyes y actuamos sobre la base de lo que escuchamos en la prensa y medios de comunicaci\u00f3n, pero la Gaceta hay que consultarla, leer bien las resoluciones, leyes, etc. Y sobre esa base pedir criterios ante las dudas.", "Como sin raz\u00f3n la queja? si el acuerdo 551 fue tomado el 21 de octubre del 2014 y se le notific\u00f3 el 13 de abril del 2014 y la queja se public\u00f3 el 27 de febrero, que falta de respeto", "ALIEN PEREZ (1) Muy bien lo que dices, pero si se hace una encuesta a nivel nacional pienso que la gran mayoria de la poblaci\u00f3n no conoce ni remotamente sus deberes y derechos ante el Estado, solo a menera de ejemplificar algunos, la funci\u00f3n que tienen los \u00f3rganos del Poder Popular municipal y provincial, de la Fiscalia, la PNR... Pienso que la Mesa Redonda, as\u00ed como los telecentros territoriales, los periodicos provinciales, es decir todos los medios de difusi\u00f3n ser\u00edan magnificos medios de instrucci\u00f3n de la pobaci\u00f3n relacionado con todos y cada uno de las organizaciones que nos representan. Si tenemos en cuenta, por ejemplo, en la MR de la cual soy asiduo televidente, se analizan problemas o cosas de todo el mundo que, como conomiento general y cultural para muchos nos es interesante y de enriquecimiento cultural, pero no creo que para la gran mayor\u00eda de l poblaci\u00f3n se interese por dichos asuntos y de eso en el dia a d\u00eda se comenta y todos lo sabemos, entonces cabe preguntar por qu\u00e9 no dedicar parte de ese espacio para que todos los nacionales conozcan c\u00f3mo funciona cada uno de los organismos?. Saludos", "Hace falta que revisen bien las fechas en las cuales  dicen haberle dado respuesta al solicitante pues el 7 de septiembre del 2014 fue domingo, revisen bien", "Partiendo que Nuestra Constituci\u00f3n de esta  Republica Cubana establece en su articulo 63, que todo ciudadano tiene derecho a dirigir quejas y peticiones a las autoridades y a recibir la atencion o respuestas pertinentes y en plazo adecuado, conforme a la ley, no cuestiono la queja del promovente,  toda vez que no  integre la comisi\u00f3n para su investigacion, pero lo que si tengo claro es que aun y cuando nuestro pueblo no tenga cultura Juridica si conoce donde debe dirigirse para establecer las quejas, por otro lado destacar que  se debe tener claridad por la parte de los organismos y los funcionarios que llevan la parte de tramites de los terminos legales para cada uno de ellos,  antes de custionar si la queja fue con raz\u00f3n o no,  es necesario que nos revisemos por dentro,  y preguntarnos en que fallamos como organismo, porque de lo unico que s\u00ed me queda claro es que cuando la Poblaci\u00f3n emite una queja, tenga por seguro que si no tiene la RAZON al menos la tiene  en PARTE, decirle al se\u00f1or  Isael Mej\u00edas Morales que cuando tenga dudas en materia JURICA consulte en el bufete colectivo de su localidad con un ABOGADO.\nconcluyo con una frase del Comandante  Ernesto Che Guevara\n\" la calidad  es el respeto al pueblo\"\n"], "original_letter_info": {"title": "Esperando para construir un punto de venta en Moa", "body": "\n\nSoy jubilado del sector minero del territorio de Moa, apto f\u00edsica y\nmentalmente para realizar cualquier la\u00adbor acorde con mi edad (66 a\u00f1os) y por\nsituaciones econ\u00f3micas en el ho\u00adgar decid\u00ed hacer gestiones en la Di\u00adrec\u00adci\u00f3n\nMunicipal de Pla\u00adni\u00adfica\u00adci\u00f3n F\u00ed\u00adsica (DMPF) para la construcci\u00f3n por esfuerzo\npropio de un punto para la venta de alimentos ligeros en mi reparto.\n\nPero para ir cogiendo idea contact\u00e9 con personas que han pasado por ese\nproceso y algunas me aconsejaron que si me iba a meter en ese ajetreo, que\nllevara en el bolsillo de la camisa la pastilla de la presi\u00f3n, una buena\npalanca o simplemente lo que yo sab\u00eda, porque de lo contrario iba a saber lo\nque era pasar el mar por el fondo. Y por no hacerle caso ni caer en\ndebilidades llegu\u00e9 hasta las costas sin acompa\u00f1ante el d\u00eda 9 de septiembre del\n2013 a las 9 de la ma\u00ad\u00f1ana.\n\nHan pasado poco m\u00e1s de 16 me\u00adses de haber iniciado la tragedia y nada. La\ninsistencia no ha faltado. La DMPF est\u00e1 a tres km de mi casa y tengo contados\nm\u00e1s de 30 viajes (mu\u00adchos de ellos a pie) e innumerables llamadas telef\u00f3nicas\nbuscando la soluci\u00f3n y la respuesta, siempre es la misma: todav\u00eda el CAM no ha\nvalorado su caso, venga la pr\u00f3xima semana, llame m\u00e1s tarde, etc. No veo motivo\npara el \u201ccastigo\u201d.\n\nAll\u00ed est\u00e1n mis datos personales, m\u00e1s un sello por valor de cinco pe\u00adsos y la\npropuesta de dos o tres lugares apropiados (uno de ellos ya ocupado por\nreubicaci\u00f3n). Sigo esperando una respuesta de la nueva di\u00adrectora de\nPlanificaci\u00f3n F\u00edsica, pues de la anterior administraci\u00f3n no la logr\u00e9.  \n  \nIsael Mej\u00edas Morales  \nEdif. 20 Apto 14.  \nRpto. Rolando Monterrey.  \nMoa. Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-27/esperando-para-construir-un-punto-de-venta-en-moa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-27", "comments": []}}