{"title": "Responde el Instituto Nacional de Seguridad Social", "body": "\n\nProcedente de los peri\u00f3dicos Granma y Trabajadores recibimos para su atenci\u00f3n,\nel escrito donde refiere que es trabajador por cuenta propia y el 23 de junio\ndel presente a\u00f1o, sufri\u00f3 un infarto cerebral que lo incapacita (no se conoce\npor cuanto tiempo) para realizar su actividad y al presentar certificado\nm\u00e9dico, le suspenden la autorizaci\u00f3n para trabajar y no le conceden una\nprestaci\u00f3n econ\u00f3mica.  \nInvestigados sus planteamientos a trav\u00e9s de nuestra filial en el territorio,\nse pudo precisar que usted se desvincul\u00f3 como asalariado en diciembre del\n2012, con 27 a\u00f1os y ocho me\u00adses de servicios, incorpor\u00e1ndose con posterioridad\nal trabajo por cuenta propia. Se en\u00adcuen\u00adtra actualmente en La Habana,\nrecibiendo tratamiento m\u00e9dico y su inconformidad radica en que no percibir\u00e1\nsubsidio hasta que no transcurran seis meses, como establece la legislaci\u00f3n\nque regula este tratamiento, alegando el haber laborado con anterioridad co\u00admo\nasalariado.\n\nNos corresponde informarle que el Decreto Ley No. 278 del 30 de septiembre del\n2010, que instituye el r\u00e9gimen especial de Seguridad Social de los\ntrabajadores por cuenta propia, establece la protecci\u00f3n econ\u00f3mica en los casos\nde invalidez total temporal o permanente, una vez dictaminada por las\nComisiones de Peritaje M\u00e9dico Laboral. El tiempo de servicio como asalariado\nse tiene en cuenta para el otorgamiento de la pensi\u00f3n.\n\nLos certificados m\u00e9dicos que debe presentar a la Direcci\u00f3n Municipal de\nTrabajo lo exoneran del pago de la contribuci\u00f3n, no obstante mantiene la\ncondici\u00f3n de afiliado al r\u00e9gimen. Si usted se mantiene incapacitado para\nejercer su actividad durante cinco meses consecutivos, debe solicitar a su\nm\u00e9dico de asistencia que lo remita para ser evaluado por la anteriormente\nmencionada Comisi\u00f3n, a fin de que esta dictamine lo que proceda.\n\nLe informamos adem\u00e1s que si precisa de protecci\u00f3n econ\u00f3mica durante el periodo\nen que por Ley no percibe subsidio, puede ser evaluado a trav\u00e9s de la\nasistencia social, para lo cual debe hacer su solicitud ante la Sub\u00addirecci\u00f3n\nde Prevenci\u00f3n, Asistencia y Trabajo Social de la\n\nDirecci\u00f3n de Trabajo de su municipio de residencia.\n\nFraternalmente,\n\nAna M. Mart\u00edn P\u00e9rez,  \nJefe de Departamento de Tr\u00e1mite  \nde Pensiones,  \nInstituto Nacional de Seguridad Social\n\nColetilla:  \nSolo para aclarar que la instituci\u00f3n que responde se est\u00e1 dirigiendo al lector\nLuis Fran\u00adcis\u00adco Abascal Villal\u00f3n, cuya carta sobre el te\u00adma en cuesti\u00f3n, se\npublic\u00f3 el pasado viernes 14 de agosto.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-11/responde-el-instituto-nacional-de-seguridad-social", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-13/inquietudes-de-un-cuentapropista", "is_response": true, "date": "2015-09-11", "comments": ["Y como vive, se alimenta, paga la corriente, los medicamentos  etc ese ciudadano durante los cinco meses y medio si ha pagado religiosamente su aporte a la seguridad social.", "Donde las dan , las quitan", "Qu\u00e9 me dicen de los 5 meses que esa persona se encuentra incapacitada, c\u00f3mo se mantiene??, alguien puede explicarme?? Conoce usted el estado de salud de esa persona?? La legislaci\u00f3n no tiene ning\u00fan art\u00edculo que diga c\u00f3mo proceder en casos como estos, o todas las personas que desgraciadamente se enferman padecen del mismo mal?? Hay que cumplir con las leyes pero hay que ser sobre todas las cosas humanos.", "Donde qued\u00f3 aquello de que no se dejar\u00e1 desamparado a nadie que lo necesite?\nSi este trabajador por cuenta propia tiene que esperar 5 o  6 meses para que le paguen, de qu\u00e9 vivir\u00e1, como cubrir\u00e1 los gastos de su enfermedad?\nA quien se le puede ocurrir que espere 5 meses para que lo declaren incapacitado y menos a\u00fan como se le puede remitir a asistencia social, qu\u00e9 se har\u00e1 este cubano para subsistir \u00e9l y su familia durante este tiempo? tiempo que es incalculable porque el burocratismo lo llevar\u00e1 de un lado a otro sin que resuelva su problemna pero adem\u00e1s: Este hombre SUFRIO UN INFARTO CEREBRAL no fue una herida en un dedo, acaso con esta respuesta no lo estan poniendo al borde de que le repita el infarto?\nConsidero que se debe regular cada situaci\u00f3n en cuanto al tema de la seguridad social pero NO SE PUEDE SER ESQUEMATICO, cada caso TIENE que ser evaluado de forma independiente, sirvase esta funcionaria en revisar la hoja de trabajo de este ciudadano, acaso no ha contribuido \u00e9l suficientemente con el engroso de los fondos de la seguridad social, de qu\u00e9 le ha valido que durante toda su vida como trabajador ( 27 a\u00f1os y ocho meses) estatal le hayan aportado de su salario el % establecido para el pago de la seguridad social. Con medidas como estas es como se va fomentando el descontento y la frustaci\u00f3n que tan nociva es para nuestro proceso.\nPienso que el INSS deb\u00eda revisar sus regulaciones e ir a su g\u00e9nesis: brindar protecci\u00f3n econ\u00f3mica a quien en verdad la necesite, en el momento en que la necesite.", "25 de septiembre de 2015\nEstimados  compa\u00f1eros de la Direcci\u00f3n del Peri\u00f3dico Granma.\nA trav\u00e9s respuesta  a una pol\u00e9mica que ha surgido en mi centro de trabajo, les cuento: Tengo de ustedes me gustar\u00eda que los compa\u00f1eros de la direcci\u00f3n nacional del INASS le dieran el conocimiento que la Legislaci\u00f3n vigente en materia de Seguridad Social significa que cuando un trabajador es dictaminado como Invalido Parcial Temporal por espacio de 6 meses por la Comisi\u00f3n de Peritaje M\u00e9dica indicando en observaci\u00f3n la no reincorporaci\u00f3n del trabajador a laborar y se\u00f1alando  la periodicidad (1 o 2 meses) con que el m\u00e9dico de asistencia tiene que reconsultar al paciente, emitiendo un certificado acreditando el estado de salud del paciente y la continuidad del tratamiento; y a los efectos del pago del subsidio se tendr\u00e1 en cuenta el referido dictamen. La pregunta en cuesti\u00f3n es. \u00bfEs necesario que el m\u00e9dico de asistencia tenga que poner en esos certificados peri\u00f3dicos los d\u00edas de reposos, cuando en el dictamen de la Comisi\u00f3n de Peritaje Medico me dice que el trabajador est\u00e1 incapacitado de reincorporarse a laborar durante 6 meses m\u00e1s?. En la Ley 105/08 y en su Reglamento o Decreto 283 no refiere la consignaci\u00f3n de acreditar d\u00edas de reposo, sin embargo, la Resoluci\u00f3n 39 de 1989 sobre \u2018\u2019Orientaciones a las Administraciones sobre el Control de las Ausencias por Enfermedad\u2019\u2019, en el p\u00e1rrafo segundo del Art\u00edculo 18 si indica claramente que el m\u00e9dico no tiene que prescribir d\u00edas de reposo pues se encuentra contenidos en el dictamen pericial. Yo soy de los que digo que no se ponen d\u00edas de reposo, mis superiores dicen que tengo que exigirles a los trabajadores que traigan el certificado de seguimiento con los d\u00edas de reposo. \n\n\tCarlos L\u00e1zaro Garc\u00eda Salazar\n"], "original_letter_info": {"title": "Inquietudes de un cuentapropista ", "body": "\n\nLa presente es para buscar respuesta al caso que me ocupa y quiz\u00e1 es\npreocupaci\u00f3n de muchos trabajadores por cuenta propia.\n\nTengo entendido que este sector supera el 26 % de la masa de trabajadores del\npa\u00eds, por lo que tenemos que estar en la mira de la CTC referente a los\ndeberes y derechos que esta organizaci\u00f3n confiere a toda la masa prole\u00adtaria\ndel pa\u00eds, solicitando se analice lo si\u00adguiente.\n\nSufr\u00ed un infarto cerebral el 23 de junio incapacit\u00e1ndome para trabajar mi\nespecialidad, reparador de equipos el\u00e9ctricos y electr\u00f3nicos, ahora por un mes\nsujeto a seguimiento por el m\u00e9dico del consultorio, con la duda de cu\u00e1nto\npuede durar mi recuperaci\u00f3n ya que qued\u00e9 con algunas secuelas.\n\nPresento mi certificado en el \u00f3rgano de trabajo, se me retira el carnet de\ntrabajador por cuenta propia, se me remite a la ONAT, donde tambi\u00e9n retiran\nlos dem\u00e1s documentos y para la casa sin ning\u00fan respaldo econ\u00f3mico.\n\nTrabaj\u00e9 en los 58 a\u00f1os que tengo, cerca de 40 en el sector estatal, y en los\ndos a\u00f1os de trabajo en el sector privado cumplo disciplinadamente con la\ncontribuci\u00f3n a la seguridad social. Me preocupa sobremanera que mu\u00adchos puedan\nestar en mi caso y verse sin ning\u00fan apoyo social, estoy consciente de la gran\npreocupaci\u00f3n del Estado cubano en todas las esferas por lo que me remito a\nusted buscando una aclaraci\u00f3n al caso, de antemano agradezco su atenci\u00f3n.\n\nFraternalmente,\n\n  \nLuis Francisco Abascal Villal\u00f3n,  \nRub\u00e9n Nogueras 72,  \nBayamo, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-13/inquietudes-de-un-cuentapropista", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-13", "comments": []}}