{"title": "\u00bfCompetencia de Comunales?", "body": "\n\nEn el mes de abril del 2014 comenc\u00e9 a realizar las gestiones con Forestales\ndel municipio de Marianao para que me autorizaran a cortar tres palmas reales\nque tengo en el patio de mi casa. Las mismas est\u00e1n inclinadas y muy altas y\nhacen que peligre mi casa y las dos casas vecinas, de ocurrir alg\u00fan evento\nhidrometeorol\u00f3gico.\n\nMe informo al respecto y luego de dos meses de tr\u00e1mites con Forestales del\nmunicipio de Ma\u00adrianao me entregan la carta donde me autorizan a cortar las\npalmas. Con esta tuve que dirigirme a \u00c1reas Verdes del municipio donde\natentamente me atendi\u00f3 la directora Gisela, quien me dijo que se demoraba\nmeses. Estuve nueve meses llamando y localizando a la compa\u00f1era Gisela y su\nrespuesta siempre era la misma: no tengo personal, no tengo motosierra, no hay\ncarro, no hay gr\u00faa, est\u00e1 en mi Plan de trabajo\u2026 pronto iremos.\n\nLa primera semana de abril de este a\u00f1o aparece la compa\u00f1era Gisela al frente\nde una brigada de comunales con una motosierra, en pocas ho\u00adras hab\u00edan cortado\ndos palmas pero con tan mala suerte que la motosierra dej\u00f3 de funcionar. Me\nexplican que vendr\u00edan otro d\u00eda si pod\u00edan arreglarla. Debemos de aclarar que en\nmi patio se quedaron los troncos inmensos de las palmas cor\u00adtadas porque ellos\nno los recogen.\n\nPor gestiones de la compa\u00f1era Gisela a las dos semanas de lo sucedido asiste\nella a mi casa acompa\u00f1ada de una brigada de \u00c1reas Verdes de la provincia, ya\nque en el municipio no hay m\u00e1s motosierra. Cuando el jefe de brigada ve la\npalma dice que no puede cortarla porque no tiene con que subirse y Gisela me\ndice que no puede hacer m\u00e1s nada. Tambi\u00e9n le digo que existen los troncos de\nlas dos palmas cortadas en mi patio y en el de un vecino y el jefe de Brigada\nprovincial me dice que no puede recogerlo porque la recogida no es parte de\nsus funciones. Aunque las cort\u00f3 su misma entidad el servicio de recogida de\nlos trozos de palmas y corte de la misma en algunos municipios es particular.\nEs parad\u00f3jico que ocurran estos hechos cuando vivimos en un pa\u00eds que gasta\nanualmente grandes sumas y esfuerzos en las actividades de meteoros y en la\nprevenci\u00f3n y preparaci\u00f3n ante desastres naturales.\n\nEn plena temporada cicl\u00f3nica me siento im\u00adpotente ante esta situaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9\nm\u00e1s puedo ha\u00adcer para que me corten la palma que queda y re\u00adco\u00adger los grandes\ntroncos en mi patio y en del vecino? \u00bfEs competencia de Comunales estas dos\ntareas?\n\nAdela Heredia Leyva,  \nCalle 100 No. 20639 entre 107 y 117,  \nReparto Puente Nuevo, Marianao,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-28/competencia-de-comunales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-28", "comments": []}