{"title": "\u00bfFalta de recursos o indolencia?", "body": "\n\nEl pasado 14 de enero, producto del paso de varios camiones que estaban\nbotando la tierra de un terreno en construcci\u00f3n enclavado en el territorio en\nun vertedero de basura, tambi\u00e9n situado muy cerca de la zona, se rompi\u00f3 la\ntapa de alcantarillado de la calle 85 en el reparto residencial Am\u00e9rica del\nmunicipio de Cotorro.\n\nA ra\u00edz de esto los dirigentes de dicha obra se comprometieron que al d\u00eda\nsiguiente iban a llevar una tapa nueva pero todo qued\u00f3 en palabras, porque el\nhueco sigue ah\u00ed. Dicho hueco tiene un metro de ancho a la redonda y\naproximadamente dos metros de profundidad, se encuentra en\u00adclavado en el mismo\nmedio de las cuatro esquinas, lo cual es un peligro potencial para la\npoblaci\u00f3n y sobre todo para un considerable n\u00famero de ni\u00f1os que juegan en la\ncalle, puesto que en cualquier momento puede ocurrir un accidente; y esa no es\nla \u00fanica afectaci\u00f3n puesto que como el hueco lleva tanto tiempo destapado se\nha llenado de basura y ahora est\u00e1 obstruyendo el flujo de las aguas alba\u00f1ales,\nlo que ha generado tupiciones en toda la cuadra y esas aguas est\u00e1n corriendo\npor toda la calle generando a su vez un foco de infecci\u00f3n.\n\nAl ver que pas\u00f3 un mes del incidente y no se le hab\u00eda dado soluci\u00f3n, el d\u00eda 13\nde febrero a trav\u00e9s de un amigo periodista y delegado de una circunscripci\u00f3n\ndel municipio hice llegar una queja exponiendo el problema a la oficina de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del Poder Popular del municipio, pero igualmente nada\npas\u00f3.\n\nEl jueves 26 de febrero fui personalmente a dicha oficina en busca de una\nrespuesta concreta a mi planteamiento, el cual ni siquiera encontraban, ya que\npor mal trabajo lo hab\u00edan archivado a nombre de mi amigo y no al m\u00edo, a pesar\nde que \u00e9l le hab\u00eda especificado bien todos mis da\u00adtos; al d\u00eda siguiente mi\namigo me acompa\u00f1\u00f3 personalmente para esclarecer el error quedando bien claro\nque fue de la compa\u00f1era que lo atendi\u00f3; en esos momentos me dijeron que fue\u00adra\nel lunes 2 de marzo para entrevistarme con el compa\u00f1ero Jes\u00fas, vicepresidente\nde la Cons\u00adtrucci\u00f3n del municipio y efectivamente me en\u00adtrevist\u00e9 con \u00e9l, que\nya estaba enterado del proble\u00adma desde su inicio y seg\u00fan me expuso pensaba que\nya hab\u00eda sido solucionado; entonces me dijo que fuera al lugar del hueco,\ntomara las medidas y lo llamara a un tel\u00e9fono que me dio para que se las diera\npara mandar a hacer la tapa.\n\nEso me dej\u00f3 algo contrariada porque me imagino que ese trabajo no me concern\u00eda\na m\u00ed, sino a \u00e9l, pero en aras de una r\u00e1pida soluci\u00f3n mand\u00e9 a mi esposo a tomar\nlas medidas que en dos horas ya hab\u00edan llegado a su destino. El 11 de marzo\nllam\u00e9 nuevamente al compa\u00f1ero Jes\u00fas para interesarme sobre la situaci\u00f3n,\ntodav\u00eda sin soluci\u00f3n, y me dijo que ese mismo d\u00eda iba a llevar unas cabillas\nque faltaban para fundir la tapa, que todav\u00eda se demoraba 12 o 15 d\u00edas m\u00e1s;\nhan pasado ya dos semanas y el hueco sigue ah\u00ed, cada d\u00eda la tupici\u00f3n aumenta\nm\u00e1s, en mi casa se respira un desagradable olor a fosa, por la calle pasa un\nr\u00edo de agua podrida, y la indignaci\u00f3n crece entre los vecinos y en m\u00ed.\n\nY es movida por esta gran indignaci\u00f3n e impotencia que he resuelto\nescribirles, porque s\u00e9 del gran prestigio que tienen en este pa\u00eds y porque\ncasi siempre se resuelven los problemas cuando son publicados.\n\nYo me pregunto: \u00bfSe necesitan tantos recursos, que ha sido tanta la demora\npara poner la tapa de un alcantarillado? \u00bfAcaso no se considera peligroso un\nhueco de esa magnitud en el medio de la calle? \u00bfEst\u00e1n esperando que haya un\naccidente o un muerto para tapar el hueco? \u00bfEst\u00e1n esperando que las fosas de\ntodos los vecinos revienten y sea peor entonces?\n\nY no es porque yo sea una de las afectadas pero pienso que este problema es de\ngran envergadura y que se deber\u00eda establecer una escala de prioridades en\ncuanto a soluciones. Deber\u00eda existir tambi\u00e9n m\u00e1s eficiencia y preocupaci\u00f3n por\nparte de la direcci\u00f3n de las entidades que al fin y al cabo est\u00e1n ah\u00ed para\nresolver los problemas que afectan a la poblaci\u00f3n o al menos intentarlo. Es\ninconcebible que exista tanta insensibilidad humana, con los problemas del\npueblo.\n\nLinet Chang Milan\u00e9s,  \nCalle 85 e/220 y 222, No. 22 010,  \nRpto. Residencial Am\u00e9rica,  \nCotorro, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-07/falta-de-recursos-o-indolencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-07", "comments": ["que esperan para botar a jesus por ineficiente, y falta de respeto de mandar a una compa\u00f1era a medir el hueco,, pero ademas por mentiroso", "Moderador porqu\u00e9 no me public\u00f3 mi comentario si cumple con los requisitos de la secci\u00f3n??\n\nCont\u00e9steme por esta misma v\u00eda !!!\n\nSaludos"]}