{"title": "\u00bfCon qu\u00e9 criterio se orientan las podas?", "body": "\n\nEntre los tantos problemas que afronta el cubano en su vida cotidiana, el tema\nque me ocupa pa\u00adrece ser percibido por muy po\u00adcos y aunque con consecuencias\npr\u00e1c\u00adticamente im\u00adperceptibles pa\u00ad\u00adra mu\u00adchos, se trata de algo que de\u00adb\u00eda\nalarmarnos a todos.\n\nMe refiero al hecho de que ha\u00adce algunos meses se ha estado ha\u00ad\u00adciendo en\nalgunos mu\u00adnicipios de la ciudad una poda, que lejos de beneficiar, perjudica.\nBasta salir a caminar p\u00ada\u00adra darse cuenta de que los cortes en la ma\u00adyor\u00eda de\nlos ca\u00adsos han sido excesivos o a destiempo y en otros, los \u00e1rboles han\nquedado pr\u00e1cticamente trun\u00ad\u00adcos y las calles que en otro tiempo fueron un\npaseo bajo la sombra, parecen ser un desierto.\n\nTodos sabemos de la necesidad de evitar los peligros que los \u00e1rboles frondosos\nsuponen para el tendido el\u00e9ctrico o ante el azote de alg\u00fan hurac\u00e1n, pero qui\u00e9n\nde\u00adtermina cu\u00e1ndo y c\u00f3mo debe ha\u00adcerse dicha poda.\n\nHe visto la poda en marzo, en julio y en septiembre por citar al\u00adgunos meses,\nlo que de\u00admuestra que no se sigue una regla en particular. Parece irracional\nhacerlo en plena primavera o verano cuando es la \u00e9poca de inflorescencia y\nau\u00adge de la vegetaci\u00f3n. Por otro la\u00addo las aves y otras especies que utilizan\na es\u00adtos \u00e1rboles como vivienda, \u00e1rea de reproducci\u00f3n y cr\u00eda, alimento y\nrefugio quedan desprotegidos.\n\nEn meses de calor tan extremo (con r\u00e9c\u00adords de altas temperaturas) c\u00f3mo vamos\na darnos el lujo de cortar de una manera tan radical lo \u00fanico que podr\u00eda\natenuar este fen\u00f3meno: los \u00e1rboles. \u00bfSer\u00e1 que nadie se percata de que lo que\nconviene hacer no es mutilar sino sembrar?\n\nIgual de grave es el hecho de que nuestra propia especie est\u00e1 cada vez m\u00e1s\nafectada por la in\u00adfluencia de las radiaciones solares y esta poda tan brutal\nnos ex\u00adpone a\u00fan m\u00e1s.\n\nPero a mi juicio lo que resulta m\u00e1s preocupante es que esta po\u00adda no parece\nser orientada por es\u00adpecialistas y se destruye en mi\u00adnutos lo que ha llevado y\nllevar\u00e1 a\u00f1os hacer a la na\u00adturaleza.  \nInvito a dar un vistazo por las calles del Vedado, mucho ya se ha podado y\npreocupa m\u00e1s ver que abundan los \u00e1rboles completamente secos o a punto de\nestarlo pues las lluvias han faltado en estos meses. Entonces cabe preguntar\n\u00bfcon qu\u00e9 criterio se orienta dicha poda?\n\nEste asunto que parece no preocupar a nadie, lamentablemente nos afectar\u00e1 a\ntodos. De\u00adbemos ocuparnos.  \n  \n\nIrda Sanabria  \nCalle E No. 106,  \nentre 5ta. y 7ma.  \nPlaza de la Revoluci\u00f3n.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-06/con-que-criterio-se-orientan-las-podas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-11-06", "comments": ["Ya sobre este tema escribi hace  mas de dos anos a esta seccion , e incluso denunciando  el crimen que se estaba cometiendo ante los ojos de todas las autoridades en la calle 27 entre 42 y 44 en Playa contra un almendro que por capricho de un vecino que llego a vivir nuevo en la cuadra y se  empecino en secarlo, matarlo. Ahora el peligro es bien grande , pues amenaza , como esta seco, con proyectarse contra los transeuntes. Ya han caido grandes gajos secos sobre carros y personas. Visiten ese lugar y veran que llevo razon ", "todo lo dicho sobre las podas es muy razonable y digno de pensar en ello por quienes corresponde. pero adem\u00e1s, es necesario analizar con m\u00e1s l\u00f3gica sobre qu\u00e9 normas, o reglas etc.,  qu\u00e9 \u00e1rboles sembrar debajo de los tendidos el\u00e9ctricos, al lado de las aceras y los edificios edificios y casas de vivienda u otras \u00e1reas dignas de incluirle vegetaci\u00f3n, que no significa que una vieja vivienda se derrumbe y llenen su espacio con un parque con a lo mejor un arbolito o dos. hay que pensar, podar porque es necesario prever los accidentes en la temporada cicl\u00f3nica, no cuando ya est\u00e1 terminando, ni dejar un enorme edificio de oficinas con todas las viviendas aleda\u00f1as 8 horas sin electricidad porque una brigada de 4 o 5 trabajadores est\u00e1 podando.  hasta ser\u00eda \u00fatil calcular que tipo real de vegetaci\u00f3n lleva cada espacio de nuestra ciudad para no seguir viendo calles principales tan penosamente churrosas, exteriores de edificios rodeados de herbazales, y poner las cosas en su lugar para que no sea necesario podar y podar todos los a\u00f1os los mismos \u00e1rboles cubiertos de cables y ver arbustos creciendo de lado junto a los edificios que les impiden ver la luz.", "estoy muyy de acuerdo con usted Irda, se exceden en la poda y a veces en su mayor\u00eda no lo hacen es una \"justificaci\u00f3n \" pienso yo para cortar la electricidad, tambien esta por otro lado, el mal podamiento de los \u00e1rboles que los pican desde el tronco como p\u00e0ra que no crezcan m\u00e1s, la \u00e8rsona responsable de lo antes referido por usted, esa ni poda, ni le interesa lo que poden y ni como lo hagan, est\u00e1 sentado atr\u00e1s de un tim\u00f3n o de un buen bur\u00f3 sin importarle nada", "Hola:-)\n\nPor una poda mal pensada por muchos \"expertos\", una ceiba centenaria s\u00edmbolo de la Ciudad de Guant\u00e1namoen el Parque Mart\u00ed, muri\u00f3. Sobre este asunto m\u00e1s grave de lo que les cuento, parece que las autoridades del Gobierno municipal y provincial se han olvidado.\n\nSaludos;-)\nhttp://elioantonio.cubava.cu/\n", "Una cosa es podar por podar, sin criterio tecnico correcto pero otra es prevenir .Los arboles son, despues de los oceanos ,la fuente de oxigeno mas importante. No soy conocedora de esas cosas de podamiento etc pero desde mi experiencia personal digo que mas vale prevenir que tener que lamentar, en mi casa un par de a\u00f1os atras, un muchachito del barrio, de 21 a\u00f1os, queriendo coger unos aguacates que daban para la parte de afuera de mi casa, que nosotros nunca recogiamos pues estaban muy cerca del tendido electrico,los cogio con una bara prestada que era de metal y se electrocuto pues habia llovido mucho ese dia y la mata estaba humeda. Hacia tiempo que la empresa electrica no venia a podar la mata y nosotros no tenemos los medios adecuados para hacerlo. Mi cu\u00f1ado que estaba tumbando los aguacates y mi madre que salio al patio, se lo advirtieron pero desgraciadamente fueron testigos de un triste y lamentable accidente."]}