{"title": "Sobre la reposici\u00f3n de equipos explica  la Empresa El\u00e9ctrica de Santiago de Cuba", "body": "\n\nSr. Jes\u00fas: con fecha 17 de julio recibimos su inconformidad con el proceso de\nreposici\u00f3n de equipos da\u00f1ados en la zona donde reside a trav\u00e9s del art\u00edculo\npublicado por el \u00f3rgano de prensa nacional Granma; de igual forma y por\ncoincidencia ese mismo d\u00eda en horas tempranas de la ma\u00f1ana lo atendimos en\nnuestra oficina de atenci\u00f3n al cliente en la direcci\u00f3n provincial de la\nEmpresa El\u00e9ctrica de Santiago de Cuba por la misma causa y en la atenci\u00f3n le\nexplicamos las causas y motivos por los cuales se ha demorado su proceso de\nindemnizaci\u00f3n, retir\u00e1ndose usted de la misma muy conforme con la explicaci\u00f3n\nrecibida por las especialistas que lo atendieron.\n\nA continuaci\u00f3n daremos respuesta punto por punto a lo redactado por usted en\nla misiva al Granma:  \n1\\. Efectivamente el 7/9/14 usted y sus vecinos fueron afectados por\nalteraciones en el voltaje en la comunidad donde residen, lo que motiv\u00f3 el\nda\u00f1o a sus equipos electrodom\u00e9sticos, procedi\u00e9ndose en cada caso seg\u00fan lo\nlegislado para estos tr\u00e1mites, y los equipos que tu\u00advieron reparaci\u00f3n se les\ndio soluci\u00f3n inmediata no as\u00ed al resto de los equipos como el suyo.\n\n2\\. A fines del 2014 nuestra entidad puso todo su empe\u00f1o y financiamiento, el\ncual nun\u00adca escasea para este fin, en aras de poder cerrar un a\u00f1o con el menor\nn\u00famero de equipos pendientes, situaci\u00f3n esta que no pudo concretarse toda vez\nque en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o no existi\u00f3 un proveedor, ni dentro ni fuera\nde la provincia a los cuales comprar los recursos ne\u00adcesarios para este fin,\nsituaci\u00f3n que se ha mantenido hasta el cierre de este semestre, siendo en el\nmes de julio el mes en el que se ha podido ejecutar dicho presupuesto, estando\nmuy por debajo de la cifra planificada por esta misma causa de un mercado\ninsuficiente para cubrir la necesidad de nuestra entidad en esta materia.\n\n3\\. Por lo tanto las orientaciones brindadas, tanto por el Director de la\nunidad como por sus especialistas han sido las correctas, no siendo esto causa\nde maltrato o enga\u00f1o, aunque no sea la respuesta que usted necesita o\u00edr sino\nla reposici\u00f3n del equipo afectado.\n\n4\\. Referente a que ellos terminaron con us\u00adted y es responsabilidad de la\nempresa la reposici\u00f3n de los equipos le respondemos que el te\u00adrritorio es\nqui\u00e9n comienza y culmina con su tr\u00e1mite, la empresa gestiona y controla los\nequi\u00ad\u00adpos da\u00f1ados y repuestos y este chequeo se realiza de forma diaria a\nnivel de empresa y a nivel de UNE y Minen, todo ello con el objetivo de buscar\nuna gesti\u00f3n capaz de cubrir nuestras necesidades.\n\n5\\. En la actualidad se han logrado comprar un total de 228 equipos dentro del\nmes; con lo cual pudimos indemnizar a los clientes con TV de 32\u00b4 afectados,\nincluyendo en su territorio a los Exp: 14-05, 14-11 y 14-72, siendo usted el\nexpediente 14-79, teniendo afectado un TV b/n de 13\u00b4, si observa los clientes\nindemnizados pertenec\u00edan al 2014 tambi\u00e9n.\n\n6\\. De igual forma en estos momentos se lo\u00adgr\u00f3 comprar el 100 % de los\nventiladores afectados, radiograbadoras, m\u00f3dulo de cocci\u00f3n, radios, monitores\nde PC, UPS y m\u00e1s del 75 % de las luminarias afectadas; con ello sus vecinos\nafectados con otros equipos que no son los televisores ser\u00e1n indemnizados\nantes de que termine el mes de julio.\n\n7\\. Muy en espec\u00edfico con los TV se est\u00e1n ha\u00adciendo gestiones en este preciso\nmomento en las provincias de Holgu\u00edn y La Habana para la compra del 100 % de\nlos mismos; con ello lo\u00adgraremos indemnizar tanto a usted como a todos los\nclientes afectados en la provincia.\n\n8\\. Lo ocurrido en su zona de residencia no fue por falta de mantenimiento,\nsino una aver\u00eda por falla en las l\u00edneas de las cuales ustedes se sirven;\nrecordar que al vivir en una zona cercana al mar el desgaste de las mismas y\nel porciento de ocurrencia de las interrupciones es mucho m\u00e1s frecuente que en\notras zonas, por eso se lleva muy de cerca el plan de mante\u00adni\u00admiento de este\nmunicipio.\n\n9\\. A su pregunta: Cu\u00e1ndo a la empresa el\u00e9ctrica no se le paga en tiempo, el\nservicio prestado, lo cortan sin preguntar nada, incluso cuando ellos se\nequivocan en la lectura hay que pagar y luego ventilan la situaci\u00f3n. Le\ninformamos que lo que se recauda por concepto de cobro de electricidad, no va\na parar a las cuentas de nuestra empresa, sino a las cuentas del Estado y\ndentro de sus deberes est\u00e1 el pago en fecha de la misma; de igual forma cuando\nexisten errores de lectura todos los casos son analizados y tomadas las\nmedidas pertinentes en cada momento. De igual forma ya sea de forma monetaria\no a trav\u00e9s de ajustes a la facturaci\u00f3n al cliente siempre se le devuelve lo\nfacturado de m\u00e1s en caso que se compruebe la veracidad del error, dicho\nsistema nada tiene que ver con el proceso de indemnizaci\u00f3n que aunque sabemos\nen estos momentos est\u00e1 siendo demorado y es su derecho reclamarnos la demora,\nla entidad nunca ha dejado de cumplir con reponer el bien afectado,\ngeneralmente con equipos de superior valor y tecnolog\u00eda a los afectados, al\nser estos equipos los que se comercializan en la actualidad.\n\n10\\. En aras precisamente de disminuir es\u00adte tiempo y toda la insatisfacci\u00f3n\nque esto ge\u00adnera en la poblaci\u00f3n, la UNE ha elevado a las instancias\npertinentes para su aprobaci\u00f3n la propuesta del pago de la indemnizaci\u00f3n a\ntrav\u00e9s de cheques nominativos, la cual a\u00fan no ha sido aprobada por las\ninstancias autorizadas para ello y que se discute por todas las partes\ninteresadas, todo ello con el objetivo de dar una respuesta \u00e1gil y eficaz a\ntodos nuestros clientes.\n\nPor todo ello su caso queda pendiente de so\u00adluci\u00f3n hasta tanto se le pueda\nreponer el Televisor b/n de 13\u00b4, afectado por nuestra entidad. Lamentamos las\nmolestias causadas a us\u00adted y su familia por esta situaci\u00f3n, nuestra entidad\nda una vital importancia a este tema como tambi\u00e9n las instancias nacionales,\nlas cuales apoyan y gestionan de forma diaria las mismas, financiamiento\nexiste sin dificultad y en todo momento, por nuestros clientes trabajamos y\npor ellos existimos.\n\nSin otro asunto\n\nIng. Leonel Ruiz Carri\u00f3n  \nDirector General  \nEmpresa El\u00e9ctrica, Santiago de Cuba\n\nCOLETILLA  \nSi bien la empresa el\u00e9ctrica refuta a Jes\u00fas cada uno de sus puntos, lo cierto\nes que este, por razones no imputables a \u00e9l, o a su familia, lleva ya un a\u00f1o y\ndos meses sin televisor y aun cuando puedan ser objetivas las causas, es una\nresponsabilidad de la empresa, su reposici\u00f3n, como bien lo reconocen aqu\u00ed. La\nmolestia que expresa Jes\u00fas es perfectamente entendible. Por otra parte, cu\u00e1nto\nm\u00e1s ha de esperar por una reposici\u00f3n de un TV, descontinuado, pues, de d\u00f3nde\npodr\u00e1 salir un equipo hoy d\u00eda en blanco y negro.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-27/sobre-la-reposicion-de-equipos-explica-la-empresa-electrica-de-santiago-de-cuba", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-16/reposicion-de-equipos-espera-por-la-empresa-electrica", "is_response": true, "date": "2015-11-27", "comments": ["8. Lo ocurrido en su zona de residencia no fue por falta de mantenimiento, sino una aver\u00eda por falla en las l\u00edneas de las cuales ustedes se sirven; recordar que al vivir en una zona cercana al mar el desgaste de las mismas y el porciento de ocurrencia de las interrupciones es mucho m\u00e1s frecuente que en otras zonas, por eso se lleva muy de cerca el plan de mante\u00adni\u00admiento de este municipio.\nMe pregunto es o no es falta de seguimiento del Plan de mantenimiento", "Muy buena la explicaci\u00f3n y justificaci\u00f3n del director de la Empresa Electrica , pero lo cierto es que el compa\u00f1ero Jes\u00fas y su famila aun continuan sin su televisi\u00f3n en b/n descontinuado como repite en varias ocasiones  pero es el suyo y que me parece que es una falta al respecto del compa\u00f1ero afectado estarle restregando que es una famila humilde sin posibilidades.  ", "Esto solo merece una frase... Le zumba el merequet\u00e9n...", "La carta esta correctamente realizada; es totalmente coherente con la indolencia y la falta de inter\u00e9s en compensar al cliente, que no tiene posibilidad alguna de defensa sin que defenderse no signifique mas da\u00f1o econ\u00f3mico y tiempo robado al trabajo, a si mismo y a la familia.\nEl argumento de que la recaudaci\u00f3n va a los fondos del estado es una verdad a medias, porque lo que va a los fondos del estado parte de las utilidades netas y de estas ya deber\u00eda deducirse adem\u00e1s de los gastos de operaci\u00f3n, reinversi\u00f3n, etc. lo pagado precisamente por indemnizaciones. He medido en la casa de unos amigos, que luego de tramitar con la empresa electica la inestabilidad del voltaje y su promedio elevado por encima de los 260V con picos de mas de 280 donde deb\u00eda haber 230 y 130V con picos de mas de 140 donde deber\u00eda haber 115. (Le tiramos fotos al instrumento digital con que se lo med\u00ed, para que reclamaran nuevamente) All\u00ed no duran las l\u00e1mparas de luz fr\u00eda, se le rompen otros equipos y les dicen que es normal ese voltaje, que adem\u00e1s significa que gastan un % superior de potencia innecesariamente y lo tienen que pagar sin que sea su deseo. La empresa el\u00e9ctrica les ha respondido que \"es normal porque se encuentran al lado del transformador, y que no se le puede bajar mas el TAP\". Cualquiera con sentido com\u00fan y sin demasiada calificaci\u00f3n se dar\u00eda cuenta de que se trata de mala selecci\u00f3n del transformador, por su relaci\u00f3n de transformaci\u00f3n y que las oscilaciones de voltaje delatan la insuficiencia de su capacidad por sobrepasar la corriente de carga el factor de regulaci\u00f3n nominal del equipo.  \n\nAdem\u00e1s del perjuicio al usuario. Nadie sabe cuanto se consume en potencia por casos como este, que por probabilidades no puede ser el \u00fanico ni mucho menos. Pero lo paga el mismo usuario al que se le rompen los equipos que luego est\u00e1n a\u00f1os sin reponerle. Que se les entreguen unos de mayor calidad no compensa el tiempo SIN SERVICIO, sin poder DISFRUTAR de un medio de comunicaci\u00f3n masiva como es la TV o PERJUDICADO por no poder conservar los alimentos en un REFRIGERADOR. No uno menor, deb\u00edan darle DOS.\n\n", "La repuesta de la empresa electrica  esta en correspondencia con los establecido  la ley 1287 y el decreto 260 que  es  MALTRTAR AL USUARIO.\n\nsaludos oviedo"], "original_letter_info": {"title": "Reposici\u00f3n  de equipos espera  por la empresa el\u00e9ctrica", "body": "\n\nNo pens\u00e9 que tuviera la necesidad imperiosa de enviarles estas l\u00edneas que dan\nfe del mal trabajo y la falta de respeto que todav\u00eda subsiste en muchos\nlugares de nuestra isla, que dentro de poco m\u00e1s de tres a\u00f1os cumplir\u00e1 ya el 60\naniversario de su definitiva independencia.\n\nLo que a continuaci\u00f3n les narro sucedi\u00f3 el 7/09/2014. Ese d\u00eda hubo una\nalteraci\u00f3n de voltaje en el circuito el\u00e9ctrico que abastece a unas cuantas\ncasas de nuestra comunidad La Constructiva en Chivirico, Guam\u00e1, Santiago de\nCuba. Producto a este incidente quedaron inservibles los siguientes equipos\nelectrodom\u00e9sticos pertenecientes a diez familias de nuestra comunidad.\nTelevisores: 7, radio reloj digital: 2, ventilador: 1.\n\nAl instante de producirse la aver\u00eda nos comunicamos con los compa\u00f1eros de la\nempresa el\u00e9ctrica de Chivirico; al siguiente d\u00eda vino el director a verificar\nlos equipos averiados casa por casa, e hizo un listado. Al otro d\u00eda nos visit\u00f3\nun inspector de la empresa provincial, marc\u00f3 los equipos y luego nos llamaron\na la unidad municipal para llenar una planilla con los datos de los equipos\nafectados, incluyendo el comprobante de pago del consumo el\u00e9ctrico. Luego nos\nvisitaron los t\u00e9cnicos que comprobaron los equipos. Arreglaron aquellos que\nten\u00edan soluci\u00f3n y los que no, en espera de reposici\u00f3n, a los cuales me estoy\nrefiriendo.\n\nAl finalizar el a\u00f1o se nos dijo que posiblemente se nos cambiaran, pues no\nquer\u00edan tener deudas para el 2015. Pas\u00f3 el fin de a\u00f1o y a\u00fan estamos sin\nsoluci\u00f3n del problema. To\u00addos los meses hablamos con la de atenci\u00f3n al\np\u00fablico, digo cuatro o cinco veces en el mes y su respuesta es que no hay\nequipos. Hace poco hablamos con el director de la UEB en Chivirico y nos dijo\nque su trabajo hab\u00eda concluido, que era responsabilidad de la empresa\nprovincial la reposici\u00f3n de los equipos. Nos dirigimos mediante escrito al\npresidente del Poder Popular municipal, ya han pasado m\u00e1s de dos meses y no ha\ndado respuesta. \u00bfQu\u00e9 tendremos que hacer para que nos repongan nuestros\nequipos?  \nNo es secreto para nadie, que para obtener cualquier efecto electrodom\u00e9stico\nhay que sacrificarse con creces, poner a nuestros hijos y esposa contra la\npared para ahorrar lo suficiente, precisamente para que ellos puedan ver en\ncasa la programaci\u00f3n infantil y los mayores estar informados o ver algo que\nsea del placer humano. Tengo tres hijos peque\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 hago para que mis hijos\ntengan nuevamente su televisor sin necesidad de molestar a los vecinos?\n\nLas personas afectadas no trabajamos en lugares donde se ganen sueldos que\npermitan suplir las p\u00e9rdidas.\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que una empresa estatal que recauda tanto dinero, no pueda\nreponer un da\u00f1o, que ella misma caus\u00f3? \u00bfQui\u00e9n es el culpable de lo sucedido?\n\nCuando a la empresa el\u00e9ctrica no se le paga en tiempo, el servicio prestado,\nlo cortan sin preguntar nada, incluso cuando ellos se equivocan en la lectura\nhay que pagar y luego ventilan la situaci\u00f3n.\n\nCuando vinieron a arreglar la aver\u00eda no demoraron ni media hora, entonces, \u00bflo\nque pas\u00f3 fue una aver\u00eda o por falta de mantenimiento?  \nNosotros no somos empresa, vivimos honradamente de nuestro sudor, esos equipos\nnos hacen falta, somos due\u00f1os legales de los mismos, por tanto exigimos nos\nsean devueltos cuanto antes. Esperamos que los responsables terminen de\nresolver el problema.\n\nRey Jes\u00fas Rodr\u00edguez Ram\u00edrez,  \nCalle Principal, S/N, Reparto  \nLa Cons\u00adtructiva, Chivirico, Guam\u00e1,  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-16/reposicion-de-equipos-espera-por-la-empresa-electrica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-16", "comments": ["Soy afectado igual que el remitente,mande cartas a JRebelde y Granma, lo mio fue en agosto del 2014,vivo en camaguey,ya veo que el mal y la maldad es donde quiera,perdi TV,DVD,computadora,impresora,lamparas recargables etc.....sigo en espera de respuestas y culpables.....aunque sea medico sigo sin ser millonario ni tengo quien me los reponga mas nadie que los culpables e incompetentes de este organismo...", "\u00bfLos directivos de la empresa electrica no leen la prensa?", "Los Directivos si leen la prensa, pero se escudan y evaden las responsabilidades como las del director de la UEB en Chivirico, maximo responsable a primera instancia ante la poblacion y la empresa a la cual representa, es muy facil quitarse el muerto de arriba justificando que ya hiso todo a su nivel, mientras que familias, personas , ni\u00f1os esperan por la no llegada reposicion de sus equipos afectados, porque esperar que estas quejas lleguen a un nivel superior donde la solucion y la respuesta esta en la exijencia de que se cumpla lo que esta legislado, a quien se le puede exigir que  cumplan con su responsabilidad por el da\u00f1o causado, donde esta el respeto al pueblo que por a\u00f1os se ha luchado en cuba. sin mas comentarios...............? "]}}