{"title": "Sobre el precio del pasaje intermunicipal en Pinar del R\u00edo, informa el Grupo Empresarial de Transporte", "body": "\n\nCon el objetivo de dialogar con el com\u00ad\u00adpa\u00f1ero Carlos Correa Fern\u00e1ndez so\u00adbre\nsu carta publicada el viernes 5 de di\u00adciem\u00adbre, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n que lo\nvi\u00adsit\u00f3. Particip\u00f3 adem\u00e1s el compa\u00f1ero Juan Carlos Qui\u00f1ones Campos, delegado\nde la circunscripci\u00f3n 3 del Consejo Popular Urbano del municipio de San Juan y\nMart\u00ednez.\n\nCon relaci\u00f3n al aumento del precio del pasaje en el transporte privado estamos\nde acuerdo en que debe regularse, pero los transportistas no tenemos ning\u00fan\nrespaldo legal que nos permita adoptar di\u00adcha decisi\u00f3n en los medios que lo\nhacen bajo el principio de oferta y demanda, solo a aquellos veh\u00edculos que\ncubren alguna ruta y que reciben el combustible estatal, aplicando el m\u00e1ximo\ndel valor del pasaje de la ruta de origen a destino (Resoluci\u00f3n 368/2011 del\nMinistro del Transporte- Reglamento de la Licencia de Operaci\u00f3n del Transporte\npara personas naturales).\n\nRespecto a la cantidad de pasajeros la 368/2011 plantea en su Art\u00edculo\n29.-Obli\u00adgaciones, inciso f) Transportar una cantidad de carga o de pasajeros\nque no exceda la capacidad autorizada para el medio de transporte; por lo que\nsiempre han te\u00adnido l\u00edmite de pasajeros a transportar. El compa\u00f1ero Carlos\nexpres\u00f3 que en realidad lo que quiso transmitir era que no ha\u00adb\u00eda permanencia\nen el control por quienes deb\u00edan hacerlo y le explicamos que no estamos\nexentos de esta de\u00adfi\u00adciencia, aun cuando nuestros cuerpos de inspectores\ncontrolan esta situaci\u00f3n en la carretera, nos falta sistematicidad.\n\nEs verdad que en la terminal de \u00f3mnibus se encuentran agrupados y organizados\ncasi todos los porteadores privados de la provincia, lo que obedece a acuerdos\nadoptados por la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial del municipio y la provincia, con\nel fin de ordenar el tr\u00e1fico vehicular y el parqueo de las principales v\u00edas de\nla ciudad pinare\u00f1a.\n\nFinalmente debemos se\u00f1alar que tan\u00adto el compa\u00f1ero Carlos Correa como el\ndelegado de la circunscripci\u00f3n, compa\u00f1ero Juan Carlos Qui\u00f1ones, plantearon\nestar conformes con la respuesta pero no satisfechos totalmente debido a que\nsu principal inconformidad que es el au\u00admento desmesurado de los precios a\u00fan\nno tiene una soluci\u00f3n.\n\nSaludos\n\nJes\u00fas Vald\u00e9s Miranda\n\nDirector Grupo Empresarial de Transporte Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-06/sobre-el-precio-del-pasaje-intermunicipal-en-pinar-del-rio-informa-el-grupo-empresarial-de-transporte", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-12-05/aumentan-porteadores-privados-precio-del-pasaje-intermunicipal-en-pinar-del-rio", "is_response": true, "date": "2015-02-06", "comments": ["hay un problema en este tema, relacionado con el numero maximo de pasajeros transportados. Ningun pasajero de esos puede decir que es transportado contra su voluntad. fijese en las guaguas, que por llenas que vayan, siempre los que estan abajo creen que los de arriba se pueden apretar un poco mas para que ellos se puedan subir. y nadie se baja porque considere que va muy apretado, ahi hay un problema que no es solo asunto del transportista, sino tambien tiene que ver con lo que prefieren los transportados, irse mas apretados o no poder simplemente irse.", "yo no soy e pinar vivo en la habana, pero esos chofees privados quieren hacerse ricos a toda costa no le importa que los salarios de la mayor\u00eda de los trabajadores cubanos sean bajos ,lo de ellos es apretar y apretar , el gobierno tambi\u00e9n tiene parte de culpa por no poner un precio tope, escudado en la oferta y la demanda, entonces esos ch\u00f3feres que aprietan tanto y que ganan mas que cualquier profesional, si van a una consulta medica ,no se les cobra ,se le dan todos los meses los mandados subsidiados por el estado , sus carros trabajan con combustible robado al estado, por que todo el mundo sabe que es asi,en fin ,un abuso autorizado y nadie hace nada", "en si de que trata este articulo que no aclara nada. ni se refiere al kid del asunto.un mal grve de la prensa cubana no es especifica en sus descripciones. no entendi cual es la queja y porq se escribe.por favor.", "Si el Grupo Empresarial de Transporte de Pinar del Rio se declara totalmente incompetente para regular los precios excesivos que se cobran por el transporte, quien defiende al pobre imfeliz cubano de apie que tiene necsariamente que transportarse y pagar los precios abusivos que imponen la oferta y demanada. Quien responde p\u00f3r eso. ", "Famosa *oferta demanda*.... Vamos de mal a peor, ocurre igual con los *revendedores por cuenta propia* de los productos agr\u00edcolas, carretilleros que llevan las mercancia del mercado agropecuario (sea cualquier modadidad) a los precios inimaginables, para que el cubano de *a pie*, trabajador estatal y humilde, sufra para comer y dar a sus hijos un plato de comida. Se necesitan soluciones, agilidad, organizaci\u00f3n, voluntad pol\u00edtica y administrativas, no respuestas que ya el pueblo conoce y que hasta hoy son el amparo de los sin escr\u00fapulos que da\u00f1an nuestras conquistas y sacrificio.\nEsos due\u00f1os de camiones o transporte (porque los choferes son asalariados de ellos), cuanto pagan por la salud, transporte sanitario, rehabilitaci\u00f3n, medicamentos (subcidiado), educaci\u00f3n, cultura, deporte, informaci\u00f3n, etc.. en nuestro pais? Es muy posible que un medico, maestro, profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica, chofer de ambulancia, fisioterapeuta, instructor de arte......entre otros, as\u00ed como enfermos, obreros simples, pensionados o jubilados, estudiantes etc, sean los que enriquecen a estos individuos. Pero ya la conciencia no vale, el gobierno tiene que tomar en serio los problemas del pueblo.\nHasta cuando!!!! Variantes y soluciones existen!"], "original_letter_info": {"title": "Aumentan porteadores privados precio  del pasaje intermunicipal en Pinar del R\u00edo", "body": "\n\nEn este momento hay grandes pasos de avance en cuanto a los em\u00adpe\u00f1os del\nEstado pa\u00adra resolver las necesidades de la poblaci\u00f3n, sin em\u00adbargo, como dice\nel adagio: \u201c De bue\u00adnas intenciones est\u00e1 empedrado el camino del infierno\u201d, y,\naunque debo reconocer que lo logrado con el \u201ccuentapropismo\u201d ha logrado\ncambiar la faz de nuestra sociedad, creo que el Estado debe ejercer su labor\nco\u00admo re\u00adgulador de la actividad privada en aras de evi\u00adtar la corrupci\u00f3n y el\nenriquecimiento de algunos en perjuicio de muchos.\n\nLo que me ha motivado a escribir estas l\u00ed\u00adneas es la situaci\u00f3n del transporte\nintermunicipal en Pinar del R\u00edo, supuestamente desde la terminal de \u00f3mnibus de\nPinar del R\u00edo, que ya deber\u00eda llamarse terminal de \u201cporteadores privados\u201d ante\nla casi total au\u00adsencia de transporte estatal hacia los municipios de la\nprovincia.\n\nVivo en San Juan y Mart\u00ednez y trabajo en la capital provincial, como miles de\nmis coterr\u00e1neos, y en estos d\u00edas estamos sufriendo el aumento del pasaje en\nlos \u201ccamiones\u201d a $10.00 (anteriormente val\u00eda $5.00 ) por solo un poco m\u00e1s de\n20 kil\u00f3metros, con la su\u00adpuesta justificaci\u00f3n de la \u201coferta y demanda\u201d y ante\nel descontento creciente de nuestra poblaci\u00f3n que ve, por ejemplo, c\u00f3mo a\nveces por un tramo de tres kil\u00f3metros quieren co\u00adbrar $10.00 y que en\nocasiones no quieren de\u00adjar montar a estudiantes porque tienen \u201cpa\u00adsaje\nlimitado\u201d y no pueden \u201cllenar y rellenar\u201d los veh\u00edculos a su antojo.\n\nLa ocurrencia de un fatal accidente en Los Palacios motiv\u00f3 que las autoridades\nde tr\u00e1nsito y suponemos que la direcci\u00f3n de transporte provincial, muy\ntard\u00edamente, limitaran el pasaje en los mencionados transportes ma\u00ad\u00ad\u00adsivos, de\nah\u00ed que los cuentapropistas, co\u00admo una manifiesta \u201crevancha\u201d inmediatamente\nhan elevado el pa\u00adsaje de los pobres pa\u00adsajeros que, por ejemplo, si\ntrabajaran como yo en la periferia de la ciudad de Pinar del R\u00edo, tendr\u00edan que\ndesembolsar mucho m\u00e1s de $480.00 pesos mensualmente solo en pasaje, de un\nsalario que como todos saben casi no alcanza para cubrir las necesidades\nb\u00e1sicas.\n\nPienso que la direcci\u00f3n de Trans\u00adporte debe analizar esta situaci\u00f3n y\nresponder apropiadamente y, de hecho, ejercer un control m\u00e1s eficiente de\nestos transportes y no rendirse ante los cuentapropistas y de\u00adjarles toda la\nresponsabilidad de decidir cu\u00e1nto o cu\u00e1ndo elevan el pasaje, en atenci\u00f3n a una\npoblaci\u00f3n que estudia y trabaja y merece una protecci\u00f3n de quienes en muchos\ncasos deciden su destino. Final\u00admente, este problema no es privativo de mi\nmunicipio, sino de todos los que, en la provincia, tienen como medio de\ntransporte estos veh\u00edculos privados.\n\nCarlos Correa Fern\u00e1ndez  \nHermanos Sa\u00edz 42, entre Ramales y Libertad, San Juan y Mart\u00ednez, Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-12-05/aumentan-porteadores-privados-precio-del-pasaje-intermunicipal-en-pinar-del-rio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-12-05", "comments": ["Los autos en Matanzas han hecho lo mismo, duplicando el precio del pasaje del Pre a Pe\u00f1as Altas, el asunto ha sido denunciado p\u00fablicamente, pero tampoco se ha hecho nada. La sacrosanta oferta - demanda sigue su curso. Creo que ante hechos de esta \u00edndole que afectan al pueblo los gobiernos deben actuar sin demora.\n", "Ya el estado se enquistado tanto en q oferta y demanda q no existe solo aqui es demanda pq las necesidades son superiores y no acaba de poner freno con un listado oficial de precio y chirrin chirran ya se acabo ", "El estado que le venda el combustible y que el estado sea que ponga el precio ,ya que ningun carro particular compra el combustible al servi.porque al particular no leda la cuenta y yo me pregunto de donde sacan los particulares el combustible.En la provincia de Matanza en ninguna terminal despues de la 5 pm no hay guagua y si es los domingo menos.la necesidad hace cojer eso transporte carisimo.", "Hce mucho he comentado sobre este asunto, refiriendome a la situacion especialmente en el transporte que lleva Pinar San Juan y a la inversa. Noto que descarada e irrespetuosamente los cuentapropistas-transportistas siguen haciendo del abuso su signo principal, sin que haya un  o una autoridad estatal que ejerza ningun control. Da rabia realmente ver las actitudes miserables de los camioneros, de los boteros en aquellos cacharros desvencijados cobrarte a veces hasta mas de veinte pesos. Las alegaciones pueden ser multiples, para mi todas sin ningun valor. Dije aqui y lo repito y repetire en cualquier foro. Recien lo hice en un comentari para el periodico el Guerrillero, que hasta ahora dicen tranquilamente que le subieron el precio del petroleo, bueno si ellos la mayoria hasta ahora han estado lucrando con el petroleo que se roba al Estado o que se desvia de los objetivos para los que se entrega, especialmente de la agricultura, ante un silencipo \"complice\" de quien, no lo voy a decir aunque lo piense. Vease en cuantas ocasiones y se asombrara ,se aparece un camion de esos, o un cacharro de esos a los que nos \"someten\", en un servicentro echando petroleo, siempre se rellena con canistras, o revisele el maletero.\n\nToda mi solidaridad con Carlos, como siempre he hecho y tenido para con los demas . De abusadores tantisimos, aprovechados, miserables que lucran con la pena de los demas - desgraciadamente sin un control del Estado y no se piense que sus papeles, sus inspecciones de calidad del transporte ni todo ha de andar claro. Son ellos los principales especuladores con el movimiento de las piezas de repuesto, que por lo general suelen ser extraidas, sin control de cualquier lamacen del Estado.", "aqui en holgu\u00edn quisieron hacer lo mismo y las autoridades y el pueblo enfrentaron el problema y tuvieron que retonar al anterior precio, una cosa es la oferta y la demanda y otra cosa es el precio de monopolio que aplican algunos descarados que se combierten en lideres ante la indiferencia de las autoridades que no nesesitan este medio de transporte por que tienen carro"]}}