{"title": "Responde grupo Empresarial de Comercio de Cienfuegos", "body": "\n\nAl tener conocimiento de la carta nombrada Las rejillas de muebles cambian de\nprecio se\u00adg\u00fan el reparto, de manera inmediata se cre\u00f3 una comisi\u00f3n de trabajo\npara realizar un pro\u00adce\u00adso investigativo la cual presidi\u00f3 el sub\u00addi\u00adrector de\ncomercio del Grupo Empresarial de la provincia.\n\nPara dar respuesta a tal inquietud del cliente se visit\u00f3 su domicilio por\nparte de la ad\u00admi\u00adnis\u00adtraci\u00f3n del MAI 14 Festival donde adquiri\u00f3 el producto,\nexplic\u00e1ndosele el por qu\u00e9 de la di\u00adferencia del precio; no existiendo\nviolaci\u00f3n al\u00adguna, pues proced\u00eda el producto de diferentes pro\u00adveedores, con\ndiferentes costos de adquisici\u00f3n, cuesti\u00f3n que provoca la diferencia de precio\nminorista, aun cuando las caracter\u00edsticas del producto son muy similares.\n\nEl precio minorista se forma a partir del precio mayorista, que es el costo al\nque se adquiere el producto.\n\nLa respuesta fue brindada al cliente con to\u00adtal transparencia el propio d\u00eda al\nsalir la publicaci\u00f3n en Granma. Le solicitamos nos disculpe por las molestias\ncausadas.\n\n  \nElaine Quijano Llovert  \nDirectora  \nGrupo Empresarial de Comercio,  \nCienfuegos\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-09/responde-grupo-empresarial-de-comercio-de-cienfuegos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-04/las-rejillas-de-muebles-cambian-de-precio-segun-el-reparto", "is_response": true, "date": "2015-07-09", "comments": ["Alguien me puede explicar por que los referescos, aguas y cervezas tienen un precio distinto aun cuiando el proveedpor es el mismo en diferentes tiendas.", "Me parece incre\u00edble respuesta tan -no se si calificarla de inocente, ingenua o infantil- Es incre\u00edble que sea el cliente final el que tenga que pagar esas diferencias en los costos de adquisici\u00f2n de los productos en el mercado mayorista. \nMe parece importante que hablemos en t\u00e9rminos de marketing y no peyorativamente como casi siempre se acostumbra en nuestros medios.\nCuando hablo de tratar el tema del marketing me estoy refiriendo a abordar el problema de la formaci\u00f3n del precio. Es que estamos acostumbrados a que la \u00fanica v\u00eda de formaci\u00f2n del precio es determinar el costo y a este adicionarle un determinado margen de utilidad y adelante, de esta forma estamos de hecho, favoreciendo una econom\u00eda de gastos y facilitando el no pensar ni buscar derroteros creativos en el \u00e1mbito empresarial.\nPues bien, amigos, cuando  de formaci\u00f2n de precios, una de las 4 famosas P del marketing, podemos encontrarnos que el precio tiene 3 fuentes de formaci\u00f3n: los costos, la demanda y la competencia. La v\u00eda del costo la conocemos, pero uno puede tomar en cuenta el nivel de la demanda y determinar hasta qu\u00e9 nivel el cliente est\u00e1 dispuesto a pagar por un producto, en dependencia del valor de uso que le reconoce a un bien o servicio determinado, y tambi\u00e9n est\u00e1 la v\u00eda de la competencia, mediante la cual la empresa puede establecer un nivel determinado para el precio.\n\u00bfacaso esa empresa  no est\u00e1 en condiciones de rechazar un precio de adquisici\u00f2n que est\u00e9 por encima del que acostumbra, para un bien que no tiene, en cuanto calidad, diferencia alguna con otro que adquiere m\u00e1s barato?\ny desdichadamente \u00bfqui\u00e9n paga el \"plato roto\"? pues el cliente final, el consumidor, el ciudadano de a pie, que ante su necesidad, o compra a un precio mayor el mismo producto, o se sienta pacientemente a esperar que sea el suministrador que entrega m\u00e1s barato su producto porque su  costo es m\u00e1s bajo. \u00bfacaso no estamos con este proceder incentivando la ineficiencia? \u00bfno nos damos cuenta entonces que a esa empresa que m\u00e1s le cuesta, le estamos sustentando su ineficiencia?\n", "me falt\u00f3 comentar \"alguito\" y sigo pensando en el cliente final, no olvidemos que a ese cliente final hay que PROTEGERLO, y uno de los derechos del consumidor que se reconoce en la pol\u00edtica de protecci\u00f3n del consumidor de nuestro pa\u00eds es precisamente el de \"protecci\u00f3n de los intereses econ\u00f3micos\" de ese consumidor. Entonces, ess variaciones del precio no precisamente est\u00e1n velando por sus intereses econ\u00f3micos.", "Seg\u00fan la calle, el reparto, barrio, municipio, provincia, \u00e9poca del a\u00f1o los precios en Cuba cambian...as\u00ed es y parece que seguir\u00e1 siendo...", "Qu\u00e9 hypocresia para con el pueblo revolucionario."], "original_letter_info": {"title": "Las rejillas de muebles cambian de precio seg\u00fan el reparto", "body": "\n\nEl mi\u00e9rcoles 8 de abril sobre las dos de la tarde me persono en el mercado\nubicado en el 12 Planta del reparto Pueblo Grifo, llamado 20 Aniversario, para\ncomprar rejillas para pon\u00e9rselas a un par de sillones de mi propiedad.\nSolicito a la empleada de dicho mer\u00adcado industrial tres rejillas, le pregunt\u00e9\nel precio pues no lo ten\u00eda la mercanc\u00eda. La tendera que me atendi\u00f3 no sa\u00adb\u00eda,\nllamo a una mujer, que estaba en una oficina y le pregunto. Me dijo que el\nvalor era 19 pesos en moneda na\u00adcional, el total 57 pesos MN, las tres\nre\u00adjillas. Preocupado le pregunt\u00e9 que si no eran 13 pesos, me dijo que no, que\nesas eran diferentes a las que val\u00edan 13 pesos. No me dieron comprobante de\nventa pues no hab\u00eda. Tengo de testigo al chofer que fue conmigo a la tienda, a\nmi esposa y al carpintero.\n\nMe retir\u00e9 del mercado industrial y le llev\u00e9 los muebles al carpintero, al otro\nd\u00eda, jueves, paso por la tienda Palo Gordo, ubicada en el boulevard\ncienfueguero y veo rejillas a la venta. Me dirijo al mostrador y me percato\nque el valor de las rejillas era de 13 pe\u00adsos MN. Revis\u00e9 las rejillas y eran\nlas mismas, sin duda alguna.\n\nMe pregunto:\n\n\u00bfPor qu\u00e9 una misma mercanc\u00eda tiene diferente valor de un mercado industrial a\notro?; \u00bfsolamente cambiar de reparto y el valor es diferente?\n\n\u00bfPor qu\u00e9 no ten\u00edan puesto el precio las rejillas y algunos otros productos de\ndicha tienda?\n\nPudiera pensar que: me estafaron; la direcci\u00f3n de los mercados sube el precio\nseg\u00fan el reparto o el sistema de precios est\u00e1 muy mal en Cien\u00adfuegos.  \n  \nJorge Amado Luis,  \nEdif. 17, 3er. piso,  \nApto. 10,  \nPastorita,  \nCienfuegos\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-04/las-rejillas-de-muebles-cambian-de-precio-segun-el-reparto", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-06-04", "comments": ["Ese parece ser un problema de la provincia, porque la semana pasada compr\u00e9 dos latiguillos de media en el rastro de la primera de tulip\u00e1n en el municipio de Cienfuegos por un valor de 20 pesos cada uno, sin embargo en el municipio de Cumanayagua, que pertenece a la provincia de Cienfuegos, cuestan 30 pesos los mismos latiguillos. Obviamente alguien lucra.\n"]}}