{"title": "Otra respuesta de la Empresa El\u00e9ctrica de Villa Clara sobre el caso de la tendedera", "body": "\n\nNuestro saludo a usted y al colectivo del peri\u00f3dico Granma y nuestro\nreconocimiento por el sistem\u00e1tico di\u00e1logo que, desde sus p\u00e1ginas, sostienen\ncon los lectores en base a mejores soluciones a los problemas planteados en la\nsecci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, la que trasciende por su prestigio y\nprofesionalidad.\n\nRespecto al caso publicado el pasado 6 de marzo y nuestra respuesta publicada\nen fecha 3 de abril le explicamos que para dar cumplimiento al compromiso\ncontra\u00eddo con el promovente Francisco Torres Lorenzo, en fecha del 6 al 10 de\nabril, se realiz\u00f3 el trabajo previsto en el proyecto original de\nelectrificaci\u00f3n de un grupo de viviendas y el metrado de la tendedera al que\npertenec\u00eda el quejoso y la otra prevista dentro del mencionado proyecto.\n\nSe efectu\u00f3 visita al mencionado cliente, el pasado 13/4/15 por una comisi\u00f3n\nintegrada por: Yaima Bello Olivera, directora de atenci\u00f3n al cliente; Osvaldo\nRodr\u00edguez Echevarr\u00eda, di\u00adrec\u00adtor t\u00e9cnico, acompa\u00f1ados adem\u00e1s del di\u00adrector de\nla UEB, compa\u00f1ero Roberto Vald\u00e9s M\u00e9ndez y quien suscribe Pedro Luis Rodr\u00edguez\nAlonso, director general de la Empresa El\u00e9ctrica en el territorio, con el\nobjetivo de revisar la calidad del trabajo realizado y verificar el\ncumplimiento del compromiso pactado. En di\u00adcha visita refiere el promovente\n\u201cno estar de acuerdo con el trabajo realizado\u201d y que seg\u00fan \u00e9l se le hab\u00eda\nprometido electrificar con l\u00edneas nuestras hasta su casa, lo que se le\ndemostr\u00f3 no sucedi\u00f3 nunca. El proyecto solo contemplaba el metrado de su\ntendedera, cumpliendo con las pol\u00edticas establecidas para electrificaci\u00f3n de\nasentamientos y tendederas, solo se electrificar\u00e1n por parte de nuestra\nEmpresa las viviendas que cumplan con los siguientes re\u00adquisitos:\n\n\u008d\u2022Estar en un asentamiento de 15 o m\u00e1s vi\u00adviendas, delimitadas y separadas\nentre s\u00ed no m\u00e1s de 50 metros.\n\n\u2022Viviendas aisladas que no est\u00e1n a m\u00e1s de 50 metros de circuitos secundarios o\nzonas servidas.  \nEn este caso no procede a electrificar debido a:\n\n\u2022La vivienda del promovente se encuentra a m\u00e1s de 600 metros de la zona\nservida m\u00e1s cercana.\n\n\u2022No existen accesos ni caminos hasta su casa que faciliten la construcci\u00f3n ni\nel mantenimiento y atenci\u00f3n de la l\u00ednea el\u00e9ctrica.\n\n\u2022No cumple con el requisito de asentamiento, siendo una vivienda aislada.\n\nLe aclaramos al promovente que nuestro objetivo con la visita fue ratificarle\nque se cumpli\u00f3 el compromiso establecido anteriormente de colocar un metro\ncontador en la cabeza de la mencionada tendedera para registrar la energ\u00eda\nconsumida por su vivienda.\n\nPor todo lo antes expuesto concluimos que se cumpli\u00f3 con las pol\u00edticas\nestablecidas para el caso, se ejecut\u00f3 el proyecto aprobado, de\u00adjando\nsolucionada la queja expuesta por el promovente.\n\nSaludos,\n\nIng. Pedro Luis Rodr\u00edguez Alonso.  \nDirector General. Empresa El\u00e9ctrica Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-29/otra-respuesta-de-la-empresa-electrica-de-villa-clara-sobre-el-caso-de-la-tendedera", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-06/historia-de-nunca-acabar-sobre-una-tendedera", "is_response": true, "date": "2015-05-29", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Historia de nunca acabar sobre una \u201ctendedera\u201d", "body": "\n\nMe dirijo a esa redacci\u00f3n para tratar un asunto relacionado con la\ndistribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y la necesidad de reducir la distancia de\nuna \u201ctendedera.\u201d\n\nLa zafra del 2001-2002 fue la \u00faltima que moli\u00f3 el central Unidad Pro\u00adletaria\ndel municipio de Ci\u00adfuentes en Villa Cla\u00adra y en los primeros meses del 2003\ncon la ayuda y el apoyo de la direcci\u00f3n del mismo se electrificaron ocho\nvi\u00adviendas de trabajadores del central.\n\nEn diciembre del 2011 terminaron de cambiar las redes el\u00e9ctricas y\ntransformadores co\u00admo parte del programa de ahorro energ\u00e9tico, y la llamada\n\u201cten\u00addedera\u201d de nosotros no se reform\u00f3.\n\nA finales del 2012 por gesti\u00f3n de un vecino de estas viviendas con la em\u00adpresa\nel\u00e9ctrica se hizo el proyecto de electrificaci\u00f3n ya que la co\u00adrriente nos\nllega a una distancia de 1200 me\u00adtros hasta el transformador y a 400 m nos\npasa la l\u00ednea de 1300 v y 3300 v.\n\nEn junio del 2013 aprobaron el pro\u00ad\u00ad\u00adyecto y nos dijeron que cre\u00e1ramos las\ncondiciones que en septiembre iban a ejecutar el proyecto; chapeamos y\nlimpiamos para facilitar el pa\u00adso de los postes y el tendido.  \nNos estuvieron dando varios plazos y fi\u00adnalmente dijeron que la gr\u00faa estaba\nrota.\n\nEn mayo del 2014 dijeron que les entr\u00f3 una gr\u00faa nueva que en septiembre iban a\nejecutar el proyecto, en ese mes dijeron que iban a situar los postes y no lo\nhicieron, despu\u00e9s dieron nuevos plazos para terminar diciendo que la gr\u00faa\nnueva ten\u00eda problemas.\n\nEn los primeros d\u00edas del 2015 contact\u00e9 con el director de la em\u00adpresa\nel\u00e9ctrica de Cifuentes cont\u00e1ndole toda es\u00adta historia, y me dijo entre otras\nco\u00adsas que eso depend\u00eda de las condiciones y recursos del pa\u00eds.\n\nCon es\u00adto es\u00adtoy plenamente de acuerdo, lo que no en\u00adtiendo entonces es por\nqu\u00e9 eso no lo di\u00adjeron an\u00adtes, adem\u00e1s el proyecto est\u00e1 apro\u00adbado desde ju\u00adnio\ndel 2013.\n\nA los varios d\u00edas de haber contactado con el director de la empresa\nel\u00e9c\u00ad\u00adtrica me envi\u00f3 la respuesta de que iban a resolvernos el problema dentro\nde los pr\u00f3ximos seis meses porque ten\u00edan prioridad otros lugares, lo que\nconsidero un plazo muy largo.\n\nQuiero aclarar que no tengo nada en contra de los compa\u00f1eros de la em\u00adpre\u00adsa\nel\u00e9ctrica, so\u00adlo quiero que se rom\u00adpa la larga cadena de plazos incumplidos.\n\nTodas las casas est\u00e1n afectadas, a veces por la noche los refrigeradores\ntratan de arrancar y no pueden debido al bajo voltaje, por lo que se hace\nne\u00adcesario desconectarlos.\n\nTengo entendido que la eliminaci\u00f3n del bajo voltaje posee una gran\nimportancia, por una parte evita que se afecten los equipos electrodom\u00e9sticos\n(sobre todo los de fr\u00edo) ade\u00adm\u00e1s contribuye a reducir el consumo y las\np\u00e9rdidas de energ\u00eda.\n\nTengo la esperanza de que esto se resuelva en un plazo razonable y no volvamos\na tropezar de nuevo con la misma piedra.\n\nFrancisco Torres Lorenzo  \nCentral Unidad Proletaria, Cifuentes. Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-06/historia-de-nunca-acabar-sobre-una-tendedera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-06", "comments": []}}