{"title": "Responde el CAM del Cotorro a queja sobre irregularidades en obra en la localidad", "body": "\n\nGeneralmente suele suceder que luego de ser publicada una queja en los medios\nde difusi\u00f3n masiva se le da de manera inmediata respuesta a la misma; en este\ncaso es diferente ya que al ser publicada se encontraban resueltos los\nproblemas que se expon\u00edan.\n\nAtend\u00ed a la ciudadana Linet Chang Milan\u00e9s en una de las atenciones a la\npoblaci\u00f3n tradicionales que doy todos los lunes de 11:00 a.m. a 2:00 p.m.\ndonde realmente ya conoc\u00eda la situaci\u00f3n, ya que hab\u00eda entrado como queja a mi\noficina; en estos casos procedemos a realizar la investigaci\u00f3n pertinente\ndonde detectamos que el hueco en la calle nunca fue ocasionado por el\nmovimiento de tierra que se llevaba a cabo en la obra de 101 y Lindero, no\nobstante, como es costumbre nos dimos a la tarea de atender y dar soluci\u00f3n a\nla queja en curso.\n\nVisit\u00e9 el lugar y siempre contamos con el apoyo de la ESI\u2013I, administradora de\nla obra antes mencionada, donde incluso no siendo su responsabilidad recibimos\nla requerida ayuda por lo que decidimos fundir la tapa del registro en la\nobra, lo que se llev\u00f3 a cabo sin contratiempos, necesitando 19 d\u00edas para que\nfraguara la misma y posteriormente le indiqu\u00e9 a la UEB de Acueducto y\nAlcantarillado del territorio que realizara la higienizaci\u00f3n del lugar para\nevitar una posible obstrucci\u00f3n alba\u00f1al que nunca sucedi\u00f3 como se describe en\nel escrito, para que el trabajo quedara con la calidad requerida, acci\u00f3n que\nfue cumplida.\n\nPosteriormente, con la presencia permanente del delegado de la circunscripci\u00f3n\ny los factores de la comunidad, fue colocada la tapa en calle 85 esquina 222\nResidencial Am\u00e9rica por lo que manifiesto que es incierto lo publicado en el\nGranma del viernes 8 de mayo del 2015 alegando que el hueco permanece abierto,\nya que hace m\u00e1s de 21 d\u00edas, tomando como referencia la fecha de publicaci\u00f3n de\nla queja, est\u00e1 colocada dicha tapa.\n\nNo obstante, lamentamos las molestias causadas a la poblaci\u00f3n.\n\nSaludos,\n\nMsC. Jes\u00fas Daniel Agras Montoya  \nVicepresidente CAM Cotorro Construcciones\n\nCOLETILLA  \nLa tapa del registro se parti\u00f3 el 14 de enero; quedaron con Linet Chang\nMilan\u00e9s, autora de la carta publicada el 8 de mayo, que al siguiente d\u00eda ser\u00eda\nresuelto el problema. Pas\u00f3 un mes del incidente, que provoc\u00f3 en la calle un\nhueco de un metro de ancho a la redonda y aproximadamente dos metros de\nprofundidad y se convirti\u00f3 en un micro vertedero. Al pasar un mes sin\nrespuesta, el 13 de febrero Linet, mediante un delegado de circunscripci\u00f3n,\nenter\u00f3 a la oficina de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del Poder Popular del\nmunicipio; el 26, sin respuesta alguna, la lectora acudi\u00f3 personalmente a la\nmisma instancia; el 27 fue con el delegado que tramit\u00f3 el asunto y le dijeron\nque el 2 de marzo le atender\u00eda el vicepresidente de Construcciones que es\nquien firma esta respuesta. En la cita Jes\u00fas Daniel Agras asegur\u00f3 a Linet que\n\u00e9l pensaba que ya se hab\u00eda solucionado el problema y le indic\u00f3 a la lectora\nque ella misma tomara las medidas y luego lo llamara para mandar a hacer la\ntapa. Lo hizo as\u00ed y el d\u00eda 11 de marzo llam\u00f3 al vicepresidente y este le\ncontest\u00f3 que demorar\u00edan 12 o 15 d\u00edas para re\u00adsolver la tapa. Linet dice que\npasaron dos semanas m\u00e1s y nada se hab\u00eda resuelto y por eso se decidi\u00f3 a\nescribirnos.\n\nEs decir, el 9 de abril todo estaba igual y por la cuenta de los 21 d\u00edas del\nvicepresidente, la tapa qued\u00f3 puesta el 17 de abril, por lo cual es probable\nque cuando se publicara la carta (pues llegan muchas) la soluci\u00f3n estuviera\ndada. Por lo tanto Linet no minti\u00f3 y en consecuencia es incierto lo que dice\nel funcionario respecto a Granma. Lo que es vergonzoso en esta historia es que\nesta compa\u00f1era haya tenido que pasar por este v\u00eda crucis, en el que tuvo\nadem\u00e1s que encargarse de medir el dichoso hueco, cuando eso corresponde a la\nentidad que \u00e9l atiende. \u201cLo que hacemos debe ser sometido constantemente a la\ncr\u00edtica constructiva por parte de todos\u201d, expres\u00f3 el compa\u00f1ero Ra\u00fal en la m\u00e1s\nreciente sesi\u00f3n del Consejo de Ministros.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-04/responde-el-cam-del-cotorro-a-queja-sobre-irregularidades-en-obra-en-la-localidad", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-07/falta-de-recursos-o-indolencia", "is_response": true, "date": "2015-06-04", "comments": ["Con todo el repeto que se merece como persona,quiero decir el vicepresidente Jesus Agras Montoya,mintio a toda Cuba utilizando al prestigioso periodico Granma,y esta conducta deshonesta de un representante del gobierno no debe quedar impune,debe ser analizado en el seno de su nucleo del PCC,que seguramente es militante y por su instancia superior de gobierno,al final,darle una informacion a todos los lectores de las medidas impuestas por su erratica conducta.", "ero tiene la cara tandura este compa\u00f1ero que da esa respuesta.. Es como rebatiendo a la se\u00f1ora, Increible un Funcionario de tan alto rango de un CAM, que un elegido por un pueblo responda de esta manera. ", "Los delegados tienen que tener muchos mas poder para evitar que personas como este directivo puedan quedar impunes ante los lectores.\nSaludos"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfFalta de recursos o indolencia?", "body": "\n\nEl pasado 14 de enero, producto del paso de varios camiones que estaban\nbotando la tierra de un terreno en construcci\u00f3n enclavado en el territorio en\nun vertedero de basura, tambi\u00e9n situado muy cerca de la zona, se rompi\u00f3 la\ntapa de alcantarillado de la calle 85 en el reparto residencial Am\u00e9rica del\nmunicipio de Cotorro.\n\nA ra\u00edz de esto los dirigentes de dicha obra se comprometieron que al d\u00eda\nsiguiente iban a llevar una tapa nueva pero todo qued\u00f3 en palabras, porque el\nhueco sigue ah\u00ed. Dicho hueco tiene un metro de ancho a la redonda y\naproximadamente dos metros de profundidad, se encuentra en\u00adclavado en el mismo\nmedio de las cuatro esquinas, lo cual es un peligro potencial para la\npoblaci\u00f3n y sobre todo para un considerable n\u00famero de ni\u00f1os que juegan en la\ncalle, puesto que en cualquier momento puede ocurrir un accidente; y esa no es\nla \u00fanica afectaci\u00f3n puesto que como el hueco lleva tanto tiempo destapado se\nha llenado de basura y ahora est\u00e1 obstruyendo el flujo de las aguas alba\u00f1ales,\nlo que ha generado tupiciones en toda la cuadra y esas aguas est\u00e1n corriendo\npor toda la calle generando a su vez un foco de infecci\u00f3n.\n\nAl ver que pas\u00f3 un mes del incidente y no se le hab\u00eda dado soluci\u00f3n, el d\u00eda 13\nde febrero a trav\u00e9s de un amigo periodista y delegado de una circunscripci\u00f3n\ndel municipio hice llegar una queja exponiendo el problema a la oficina de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del Poder Popular del municipio, pero igualmente nada\npas\u00f3.\n\nEl jueves 26 de febrero fui personalmente a dicha oficina en busca de una\nrespuesta concreta a mi planteamiento, el cual ni siquiera encontraban, ya que\npor mal trabajo lo hab\u00edan archivado a nombre de mi amigo y no al m\u00edo, a pesar\nde que \u00e9l le hab\u00eda especificado bien todos mis da\u00adtos; al d\u00eda siguiente mi\namigo me acompa\u00f1\u00f3 personalmente para esclarecer el error quedando bien claro\nque fue de la compa\u00f1era que lo atendi\u00f3; en esos momentos me dijeron que fue\u00adra\nel lunes 2 de marzo para entrevistarme con el compa\u00f1ero Jes\u00fas, vicepresidente\nde la Cons\u00adtrucci\u00f3n del municipio y efectivamente me en\u00adtrevist\u00e9 con \u00e9l, que\nya estaba enterado del proble\u00adma desde su inicio y seg\u00fan me expuso pensaba que\nya hab\u00eda sido solucionado; entonces me dijo que fuera al lugar del hueco,\ntomara las medidas y lo llamara a un tel\u00e9fono que me dio para que se las diera\npara mandar a hacer la tapa.\n\nEso me dej\u00f3 algo contrariada porque me imagino que ese trabajo no me concern\u00eda\na m\u00ed, sino a \u00e9l, pero en aras de una r\u00e1pida soluci\u00f3n mand\u00e9 a mi esposo a tomar\nlas medidas que en dos horas ya hab\u00edan llegado a su destino. El 11 de marzo\nllam\u00e9 nuevamente al compa\u00f1ero Jes\u00fas para interesarme sobre la situaci\u00f3n,\ntodav\u00eda sin soluci\u00f3n, y me dijo que ese mismo d\u00eda iba a llevar unas cabillas\nque faltaban para fundir la tapa, que todav\u00eda se demoraba 12 o 15 d\u00edas m\u00e1s;\nhan pasado ya dos semanas y el hueco sigue ah\u00ed, cada d\u00eda la tupici\u00f3n aumenta\nm\u00e1s, en mi casa se respira un desagradable olor a fosa, por la calle pasa un\nr\u00edo de agua podrida, y la indignaci\u00f3n crece entre los vecinos y en m\u00ed.\n\nY es movida por esta gran indignaci\u00f3n e impotencia que he resuelto\nescribirles, porque s\u00e9 del gran prestigio que tienen en este pa\u00eds y porque\ncasi siempre se resuelven los problemas cuando son publicados.\n\nYo me pregunto: \u00bfSe necesitan tantos recursos, que ha sido tanta la demora\npara poner la tapa de un alcantarillado? \u00bfAcaso no se considera peligroso un\nhueco de esa magnitud en el medio de la calle? \u00bfEst\u00e1n esperando que haya un\naccidente o un muerto para tapar el hueco? \u00bfEst\u00e1n esperando que las fosas de\ntodos los vecinos revienten y sea peor entonces?\n\nY no es porque yo sea una de las afectadas pero pienso que este problema es de\ngran envergadura y que se deber\u00eda establecer una escala de prioridades en\ncuanto a soluciones. Deber\u00eda existir tambi\u00e9n m\u00e1s eficiencia y preocupaci\u00f3n por\nparte de la direcci\u00f3n de las entidades que al fin y al cabo est\u00e1n ah\u00ed para\nresolver los problemas que afectan a la poblaci\u00f3n o al menos intentarlo. Es\ninconcebible que exista tanta insensibilidad humana, con los problemas del\npueblo.\n\nLinet Chang Milan\u00e9s,  \nCalle 85 e/220 y 222, No. 22 010,  \nRpto. Residencial Am\u00e9rica,  \nCotorro, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-07/falta-de-recursos-o-indolencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-07", "comments": ["que esperan para botar a jesus por ineficiente, y falta de respeto de mandar a una compa\u00f1era a medir el hueco,, pero ademas por mentiroso", "Moderador porqu\u00e9 no me public\u00f3 mi comentario si cumple con los requisitos de la secci\u00f3n??\n\nCont\u00e9steme por esta misma v\u00eda !!!\n\nSaludos"]}}