{"title": "Inquietudes de un cuentapropista ", "body": "\n\nLa presente es para buscar respuesta al caso que me ocupa y quiz\u00e1 es\npreocupaci\u00f3n de muchos trabajadores por cuenta propia.\n\nTengo entendido que este sector supera el 26 % de la masa de trabajadores del\npa\u00eds, por lo que tenemos que estar en la mira de la CTC referente a los\ndeberes y derechos que esta organizaci\u00f3n confiere a toda la masa prole\u00adtaria\ndel pa\u00eds, solicitando se analice lo si\u00adguiente.\n\nSufr\u00ed un infarto cerebral el 23 de junio incapacit\u00e1ndome para trabajar mi\nespecialidad, reparador de equipos el\u00e9ctricos y electr\u00f3nicos, ahora por un mes\nsujeto a seguimiento por el m\u00e9dico del consultorio, con la duda de cu\u00e1nto\npuede durar mi recuperaci\u00f3n ya que qued\u00e9 con algunas secuelas.\n\nPresento mi certificado en el \u00f3rgano de trabajo, se me retira el carnet de\ntrabajador por cuenta propia, se me remite a la ONAT, donde tambi\u00e9n retiran\nlos dem\u00e1s documentos y para la casa sin ning\u00fan respaldo econ\u00f3mico.\n\nTrabaj\u00e9 en los 58 a\u00f1os que tengo, cerca de 40 en el sector estatal, y en los\ndos a\u00f1os de trabajo en el sector privado cumplo disciplinadamente con la\ncontribuci\u00f3n a la seguridad social. Me preocupa sobremanera que mu\u00adchos puedan\nestar en mi caso y verse sin ning\u00fan apoyo social, estoy consciente de la gran\npreocupaci\u00f3n del Estado cubano en todas las esferas por lo que me remito a\nusted buscando una aclaraci\u00f3n al caso, de antemano agradezco su atenci\u00f3n.\n\nFraternalmente,\n\n  \nLuis Francisco Abascal Villal\u00f3n,  \nRub\u00e9n Nogueras 72,  \nBayamo, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-13/inquietudes-de-un-cuentapropista", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-13", "comments": []}