{"title": "Informa \u00c1reas Verdes de Servicios Comunales sobre las tres palmas reales de Marianao", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta formulada en el peri\u00f3dico Granma por la compa\u00f1era\nAdela Heredia Leyva, vecina de la calle 100 No. 20639 e/ 107 y 117, Reparto\nPuente Nuevo, Ma\u00adrianao, La Habana.\n\nLe informamos que situaciones as\u00ed no de\u00adben presentarse, ya que si el\nmunicipio no cuenta con las posibilidades materiales y hu\u00admanas para\nsolucionar el planteamiento, lo que est\u00e1 establecido es que deben coordinar\ncon nuestra unidad provincial.\n\nPor lo general se planifica que el municipio recoja una brigada nuestra y\nacometa el trabajo y de existir dificultades en la transportaci\u00f3n se le apoya\nen la actividad.\n\nLo que no debe suceder es que la poblaci\u00f3n se afecte por una incorrecta\norientaci\u00f3n.  \nEn nuestra entidad se desconoc\u00eda lo sucedido y al publicarse la carta en\nGranma nos personamos en el lugar y garantizamos la terminaci\u00f3n completa del\ntrabajo que se culmin\u00f3 el d\u00eda 28 de agosto.\n\nIng. Norberto Ariel Matos Herrera  \nDirector  \n\u00c1reas Verdes de La Habana,  \nDirecci\u00f3n Provincial  \nde Servicios Comunales\n\nCOLETILLA\n\nAdela Heredia Leyva inici\u00f3 sus gestiones para cortar las tres palmas reales\ninclinadas en el patio de su casa para eliminar el peligro de que estas se le\nvinieran sobre su morada en abril del 2014. Despu\u00e9s de dos meses, ella, en su\ncarta publicada en esta Secci\u00f3n el 28 de agosto del 2015, expres\u00f3: \u201c\u2026tuve que\ndirigirme a \u00c1reas Verdes del municipio donde atentamente me atendi\u00f3 la\ndirectora Gisela, quien me dijo que se demoraba meses. Estuve nue\u00adve meses\nllamando y localizando a la compa\u00f1era Gisela y su respuesta siempre era la\nmis\u00adma: no tengo personal, no tengo motosierra, no hay carro, no hay gr\u00faa,\nest\u00e1 en mi plan de trabajo\u2026 pronto iremos. Dijo, adem\u00e1s, que en la primera\nsemana de abril ese a\u00f1o (2015), la visit\u00f3 la compa\u00f1era Gisela \u201cal frente de\nuna bri\u00adgada de comunales con una motosierra; en pocas horas hab\u00edan cortado\ndos palmas pero con tan mala suerte que la motosierra dej\u00f3 de funcionar\u201d.\nRetomando su carta, le explicaron que\n\n\u201cvendr\u00edan otro d\u00eda si pod\u00edan arreglar el equipo\u201d. A las dos semanas, vuelve\nGisela a la casa de Adela. \u201cCuando el jefe de brigada ve la palma dice que no\npuede cortarla porque no tiene con que subirse y Gisela me dice que no puede\nhacer m\u00e1s nada\u201d.\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible entonces que sucedan es\u00adtas cosas, que se desconozca en la\nprovincia, si esa instancia estuvo all\u00ed y dijo que no po\u00add\u00eda hacer nada m\u00e1s?\n\nCartas a la direcci\u00f3n es una tribuna del lector, del pueblo, no un medio para\nque las instituciones se enteren de lo que tienen que hacer.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-30/informa-areas-verdes-de-servicios-comunales-sobre-las-tres-palmas-reales-de-marianao", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-28/competencia-de-comunales", "is_response": true, "date": "2015-10-30", "comments": ["Soy un profesor universitario que actualmente presto servicios de colaboraci\u00f3n en la Universidade Katyavala Bwila en Benguela, Angola. Me sorprende la respuesta dada a la compa\u00f1era Adela Heredia por parte del Director de \u00c1reas Verde de La Habana. Le sugiero que hay una obra literaria escrita por nuestro preclaro Comandante en Jefe que es el Concepto de Revoluci\u00f3n. Invito al Director de \u00c1reas Verdes de La Habana que estudie la misma con atenci\u00f3n y saque sus propias conclusiones acerca del actuar de esa instancia. Le recuerdo adem\u00e1s que vivimos en un Estado de Derecho donde todos los ciudadanos cubanos de acuerdo a nuestra Carta Magna tenemos por Ley el deber de denunciar. Muchas gracias a nuestro querido Granma por darme la oportunidad de emitir este comentario. Ram'on Francisco", "Responde a: Competencia o Incompetencia?", "Por favor, revisen 5ta Avenida, ah\u00ed no se hace jardiner\u00eda.\nEn 5ta Avenida solamente hay chapeadores y barredores, se acabaron las flores tan bellas que ten\u00eda todaaaa la 5ta Avenida.  Adem\u00e1s, por qu\u00e9 ya no limpian los placeres yermos que est\u00e1n en 5ta Avenida, qu\u00e9 mal la cuidan, no hay jardineros???? Y los Jefes no supervisan el trabajo????", "Estoy muy preocupada por la situaci\u00f3n de la escuela primaria Jase Mar\u00eda P\u00e9rez Capote del municipio La Lisa, durante una semana la escuela se mantuvo en apag\u00f3n por haber excedido los kw. Como es posible que una escuela se pase en kw la explicaci\u00f3n dada a los padres fue por una mala instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica de unos ventiladores a las l\u00e1mparas de techo de las aulas dichos ventiladores comprados por esfuerzo de los padres. No creo que la soluci\u00f3n sea eliminar los ventiladores por que hay aulas con techos de fibrocemento adem\u00e1s los mosquitos que hay son impresionantes con el alza de dengue que existe en la zona. Al no haber fluido el\u00e9ctrico no hay agua, los ba\u00f1os estaban en una condici\u00f3n p\u00e9sima de higiene. Para completar el panorama en la acera del frente de la escuela existe un vertedero de basura que adem\u00e1s da al fondo del policl\u00ednico Aleida Fern\u00e1ndez. Solicitamos ayuda los padres de la escuela.", "Ya no solo los dirigentes de organismos se burlan de los lectores que se quejan , sino que tambien lo hacen del organo oficial del comite central del partido comunista de cuba. Sugiero que ese se\u00f1or \"director\" siga el consejo del profesor ramon Francisco Bernal Chacon"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfCompetencia de Comunales?", "body": "\n\nEn el mes de abril del 2014 comenc\u00e9 a realizar las gestiones con Forestales\ndel municipio de Marianao para que me autorizaran a cortar tres palmas reales\nque tengo en el patio de mi casa. Las mismas est\u00e1n inclinadas y muy altas y\nhacen que peligre mi casa y las dos casas vecinas, de ocurrir alg\u00fan evento\nhidrometeorol\u00f3gico.\n\nMe informo al respecto y luego de dos meses de tr\u00e1mites con Forestales del\nmunicipio de Ma\u00adrianao me entregan la carta donde me autorizan a cortar las\npalmas. Con esta tuve que dirigirme a \u00c1reas Verdes del municipio donde\natentamente me atendi\u00f3 la directora Gisela, quien me dijo que se demoraba\nmeses. Estuve nueve meses llamando y localizando a la compa\u00f1era Gisela y su\nrespuesta siempre era la misma: no tengo personal, no tengo motosierra, no hay\ncarro, no hay gr\u00faa, est\u00e1 en mi Plan de trabajo\u2026 pronto iremos.\n\nLa primera semana de abril de este a\u00f1o aparece la compa\u00f1era Gisela al frente\nde una brigada de comunales con una motosierra, en pocas ho\u00adras hab\u00edan cortado\ndos palmas pero con tan mala suerte que la motosierra dej\u00f3 de funcionar. Me\nexplican que vendr\u00edan otro d\u00eda si pod\u00edan arreglarla. Debemos de aclarar que en\nmi patio se quedaron los troncos inmensos de las palmas cor\u00adtadas porque ellos\nno los recogen.\n\nPor gestiones de la compa\u00f1era Gisela a las dos semanas de lo sucedido asiste\nella a mi casa acompa\u00f1ada de una brigada de \u00c1reas Verdes de la provincia, ya\nque en el municipio no hay m\u00e1s motosierra. Cuando el jefe de brigada ve la\npalma dice que no puede cortarla porque no tiene con que subirse y Gisela me\ndice que no puede hacer m\u00e1s nada. Tambi\u00e9n le digo que existen los troncos de\nlas dos palmas cortadas en mi patio y en el de un vecino y el jefe de Brigada\nprovincial me dice que no puede recogerlo porque la recogida no es parte de\nsus funciones. Aunque las cort\u00f3 su misma entidad el servicio de recogida de\nlos trozos de palmas y corte de la misma en algunos municipios es particular.\nEs parad\u00f3jico que ocurran estos hechos cuando vivimos en un pa\u00eds que gasta\nanualmente grandes sumas y esfuerzos en las actividades de meteoros y en la\nprevenci\u00f3n y preparaci\u00f3n ante desastres naturales.\n\nEn plena temporada cicl\u00f3nica me siento im\u00adpotente ante esta situaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9\nm\u00e1s puedo ha\u00adcer para que me corten la palma que queda y re\u00adco\u00adger los grandes\ntroncos en mi patio y en del vecino? \u00bfEs competencia de Comunales estas dos\ntareas?\n\nAdela Heredia Leyva,  \nCalle 100 No. 20639 entre 107 y 117,  \nReparto Puente Nuevo, Marianao,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-28/competencia-de-comunales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-28", "comments": []}}