{"title": "Que no quede todo en la ruta P-9", "body": "\n\nAgradecemos el reconocimiento hecho en su segunda correspondencia por la\ncompa\u00f1era Mar\u00eda Julia Garc\u00eda sobre las mejoras discretas en el servicio del\nP-9 y P-10, compartimos sus criterios sobre las acciones para mejorar la\ncalidad del servicio.\n\nLa Empresa Provincial de Transporte experimenta en las unidades de Santa\nAmalia y Guanabo un nuevo sistema de gesti\u00f3n que entre sus objetivos persigue\nla mejora del servicio, dando mayor participaci\u00f3n a su personal de contacto\n(choferes) y asegurando mayor participaci\u00f3n en los resultados econ\u00f3micos del\nresto de los trabajadores de cada Terminal de \u00d3mnibus, dicha experiencia est\u00e1\nen fase experimental y ser\u00e1n evaluados los resultados, con el objetivo de\ncontinuar perfeccionando la gesti\u00f3n, indiscutiblemente que el cobro del pasaje\nno es el \u00fanico elemento que medimos en esta experiencia, pero al ser un cambio\nnovedoso se decidi\u00f3 publicar en todos los \u00f3mnibus una nota aclaratoria de los\ndeberes y derechos de pasajeros y conductores.\n\nSe contin\u00faa trabajando en eliminar indisciplinas como paradas indebidas,\nexcesos de ve\u00adlocidad, suciedad de los \u00f3mnibus y otras que afectan la calidad\ny empa\u00f1an los resultados de colectivos laborales como el de la unidad Santa\nAma\u00adlia; no todo quedar\u00e1 en el P-9 se lo ase\u00adgu\u00adramos.\n\nAtentamente,\n\nJuan Juli\u00e1n Caballero Mart\u00ednez,  \nDirector Empresa Prov. de Transporte  \nde La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-13/que-no-quede-todo-en-la-ruta-p-9", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-02/que-no-quede-todo-en-el-p-9", "is_response": true, "date": "2015-08-13", "comments": ["Por favor, que regulen la \"m\u00fasica\" que imponen los choferes a los pasajeros. En ning\u00fan lugar del mundo el chofer decide en un \u00f3mnibus p\u00fablico lo que oyen los pasajeros. \nLo que ser\u00eda una oportunidad par educar musicalmente a la poblaci\u00f3n con m\u00fasica cl\u00e1sica o instrumental el Ministerio de Transporte lo ha convertido en un aporte a la barberie. ", "Que buena la experiencia de las terminales de Santa Amalia y Guanabo. Lo que hay que trasmitirselo al director de la terminal del cotorro para ver si mejora el servicio del A-7 que continua con un solo carro los fines de semana y la poblacion continua esperando 2 horas y media esperando por el omnibus a pesar de tener carros nuevos que prestan servicio en el P-1 y P-7   ", "\u00bfPARA QUE A\u00d1O SERA ESO?", "Les sugiero a los compa\u00f1eros de la PNR para los pr\u00f3ximos \"CARNAVALES\" en la capital que custodien todos los omnibus que en la madrugada transportan a los can\u00edvales y cavern\u00edcolas que salen de estos para que el transporte p\u00fablico nos dure un poquito m\u00e1s!!! Ayer en la madrugada pude ver como alrededor de 20 a 30 morenitos entre 14 a 20 a\u00f1os montaron en un P-10 y solo pagaron 3 CUP al chofer y despu\u00e9s continuaron su fiesta maltratando los asientos y paredes del P-10 hasta que se bajaron!!!! Incre\u00edble esos son los mismos que despu\u00e9s se quejan de la mala situaci\u00f3n que tenemos y que culpan hasta a Dios por su gran \"desdicha\".\nNota: nada en contra del color de su piel, todo en contra de su forma de manifestar la alegr\u00eda.\nSaludos "], "original_letter_info": {"title": "Que no quede todo en el P-9", "body": "\n\nEl viernes 9 de enero, fue publicada mi carta La calidad en la transportaci\u00f3n\nes harina de otro costal. Quiero hacer p\u00fablico mi agradecimiento, por la\npronta respuesta que la compa\u00f1era Irene Leg\u00f3n y dem\u00e1s compa\u00f1eros de la\nterminal de la UEB Santa Amalia dieron a mi misiva, ya que el lunes 12 de\nenero en ho\u00adras de la noche, fui visitada en mi casa por tal motivo. Tuve dos\nconversaciones muy pro\u00adduc\u00adtivas, pues el 14 fui nuevamente visitada por otros\ndirectivos de dicha terminal.\n\nAhora, es necesario hacer justicia a los com\u00adpa\u00f1eros directivos y trabajadores\nde la ter\u00admi\u00adnal del P-9 y P-10. Lo que se\u00f1alo como principal en mi misiva es\nque el escrito que est\u00e1 en los P-9 explicando la nueva forma de cobrar el\ntransporte, ten\u00eda como objetivo principal brindar un servicio con calidad,\ncosa que no entend\u00ed que fuera as\u00ed, y expliqu\u00e9 despu\u00e9s lo que a mi juicio era\nla calidad del transporte. No era una cr\u00edtica al accionar del P-9, la Em\u00adpresa\ndebe de saber o tan siquiera imaginarse que, desgraciadamente, la mayor\u00eda de\nnuestro transporte ur\u00adbano adolece de mucha falta de calidad.\n\nEntonces haciendo total justicia, repito lo que dije en mi misiva, \u201chablemos y\nescribamos con propiedad\u201d. El cobro mejora la recaudaci\u00f3n, el salario de los\ntrabajadores; la calidad, tiene que ver con algunos de los se\u00f1alamientos que\nhice, por eso dije que la calidad es harina de otro costal. Por tanto, me\nfalt\u00f3 haber puesto en mi carta que la Empresa, que es quien hace el anuncio en\nel transporte, confunde la calidad con la acci\u00f3n de cobro.\n\nPor cierto, en la respuesta que se da por el director de la Empresa, se dice,\ncomo en casi todas las respuestas que llegan a la redacci\u00f3n del peri\u00f3dico: \u201cLa\ndirecci\u00f3n de la Empresa cre\u00f3 una comisi\u00f3n, etc., etc.\u201d. Es lamentable que haya\nque crear una comisi\u00f3n para investigar lo que ocurre ante los ojos de todos.\n\nS\u00ed era necesario reunirse, como lo hicieron, dar lectura a la carta y tomar\nlas medidas que se anuncian, que por cierto despu\u00e9s de haber pasado m\u00e1s de dos\nmeses, no veo mucha efec\u00adtividad de las mismas.  \nEstoy en total acuerdo con la coletilla del peri\u00f3dico enunciada en la\nrespuesta. Y repito lo que dije el 9 de enero: \u201cLa calidad del transporte la\nobtendremos implantando disciplina, respeto, consideraci\u00f3n, haciendo\ninspecciones sorpresivas, porque es la queja de la poblaci\u00f3n la que pone a la\nluz las indisciplinas\u2026\u201d.\n\nQuiero expresar, sin embargo, que ha me\u00adjorado en algunos aspectos el trabajo\nde la terminal del P-9 y P-10 en cuanto a parar en las paradas establecidas y\na que algunos carros ya no tienen la m\u00fasica estridente, no siendo as\u00ed en otros\nP de la capital.\n\nNo me cabe la menor duda que con el trabajo diario que me explicaron los\ndirectivos de la UEB Santa Amalia y la voluntad de sus choferes y trabajadores\nen general, puedan llegar a ser una de las mejores terminales de nuestra\nciudad.\n\nNada m\u00e1s. Que no quede el P-9 como el causante de mi carta.\n\nEn fin: Al C\u00e9sar, lo que es del C\u00e9sar.\n\n  \nMar\u00eda Julia Garc\u00eda Caso  \n3ra. 365 apto. 8  \ne/ Bellavista y San Leonardo  \nV\u00edbora Park  \nArroyo Naranjo  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-02/que-no-quede-todo-en-el-p-9", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-04-02", "comments": ["Amiga Ma. Julia, tienen que hacer una Comisi\u00f3n por que esos sirectivos \u00a1jam\u00e1s suben a un \u201cP\u201d! Sino como usted bien dice, ser\u00eda innecesaria. No voy a repetir aqu\u00ed, ni lo que usted dijo, ni lo que otros (entre ellos yo) tantos cubanos \"de a pie\" hemos sicho sobre las negligencias en el trnaporte p\u00fablico. Si ese servicio fuera de un capitalista, seguro que al menos una vez a la semana lo usar\u00eda para comprobar como se trata al cliente; pero aqu\u00ed ya no somos ni eso, desde hace tiempo nos llaman \"usuario\", con el transfondo \u00e9tico-profesional que eso conlleva. El Ministro del Transporte debiera exigirle a sus directivos hacer eso...cojer su \"P\" o su \"Metopolitano\" al menos dos veces al mes. Para que no tuviesen que eserar que el pueblo les dijera las barbaridades que hacen sus empleados. Saludos JRH.\n\nEsto para los \"hacedores\" de la p\u00e9gina:  es un gazapo (algo incorrecto) o es \"y\" \u00f3 es \"o\" eso lo vienen diciendo desde 1948 en \"Bohemia\" y lo expresaron recientemente en un espacio de la prensa dedicado a mejorar nuestra forma de expresarnos. Y no me digan que est\u00e1 aprobado por la \"Real\", por que no es incierto.  Saludos JRH", "Y.... \u00bfpor qu\u00e9 la empresa, su comisi\u00f3n u otra persona no ha  explicado el destino  que le dan a los $0.60  que el cobrador del \u00f3mnibius se apropia de cada pasajero que paga con un peso.?\n\u00bf O es que con ese dinero, no legalmente obtenido, es que estiman que est\u00e1n mejorando el salario de los trabajadores ? Y no considero irrespetuosa esta interrogante porque  as\u00ed consta en el documento publicado  con fecha 2-4-15 (con la recaudaci\u00f3n se mejora el salario) \n\u00a1D\u00f3nde queda la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 227 del C\u00f3digo Penal?", "Eso de quedarse con el peso cuando el pasaje es de 40ctvs, es un verdadero atraco, igualito que si un aguacate costara 4 pesos, t\u00fa das un billete de 10 y no te dieran el vuelto. Lo m\u00e1s lindo es que lo autorizaron \"de arriba\"."]}}