{"title": "Las bicicletas y el Complejo Deportivo de Santa Clara", "body": "\n\nDesde el 29 de diciembre del 2015, en el complejo deportivo Aurelio Janet, m\u00e1s\nconocido como Campo Sport en Santa Clara, se prohibi\u00f3 la entrada con\nbicicletas al recinto.\n\nLa directora y el subdirector de la unidad presupuestada de deportes en Santa\nClara, Ta\u00adnia Delgado Alceo y Osleydi Mart\u00ednez Car\u00addo\u00adso, el 4 de enero del\n2016, citan de forma in\u00admediata al director del combinado deportivo Aurelio\nJanet, ya que se reciben dos llamadas de Jos\u00e9 Manuel a la oficina de atenci\u00f3n\na la poblaci\u00f3n, pronunci\u00e1ndose ante la medida de no dejar entrar bicicletas a\nla instalaci\u00f3n.\n\nSe crea la comisi\u00f3n al efecto para investigar las causas que originan la\nmedida.\n\nLa direcci\u00f3n del combinado deportivo Au\u00adrelio prohibi\u00f3 la entrada de\nbicicletas a partir del 4 de enero del 2016.\n\n\u2014La instalaci\u00f3n contaba con servicio de parqueo de bicicletas, que dej\u00f3 de\nfuncionar al ser eliminada la plaza de parqueador.\n\n\u2014Se comprob\u00f3 que a Jos\u00e9 Manuel se le prohibi\u00f3 la entrada en bicicleta desde el\n26 de di\u00adciembre del 2015 por el Lic. Eduardo Sandoval Garc\u00eda, jefe de c\u00e1tedra\nde la instalaci\u00f3n deportiva, sin argumento convincente.\n\nEl an\u00e1lisis realizado determin\u00f3:\n\n\u2022 Retirar inmediatamente la prohibici\u00f3n.\n\n\u2022 Se acord\u00f3 acondicionar un parqueo de ci\u00adclos colocando candados personales a\nlos mis\u00admos.\n\n\u2022 Cualquier medida a aplicar que pueda generar insatisfacci\u00f3n en la poblaci\u00f3n\ndebe ser consultada con la direcci\u00f3n de la unidad pre\u00adsupuestada de Deportes\nen Santa Clara.\n\n\u2022 Seguimiento a la problem\u00e1tica hasta tanto la direcci\u00f3n del combinado\ndeportivo Aurelio Janet logre recuperar el estado de satisfacci\u00f3n de los\nasistentes.\n\nPor los elementos aportados por la co\u00admisi\u00f3n y lo sensible del asunto\ndecretamos la queja con raz\u00f3n ya que la medida no estuvo acompa\u00f1ada del por\nqu\u00e9 fue necesario llegar a esta decisi\u00f3n sin una soluci\u00f3n educativa.\n\nMSc. Tania Delgado Alceo  \nDirectora  \nUnidad presupuestaria de Deportes  \nSanta Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-08/las-bicicletas-y-el-complejo-deportivo-de-santa-clara", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-29/practica-deportiva-en-santa-clara", "is_response": true, "date": "2016-04-08", "comments": ["la coletilla la pongo yo: donde esta la medida disciplinaria aplicada al que de forma unilateral e irracional prohibi\u00f3 la entrada de bicicletas al recinto?. nada, seguimos permitiendo respuestas de organismos con contenidos paternalistas y superficiales", "Una de las cosas que m\u00e1s ocurren en nuestro pa\u00eds, son las prohibiciones por cualquier persona que tenga, por m\u00ednimo que sea, un cargo y eso es praxis en cualquier ciudad a lo largo y ancho del archipi\u00e9lago. \n\nEn Las Tunas, por ejemplo, Reparto B. Vista. Se reform\u00f3 la plaza del Tanque, lugar muy concurrido por los moradores de los predios. Despu\u00e9s de la reforma, seg\u00fan los custodios del lugar-sus superiores les caen matando para que no permitan ciclos de ninguna manera- lo que ellos proh\u00edben permanecer o atravesar la plaza con una bici, seg\u00fan ellos, ya se han aplicado inn\u00fameras multas por la polic\u00eda en el lugar a los ciclistas que, como en muchos aspectos, somos desavisados porque no hay ning\u00fan tipo de informaci\u00f3n en el lugar, como ocurre en otros puntos de la ciudad que existen los avisos gr\u00e1ficos que indican la prohibici\u00f3n de ciclos, como por ejemplo, en los bulevares del centro de la ciudad.\n\nPara que vean c\u00f3mo funcionan las cosas, en Las Tunas tambi\u00e9n. Por problemas de roturas de una viga en la parada del tren urbano, (enero 2014) se traslad\u00f3 la parada del lugar a otro lugar cercano, pues bien, el lugar no tiene ning\u00fan tipo de identificaci\u00f3n, es al resistero del sol y las lluvias cuando estas ocurren, no hay donde sentarse y para sorpresa de todos los desavisados, a la entrada del lugar existe una reja que obligatoriamente hay que pasar dice, \u201cNO PASE\u201d Qu\u00e9 les parece? No conocemos nuestras propias leyes y mucho menos que instituci\u00f3n quien tiene facultad para establecer prohibiciones a la poblaci\u00f3n.\n", ".....coincido perfectamente con usted.....todo queda en no lo hagas m\u00e1s y ya....."], "original_letter_info": {"title": "Pr\u00e1ctica deportiva en Santa Clara", "body": "\n\nSiempre recuerdo a mi abuela maestra por haberme inculcado el h\u00e1bito por la\nlectura, en el que qued\u00f3 incluido desde que es\u00adtaba en 6to. grado y ya tengo\n40 a\u00f1os, leer diariamente todo el peri\u00f3dico Granma.\n\nEm\u00adpec\u00e9 leyendo solo la cartelera, confieso, pe\u00adro r\u00e1pidamente me atrap\u00f3\ncompletamente en todas sus p\u00e1ginas, cuando era un peri\u00f3dico enorme; ahora\nrealmente se ha modernizado acorde con la \u00e9poca actual y para bien, pues\naprovecho la oportunidad de la Internet para leer otros diarios y sitios\nex\u00adtranjeros permiti\u00e9ndome comparar y el Granma lo considero muy serio,\ncr\u00edtico y abarcador entre noticias, comentarios culturales y deportivos\n\u00faltimamente muy pol\u00e9micos.\n\nMe he sentido con derecho ciudadano a escribirles en torno a continuar\nmejorando nuestra sociedad luego que el pasado martes 29 de diciembre en el\nComplejo De\u00adportivo Aurelio Janet, m\u00e1s conocido como Campo de Sport, en Santa\nClara, se prohibiera la en\u00adtrada con bicicletas al recinto deportivo con\nmuchos asiduos al mundo del ejercicio.\n\nEl campo deportivo tiene muchas \u00e1reas, gimnasio con pesas, pista canina,\nparque tem\u00e1tico chino, \u00e1reas de basquetbol, voli de playa, tenis de campo,\nf\u00fatbol y pelota dentro de la pista de carrera, pienso la m\u00e1s concurrida.\nMuchos que pasamos parte de nuestras tardes en el sano disfrute del ejercicio\nf\u00edsico desde hace muchos a\u00f1os, nos hemos afectado con la medida, pues la\ninstalaci\u00f3n deportiva no cuenta con parqueo para ciclos; hace unos diez a\u00f1os\nsiempre funcion\u00f3, pero desde hace m\u00e1s o menos un lustro todos entramos con las\nbicicletas en mano y las parqueamos en un lateral cercano a la pista. Por el\nlugar pude comprobar que no existen parqueos para bicicletas privados ni de\ncentros estatales, pues aunque a dos cuadras hay un parqueo perteneciente al\nsectorial provincial de Salud, el mismo deja de funcionar a las 5:00 p.m.,\nhora de llegada de casi todos los deportistas aficionados al Campo de Sport.\n\nS\u00e9, por supuesto, que existen problemas mucho m\u00e1s serios que nos ocupan y\npreocupan en nuestra realidad cotidiana de hoy, pero este obst\u00e1culo nos ha\nprovocado mu\u00adcho malestar a los afectados y pienso pueda buscarse una soluci\u00f3n\ninteligente para que varias decenas de ni\u00f1os, j\u00f3venes, adultos y hasta adultos\nmayores, que usamos la bicicleta como medio de transporte, su necesaria\ncompa\u00f1\u00eda no resulte una dificultad en las tardes para hacer ejercicios\nf\u00edsicos, para que el deporte siga siendo un derecho del pueblo.\n\n  \nJos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez Cu\u00e9tara,  \nCalle A No. 66 entre 2da. y 4ta., reparto  \nEscambray,  \nSanta Clara, Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-29/practica-deportiva-en-santa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-01-29", "comments": ["Hace un tiempo vi un articulo en GRANMA sobre apicultura y les ped\u00ed si me pod\u00edan poner en contacto con alguna asociaci\u00f3n de apicultores cubana para tener otras fuentes de informaci\u00f3n,no se si el correo lo envi\u00e9 bien o que el caso esque no he recibido ninguna noticia al respecto sin m\u00e1s un cordial saludo desde SABADELL BARCELONA ESPA\u00d1A"]}}