{"title": "Es cuesti\u00f3n de valores, no de iconograf\u00edas", "body": "\n\nEl viernes 20 de noviembre sobre las 4:45 p.m. llegu\u00e9 a la parada donde inicia\nsu recorrido la ruta 5. Llegu\u00e9 acompa\u00f1ada de mi esposo y mi hija de tres a\u00f1os,\ncon destino a Luyan\u00f3 (exactamente siete paradas). Nos di\u00adrigimos hacia el\nfinal de la cola, como de\u00adbe ser y abordamos con tranquilidad el \u00f3m\u00adnibus.\n\nUna vez encima pido, por favor, el asiento para ni\u00f1os. La guagua entera qued\u00f3\nen un si\u00adlencio sepulcral. Vuelvo a preguntar: \u00a1El asiento para ni\u00f1os por\nfavor!\n\nAnte el inminente silencio voy directamente a buscar el asiento. Llego al de\nmi iz\u00adquierda y la se\u00f1ora que lo ocupaba levanta la carpeta de color verde que\nllevaba en sus manos y me indica que el asiento para ni\u00f1os estaba hacia el\notro lado.\n\nLa guagua se pone en movimiento y mi esposo carga a la ni\u00f1a en brazos. Me giro\nha\u00adcia el otro lado y los dos asientos estaban ocupados; uno de ellos por un\nimpedido f\u00edsico y el otro por una se\u00f1ora con varios bultos esparcidos a su\nalrededor y una hermosa guirnalda navide\u00f1a.\n\nPor suerte, la se\u00f1ora de la carpeta verde descendi\u00f3 del \u00f3mnibus solo tres\nparadas m\u00e1s adelante y mi hija pudo ocupar el asiento que le correspond\u00eda.\n\nEl lunes llego al trabajo y por casualidad me env\u00edan un correo donde aparece\nla foto de un padre cargando a una beb\u00e9 en brazos, en un \u00f3mnibus cubano. El\nresto de los asientos estaban llenos de personas de diferentes edades y sexos.\n\u00a1Otra vez la misma escena!\n\nEstoy convencida de que esto es cuesti\u00f3n de valores y no de iconograf\u00edas, pero\nsometo a consideraci\u00f3n de las entidades competentes, la posibilidad de retomar\naquellos inconfundibles \u00edconos que identificaban en los \u00f3mnibus los asientos\ndisponibles para embarazadas, impedidos f\u00edsicos y ni\u00f1os peque\u00f1os; porque\nparece ser que la diferenciaci\u00f3n por colores no es del todo comprensible.\n\nMal\u00fa Morales  \nCalzada de Luyan\u00f3 No. 401  \n10 de Octubre. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-01/es-cuestion-de-valores-no-de-iconografias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-01", "comments": ["Mal\u00fa: me solidarizo con usted y cuanta persona, hombre o mujer, suba a una guagua con ni\u00f1os de brazos. Pero, los asientos son para eso, para ni\u00f1os de brazo, impedidos fisicos y embarazadas. Muchas veces veo el descaro y abuso de quienes entran con ni\u00f1os mayores de tres a\u00f1os, gritando desaforadamnete \"!el asiento para ni\u00f1os!\", e \"impedidos\" que realmente no lo son, aunque por su cara e indumentaria m\u00e1s bien son impedidos mentales, quiza. Lo correcto, es que no hayan se\u00f1alizaciones en ningun lado, y que toda persona \"normal\", ceda el asiento que en buena lid le corresponde a esas categorias, ya que todos desvian la vista para que solamente se fijen en los \"se\u00f1alados\".", "Comparto algunos de sus criteriso; pero de lo que se trata es de ganar conciencia, de no tener que acudir a lo que representa un \u00edcono para actuar concientemente y ser un ciudadano/a cort\u00e9s. La cortes\u00eda y los valores no tienen edad, ni sexo, ni color de la piel, ni un carnet que te identifique como \"impedido f\u00edsico\"", "Sachiel, no comparto tu criterio, un ni\u00f1o es un ni\u00f1o independietemente de la edad que tenga, lo importante es que un ni\u00f1o de 4 a\u00f1os por ejemplo no debe estar de pie en una guagua llena donde el resto de los mayores pueden darle golpes, empujones, etc. No se trata de si el ni\u00f1o pude caminar o no se trata de proteger a los ni\u00f1os a cualquier costa y para eso son esos asientos", "Comparto algunos de sus criteriso; pero de lo que se trata es de ganar conciencia, de no tener que acudir a lo que representa un \u00edcono para actuar concientemente y ser un ciudadano/a cort\u00e9s. La cortes\u00eda y los valores no tienen edad, ni sexo, ni color de la piel, ni un carnet que te identifique como \"impedido f\u00edsico\"", "Malu,quisiera participar en el debate pues me parese interesante,Malu,tienes toda la razon cuando dices que se trata de consiencia,solo que la consiencia se crea con garantias y apego a la verguensa y a la moral de la gente,el que no se lebanta del asiento para ni\u00f1os o embarazadas no recibe el repudio merecido del resto de los pasajeros,no pasa la pena,no se le debilita la moral ante la sociedad y como es logico se concluye que de encontrarse en una situacion similar esa persona,no tiene la garantia de que aquellos,que hoy no lo repudian vayan a actuar de manera diferente a el o ella.Es por eso que pienso que la iconografia ase que se sientan se\u00f1alados o se\u00f1aladas ya que sus compa\u00f1eros de viaje no lo hacen,hasta aqui llego aunque hay mucho mas  cosas que analizar.Gracias.", "Malu,quisiera participar en el debate pues me parese interesante,Malu,tienes toda la razon cuando dices que se trata de consiencia,solo que la consiencia se crea con garantias y apego a la verguensa y a la moral de la gente,el que no se lebanta del asiento para ni\u00f1os o embarazadas no recibe el repudio merecido del resto de los pasajeros,no pasa la pena,no se le debilita la moral ante la sociedad y como es logico se concluye que de encontrarse en una situacion similar esa persona,no tiene la garantia de que aquellos,que hoy no lo repudian vayan a actuar de manera diferente a el o ella.Es por eso que pienso que la iconografia ase que se sientan se\u00f1alados o se\u00f1aladas ya que sus compa\u00f1eros de viaje no lo hacen,hasta aqui llego aunque hay mucho mas  cosas que analizar.Gracias.", "Ahora hay una tendencia a quitarles asientos a los \u00f3mnibus, sobre todo los  asientos amariilos, entonces sumado a la indolencia que existe hacia ancianos, embarazadas, ni\u00f1os en brasos, discapacitados y etc de la poblaci\u00f3n; si a esto se le suma que cada vez hay menos asientos amarillos, a donde iremos a pasar"]}