{"title": "Para una carta dos respuestas de diferentes empresas", "body": "\n\nEn las investigaciones realizadas, se pudo comprobar que el jueves 24 de\nseptiembre del a\u00f1o 2015, se le inform\u00f3 a la UEB La Lisa que exist\u00edan alrededor\nde cuatro servicios pertenecientes a la unidad de comercio, que se encontraban\nsin servicio el\u00e9ctrico, donde los compa\u00f1eros de esa entidad alegaron, que no\nhab\u00edan podido comprar la energ\u00eda del plan de los me\u00adtros prepagos de sus\ncentros. Est\u00e1 establecido que en estos casos se debe entregar un documento\ndonde se relacionen los locales que se encuentran sin servicio el\u00e9ctrico.\n\nPosteriormente, el viernes 25 de septiembre, la UEB municipal se dio a la\ntarea de enviar a un inspector el\u00e9ctrico a revisar todos los servicios de\ncomercio; de ellos se encontraban sin servicio cuatro, incluido el mercado de\n152 y 83; en todos los casos estaban sin servicio producto a que no le hab\u00edan\nintroducido el c\u00f3digo de energ\u00eda correspondiente al mes de septiembre, por\ntener estos metros prepagos.\n\nEl departamento de Prepago de la Em\u00adpre\u00adsa El\u00e9ctrica de La Habana\nsistem\u00e1ticamente en\u00adtrega a todos los organismos de la provincia, la\ninformaci\u00f3n necesaria para montar la compra de sus servicios que tienen\ninstalados el controlador de energ\u00eda, el d\u00eda 20 de cada mes.\n\nLos d\u00edas 24 de cada mes, el departamento abre las ventas del mes pr\u00f3ximo,\ncomunic\u00e1ndoles a todos los organismos v\u00eda correo electr\u00f3nico.\n\nLa gran mayor\u00eda de los organismos, m\u00e1s de 100, acude al departamento antes del\n\u00faltimo d\u00eda del mes, con el objetivo de garantizar que el d\u00eda primero, todos\nlos servicios tengan en su poder el c\u00f3digo de recarga de sus controladores de\nenerg\u00eda con los kilowatts equivalentes a su plan del mes.\n\nEn el caso de la Uni\u00f3n de Comercio y Gas\u00adtro\u00adnom\u00eda, el comportamiento es\ntotalmente diferente, fundamentalmente en lo que respecta a la actividad de\ncomercio. Este organismo, sin ex\u00adcep\u00adci\u00f3n, realiza sus compras de energ\u00eda,\ndespu\u00e9s del d\u00eda 9, lo que trae consigo numerosas afectaciones, por cuanto la\nmayor\u00eda de los servicios para esa fecha, ha consumido la energ\u00eda comprada para\nel mes anterior, lo que implica l\u00f3gicas afectaciones en la actividad, para\ndisgusto y malestar de los administrativos de las unidades y de la poblaci\u00f3n,\nque es la principal afectada.\n\nCon respecto a lo sucedido con el su\u00adper\u00admercado de 152 y 83, San Agust\u00edn, en\nLa Lisa, que estuvo apagado desde el d\u00eda 17 de septiembre hasta el 7 de\noctubre del 2015, no se entiende que si los c\u00f3digos hab\u00edan sido generados y\nentregados al organismo desde el d\u00eda 11 de septiembre fueran a reaccionar para\nsu soluci\u00f3n tan tarde (7 de octubre).\n\nEl sistema prepago est\u00e1 implantado como pol\u00edtica de ahorro en nuestro pa\u00eds, no\nobstante a eso, estas entidades deben llevar su auto lectura diaria, para as\u00ed\ndarse cuenta de la energ\u00eda que le va quedando y tomar las medidas para evitar\nquedarse sin servicio el\u00e9ctrico.\n\nLa Empresa El\u00e9ctrica de La Habana, como rectora de este sistema vende la\ncantidad de kilowatts que compre cada entidad seg\u00fan el plan que le desagregue\nsu organismo superior, sin l\u00edmite alguno.\n\nYa en una ocasi\u00f3n el mercado antes mencionado se encontr\u00f3 en similar situaci\u00f3n\ny se asesor\u00f3 al administrador de la unidad, explic\u00e1ndole que con 1 200 kW, que\nera lo que estaban comprando, solo les alcanzaba para 15 d\u00edas por los equipos\nde refrigeraci\u00f3n que tienen instalados.\n\nExisten comprobantes de energ\u00eda de am\u00adbas ventas con las fechas de emisi\u00f3n.\n\nEn el primer comprobante, el servicio tiene venta realizada el 15 de\nseptiembre, que fue la fecha en que se efectu\u00f3 la compra de ese mes; el\nsegundo comprobante fue la venta excepcional que se realiz\u00f3 debido a la\ngesti\u00f3n de Comercio de la provincia. Todo parece indicar que parte de las\np\u00e1ginas impresas donde se entregan los c\u00f3digos, fueron extraviadas.\n\nTambi\u00e9n hay constancia de todos los c\u00f3digos generados y entregados al\nenerg\u00e9tico de comercio de la provincia el d\u00eda 15 de septiembre y\nposteriormente vuelto a entregar a la directora municipal, el 10 de octubre en\nla oficina de Armando D\u00b4 Laducer, especialista principal del departamento de\nPrepago Facturaci\u00f3n, con el 100 % de las compras.\n\nDespu\u00e9s de las investigaciones realizadas con\u00ad\u00adsideramos que el caso debe\ncerrar Sin ra\u00adz\u00f3n, pues no fue responsabilidad de la empresa que el mercado\nubicado en calle 152 y 83 del municipio de La Lisa, estuviese un mes sin\nservicio el\u00e9ctrico.\n\nLas evidencias de la soluci\u00f3n del caso se en\u00adcuentran archivadas en el\nexpediente No. 24-2305-Q-C de la Oficina de Gesti\u00f3n al Clien\u00adte de la Empresa\nEl\u00e9ctrica Provincial.\n\nRicardo Mengana P\u00e9rez  \nDirector General Empresa El\u00e9ctrica  \nde La Habana.\n\nCOLETILLA  \nEn la carta de Omar Seguras Montero, publicada el pasado 23 de octubre, este\nexpres\u00f3 que el mencionado mercado no ten\u00eda corriente el\u00e9ctrica porque se\nsobregir\u00f3 en el consumo, lo cual consignamos en la Coletilla del pasado\nviernes en la respuesta que daba la Empresa Comercial de Comercio de La\nHabana. Y recordamos en\u00adtonces, que en la misiva de Seguras Montero, quien no\nqued\u00f3 conforme con esa contestaci\u00f3n, el lector se hab\u00eda cuestionado \u00bfNo\nhubiera sido m\u00e1s constructivo analizar la causa del sobregiro? \u00bfEstar\u00e1 el\nnivel de consumo asignado en correspondencia con el consumo de los equipos de\nrefrigeraci\u00f3n u otros del centro? \u00bfNo era posible haber compatibilizado esto?\nIn\u00adcluso, agregaba que lo importante era que una situaci\u00f3n como esa, de m\u00e1s de\n20 d\u00edas sin energ\u00eda, no se repitiera en una entidad destinada al servicio a la\npoblaci\u00f3n. Esta respuesta de la Empresa El\u00e9ctrica le da toda la raz\u00f3n a\nSeguras Montero.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-02-26/para-una-carta-dos-respuestas-de-diferentes-empresas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-23/afectaciones-electricas-en-mercado-de-la-lisa", "is_response": true, "date": "2016-02-26", "comments": ["Esto est\u00e1 ocurriendo en todo el pa\u00eds con planes  elaborados que se alejan de la realidad del consumo energ\u00e9tico y han existdo varias denuncias al respecto, en Las Tunas hoy mismo la  filial del Fondo Cubano de Bienes Culturales no cuenta con electricidad hasta el mes pr\u00f3ximo, el motivo reducci\u00f3n  del plan de la casa matr\u00edz  radicada en La Habana a m\u00e1s de 700 km de distancia, mientras tanto el personal trabaja como puede y si puede teniendo en cuenta  la dependencia de los medios inform\u00e1ticos para realizar los trabajos.", "Sobre ese  tema  del  sobre giro de corriente  fui testigo en la  clinica Veterinaria de  San RAFAEL ya hace como  un  ano  cortaron el  servicio electrico sin  averiguar que  la clinica de  Cralostercero  estaba  cerrada y los  que  tenian animales  afectivo  rrecurrian a  dicha clinica  SOLO CORTAR  Y YA  QUE  FACIL EL  DIRECTOR  MENGANA   MANDA    A  ARREGLA  TODO  SE  VE QUE NO ES  SU  CASA\n", "Lo mas preocupante no es el sobreconsumo, sino la ineficiencia y la mentira utilizada pr la direccion de comercio de la lisa , no atienden su trabajo y despues mienten para justificarse. supongo ese director este trabajando ya en comunales", "me llamo yasleydis soy del municipio de sanMiguel del Padron el cual  \ntengo 2 ni\u00f1os y quisiera que me ayudaran en la tuberia de la calle  \ntengo un salidero el cual no puedo tomar agua ya que em entra sucia de  \nla tuberia al estar rota la cual ya e dicho a todos los canales y  \nninguno resulve nada van pero nunca llegan y hasta cuando es la falta  \nde respeto me dirijo a ustedes para que me orienten a donde debo  \ndirijirme si rompo me meten una multa y si no no puedo darle agua a  \nmis ni\u00f1o ni cocinar tampoco ayudenme por favor estoy desesperada necesito orientacion\n", "Yarleidy te entiendo perfectamente que tienes que estar desesperada si en Sevillano pasa lo mismo no te dejan hacer nada que tengas que utilizar agua y este salidero lleva en Espadero e/ Dstrampe y Figueroa mas de 3 anos lo que se vota de agua ahi es mucho y a ndie le preocupa ya se han dado miles de quejas y nada o sea el agua viene a las 6 de la tarde y lo que corre por todo Espadero hasta las 3 de la manana que se vuelve a ir el agua es demasiado parece un rio y se habla de que hay que cuidar del agua por la sequia que hay y hasta ahora nada resuelto. "], "original_letter_info": {"title": "Afectaciones el\u00e9ctricas en mercado de La Lisa", "body": "\n\n\u00bfAlguien concibe que un mercado que atiende a varios cientos \u2014o quiz\u00e1 m\u00e1s de\nmil\u2014 de personas de varias circunscripciones pueda permanecer alrededor de 20\nd\u00edas sin electricidad? Pues eso ha sucedido con el mercado de 152 y 83, en el\nmunicipio de La Lisa.\n\nPersonalmente, a los 13 d\u00edas de estar ocurriendo esta anormalidad \u2014por darle\nun calificativo\u2014 me present\u00e9 en el Poder Popular del municipio, donde me\natendi\u00f3 una compa\u00f1era que atiende la actividad de comercio, a la cual expuse\nmi inquietud. No lo hab\u00eda hecho antes por encontrarme ingresado atendi\u00e9ndome\nun problema de salud. La compa\u00f1era me puso al habla a su vez con la compa\u00f1era\nEmma, que dirige la actividad de comercio. Me explic\u00f3 que ya conoc\u00eda la\nsituaci\u00f3n y que adem\u00e1s a ella hab\u00eda llegado esta inquietud por estados de\nopini\u00f3n recibidos en el Partido.\n\nLa compa\u00f1era me atendi\u00f3 bien, escuch\u00f3 mi preocupaci\u00f3n, me dio las\nexplicaciones de lo que suced\u00eda, y pr\u00e1cticamente me dio a entender que estaba\natada de pies y manos, pues esta situaci\u00f3n la hab\u00eda comunicado a su Empresa en\nla pro\u00advincia y a la OBE (Empresa El\u00e9ctrica) y que no pod\u00edan asignarle m\u00e1s\nelectricidad al centro (y a otros 11 que estaban en la misma situaci\u00f3n en el\nmunicipio), pues se hab\u00edan sobregirado en el consumo. La compa\u00f1era Emma me\ndijo que visitar\u00eda el centro y continuar\u00eda las gestiones.\n\nEsta inquietud tambi\u00e9n la plante\u00e9 a la compa\u00f1era Gladys en el municipio del\nPartido, al d\u00eda siguiente de haberlo hecho en el Poder Popular.\n\nA casi una semana de aquella visita, a\u00fan el mercado no ten\u00eda electricidad. Es\nnecesario aclarar que dicho mercado tiene una deficiente iluminaci\u00f3n, que hace\nque quienes trabajen all\u00ed lo hagan, en esta situaci\u00f3n, en condiciones\nanormales. A ello se une que nos preguntamos d\u00f3nde pueden guardar los\nproductos c\u00e1rnicos y otros que requieren de refrigeraci\u00f3n.\n\nAsimismo, me pregunto si esta situaci\u00f3n \u2014a mi entender grave por las\nafectaciones a la poblaci\u00f3n\u2014 no pudo tener otra soluci\u00f3n m\u00e1s expedita y menos\nburocr\u00e1tica.\n\nSi el mercado (o los mercados) se sobregiraron en el consumo, \u00bfno hubiera sido\nm\u00e1s constructivo analizar la causa del sobregiro? \u00bfEstar\u00e1 el nivel de consumo\nasignado en correspondencia con el consumo de los equipos de refrigeraci\u00f3n u\notros del centro? \u00bfNo era posible haber compatibilizado esto?  \nCuando caminamos por algunas calles y avenidas vemos luces del alumbrado\np\u00fablico encendidas cuando el \u201csol raja las piedras\u201d y esa situaci\u00f3n persiste a\nla vista de todos en momentos en que se convoca a la poblaci\u00f3n al ahorro de\nelectricidad, agua y otros. \u00bfEs ese gasto menor que el que pueda ocurrir en un\nmercado? \u00bfPor qu\u00e9 se adopta la medida de retirar la electricidad al mercado y\nno al alumbrado p\u00fablico?  \nNo creo que tenga necesidad de referirme al negativo estado de opini\u00f3n que\nesto ha generado en la poblaci\u00f3n de mi \u00e1rea de residencia.\n\nNo s\u00e9 si al momento de escribir esta preocupaci\u00f3n se haya resuelto el\nproblema. Aunque as\u00ed sea, me preocupa, m\u00e1s que todo, que vuelva a producirse.\nNo lo dudo si se contin\u00faa dando el mismo tratamiento al problema.\n\nConsidero que esto debe llevar un an\u00e1lisis por las partes en evitaci\u00f3n de\nrepeticiones si no se resuelve el problema que origina estos sobreconsumos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-23/afectaciones-electricas-en-mercado-de-la-lisa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-10-23", "comments": ["As\u00ed mismo est\u00e1 el Mercado de 26 y  41 en Nuevo Vedado"]}}