{"title": "\u00d3mnibus Nacionales responde a queja sobre precio de pasajes", "body": "\n\nDando respuesta a la carta M\u00e1s all\u00e1 del dilema del precio de los pasajes en\n\u00d3mnibus Nacionales, le informamos que nuestra empresa tiene como objeto\nfundamental la transportaci\u00f3n de pasajeros interprovincial, priorizando las\nque transportan a larga distancia.\n\nLas rutas actuales cumplen con este principio, por lo que la venta de pasajes\nse protege 87 d\u00edas para el destino final y en las \u00faltimas 72 horas se liberan,\nhacia los diferentes destinos intermedios abarcados en la ruta.\n\nLa ruta Mayar\u00ed\u2013La Habana surgi\u00f3 precisamente a partir de la solicitud de los\nelectores por la necesidad de trasladarse hasta La Habana como destino final,\nno obstante, seg\u00fan las capacidades que queden disponibles en el \u00f3mnibus se\ncomercializan a los destinos intermedios, priorizando los pasajeros que viajan\nhacia La Habana. Si se priorizara un destino m\u00e1s cercano a Mayar\u00ed la ruta\nperder\u00eda el objetivo para la cual fue creada. Como alternativa debemos\ninformar que existe una ruta Holgu\u00edn-Camag\u00fcey.\n\nLos estudiantes universitarios tienen la opci\u00f3n de viajar gratis dos veces al\na\u00f1o des\u00adde sus universidades hasta sus casas y vi\u00adceversa cumpli\u00e9ndose un\nacuerdo del 7mo. Congreso de la FEU y se materializa a trav\u00e9s de\ntransportaciones masivas organizadas por el Mitrans, el MES y la FEU, adem\u00e1s\nde recibir una bonificaci\u00f3n del 50 % del pasaje cuando realicen viajes en\notros meses que no est\u00e9n comprendidos en los de transportaciones masivas,\nsiempre autorizados por el \u00e1rea administrativa de su centro universitario.\n\nEn cuanto a la referencia que se plantea sobre los enfermos que viajan a\nCamag\u00fcey y no tienen una prioridad, informamos que en cada salida de la\nprogramaci\u00f3n de nuestra empresa se destinan dos capacidades para altas\nm\u00e9dicas, realizando una protecci\u00f3n a la atenci\u00f3n de estos casos.\n\nReferente a la forma en que se comercializan los pasajes y la suposici\u00f3n a que\nesta obedece solamente a un inter\u00e9s empresarial, merece que aclaremos que\ncuando se suman las tarifas que se aplican entre tramos los valores son\nsuperiores a cuando se vende un pasaje de origen a destino, lo cual demuestra\nque el hecho de dar prioridad a los pasajeros que van de origen a destino o\nviceversa es solo una decisi\u00f3n para proteger a estos porque se trasladan a\ndistancias ma\u00adyores, principio que se mantiene en la co\u00admercializaci\u00f3n de la\nlista de espera.  \n  \nRoberto Ricardo Marrero,  \nDirector General  \nEmpresa \u00d3mnibus Nacionales\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-01/omnibus-nacionales-responde-a-queja-sobre-precio-de-pasajes", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-15/mas-alla-del-dilema-del-precio-de-los-pasajes-en-omnibus-nacionales", "is_response": true, "date": "2016-07-01", "comments": ["Ok, todo esto est\u00e1 muy bonito escrito en un papel pero \u00bfpor qu\u00e9 tengo que pagar 132 pesos para viajar de las Tunas a La Habana en un \u00f3mnibus que no re\u00fane las condiciones?... creo que este tema tambi\u00e9n hay que revisarlo, \u00f3mnibus que si llueve te mojas dentro y otros que el asiento esta tirado totalmente para atr\u00e1s... mira es mejor no viajar as\u00ed, es preferible decirle al pasajero ser\u00e1s el primero en la lista de espera  pero no es f\u00e1cil viajar as\u00ed m\u00e1s de 650 Km y si lo hago \u00bfpor que mi pasaje tiene que ser el mismo?... \u00d3mnibus nacionales tiene que accionar m\u00e1s en estas cosas y no hablar\u00e9 de indisciplina por que en definitiva es el tema de pasajes lo que aqu\u00ed se trata, pero soy de los que viaja 4 o 5 veces por a\u00f1o y veo cadas desastres con \u00f3mnibus nacionales que me quedo sin comentarios.", "Esta buena la explicaci\u00f3n pero deber\u00edan ser m\u00e1s eficientes, el problema de los omnibus existe y deben   de tomar nuevas medidas con el objetivos de cumplir con su objetivo que es satisfacer las necesidades de la poblaci\u00f3n.", "Con respecto a este tema  es real que  existen malas condiciones en  algunos  los omnibus para el transporte de pasajeros,  unas creadas por la falta de mantenimiento y otras por el maltrato a la propiedad por ciudadanos falta  de normas de educaci\u00f3n formal, que comen  durante todo el viaje, colocan los pies con zapatos y sin zapatos encima de los asientos, reclinan al maximo los asientos y en ocasiones molestan a los pasajeros.\n Considero que lo venta de  pasaje est\u00e1 solamente para proteger a la empresa y no al viajero, pues si llegas despues de hora y  el omnibus ya sali\u00f3 pierdes, si tienes que reintegrar el pasaje reservado pierdes; pero ahora bien si usted como pasajero llega en tiempo y forma y  el omnibus sale retrazado por cualquier  motivo, al pasajero no le dan ya ni explicaciones, simplemente el cliente coje una indernizaci\u00f3n, tal vez no por el hecho que est\u00e1 retrazado, sino por el responsable de habla, de comunicar que el carro tuvo alg\u00fan desperfecto y saldr\u00e1 un poco m\u00e1s tarde, Adem\u00e1s se ha perdido tambien la cortesia de informar a los pasajeros la hora de salida del omnibus y el destino del mismo, a que hora deber\u00e1 estar llegando a su destino.  eso lo s\u00e9 por experiencia propia sufrida el  d\u00eda 28 de junio que el carro  2653 destino a Pinar del R\u00edo.  ", "Realmente, seg\u00fan considero, la Empresa de Omnibus Nacionales presenta problemas de atenci\u00f3n a sus clientes. No solo el hecho de que los pasajes mantengan su precios a\u00fan cuando los omnibus que prestan el servicio no tienen las condiciones t\u00e9cnicas y de confort que justificar\u00eda el precio de los pasajes. Comparto el criterio ya vertido ac\u00e1 de la poca informaci\u00f3n a los pasajeros cuando existen problemas que retarzan la salida o llegada de un \u00f3mnibus. Un ejemplo sencillo, el pasado 13 de julio, a las 4:30 debi\u00f3 salir de Santiago de Cuba con destino a Amancio Rodriguez el \u00f3mnibus que realiza ese trayecto en d\u00edas alternos, por problemas del \u00f3mnibus, se program\u00f3 su salida para las 7 de la noche y a\u00fan y cuando a esa hora aproximada el \u00f3mnibus lleg\u00f3 a la terminal, no fue hasta pasada las 10 pm que se efectu\u00f3 la salida. \u00bfNo ser\u00eda justo indemnizar a los viajeros?, \u00bfNo merecen los viajeros informaci\u00f3n precisa y oportuna?. Los viajeros no debemos ser tan s\u00f3lo una cifra para tenernos en cuenta al momento de calcular cumplimiento de los planes de transportaci\u00f3n, o planes de recaudaci\u00f3n. ", "QUIERO APROVECHAR PARA ENVIAR A USTEDES, LA BUENA ACCION REALIZADA POR LOS CHOFERES DEL OMNIBUS 3104, UNO DE ELLOS ELIO SALAZAR, EN EL RECORRIDO HABANA - GUANTANAMO, EL PASADO 7 DE JULIO AL GUARDAR Y DEVOLVER UN BOLSO OLVIDADO POR LA PASAJERA CELIA ROSA FRANCO Y QUE GUARDARON EN EL PUESTO DE MANDO PARA SU DEVOLUCION, A ELLOS EL AGRADECIMIENTO, RECONOCIMIENTO EN SU COLECTIVO LABORAL Y LA EXHORTACION A QUE ACCIONES COMO ESTAS SE MULTIPLIQUEN, PEDIMOS A USTEDES, HAGA DIVULGACION DE ESTA HONROSA MANERA REITERANDO EL AGRADECIMIENTO A ESTA TRIPULACION"], "original_letter_info": {"title": "M\u00e1s all\u00e1 del dilema del precio de los pasajes en \u00f3mnibus nacionales", "body": "\n\nComo casi todos los cubanos, sigo con mu\u00adcha atenci\u00f3n la p\u00e1gina del Granma\nCartas a la direcci\u00f3n. Lo hago porque el espacio cons\u00adti\u00adtu\u00adye un ejercicio\naut\u00e9ntico de democracia, que desmiente con creces toda la ignominia que el\nenemigo arroja sobre nuestro sistema pol\u00ed\u00adtico.\n\nSin lugar a dudas, en Cartas a la direcci\u00f3n, han visto la luz con oportunidad,\nmuchos de los problemas m\u00e1s candentes. En tal sentido, todo aquello que\nproduce malestar, genera des\u00adcontento en la poblaci\u00f3n y contradice los\nprop\u00f3sitos emblem\u00e1ticos de la Revoluci\u00f3n, fa\u00advorece las intenciones de quienes\ndesde afuera y desde adentro se empe\u00f1an en descalificar nuestro proceso.\n\nY digo todo esto, porque en la edici\u00f3n del pasado viernes 26 de febrero,\nDaniel Torres se pregunta \u00bfEn qu\u00e9 cabeza cabe pensar\u2026 c\u00f3\u00admo puede un\nestudiante universitario necesitado de viajar a su casa y limitado\necon\u00f3mi\u00adcamente pagar un precio m\u00e1s alto por un pa\u00adsaje? Pe\u00adro el problema es\nm\u00e1s grave a\u00fan y no se reduce al tramo Las Tunas-Camag\u00fcey, co\u00admo tampoco es\nresponsabilidad de los trabaja\u00addores de all\u00ed, sino que aunque parezca\nasombroso es una decisi\u00f3n de la alta direcci\u00f3n de \u00d3mnibus Na\u00adcionales en\ninter\u00e9s de los ingresos de la empresa y la estimulaci\u00f3n de sus cho\u00adferes.\n\nA partir de tal directiva, en Mayar\u00ed, provincia de Holgu\u00edn, no se puede\nreservar pasajes para Camag\u00fcey ni ning\u00fan otro tramo, que no sea Villa Clara o\nJag\u00fcey Grande, lo que signi\u00adfi\u00adca doblar o triplicar el importe del pasaje.\nPa\u00adra que se tenga una idea del alcance del pro\u00adblema, el precio del pasaje\nMayar\u00ed-Ca\u00adma\u00adg\u00fcey es de 56 pesos, pero hacia Villa Clara es de 106 pesos \u00a1casi\nnada! 50 pesos de diferencia. El \u00fanico medio de transporte con que cuenta\nMa\u00adyar\u00ed para salir de los l\u00edmites de la provincia es la Yutong que cubre viaje\nhasta La Habana. La mayor\u00eda de las pacientes de c\u00e1ncer de ma\u00adma y otras\npatolog\u00edas se atienden en el Hos\u00adpi\u00adtal On\u00adcol\u00f3gico de Camag\u00fcey, as\u00ed como\nes\u00adtu\u00addiantes de pregrado y postgrado viajan a la universidad de esa provincia\ncon sistemati\u00adcidad. En\u00adtonces, la pregunta ser\u00eda, a qui\u00e9n se le ocurre una\ncosa como esa, que en\u00adtra\u00f1a p\u00e9r\u00addida de conquista de un servicio hist\u00f3rico.\nCuan\u00addo un pasajero paga hasta Villa Clara, pero se baja en provincias\nanteriores, ese asiento en el gr\u00e1fico del viaje est\u00e1 ocupado, de manera que no\nhay obligaci\u00f3n de picar un bolet\u00edn y esos asientos quedan para el bolsillo de\nlos choferes.\n\nPero m\u00e1s absurdo y arbitrario resulta que por lista de espera, aunque usted\nlleve d\u00edas y semanas para viajar, si aparece en ese mo\u00admento alguien que va\nm\u00e1s lejos, como La Ha\u00adbana o Jag\u00fcey, le venden el pasaje pas\u00e1ndole por encima\nliteralmente a sus derechos y no pasa nada.\n\nAunque discutible, puede ser algo comprensible que se apliquen tales medidas\nen los mu\u00adnicipios cabeceras de provincia, por cuanto en esos casos disponen\nde rutas para otros destinos. Por ejemplo, desde Holgu\u00edn se puede re\u00adservar\nhacia Camag\u00fcey, Ciego de \u00c1vila, Villa Clara, Matanzas, etc. Pero aplicar esta\nf\u00f3rmula a los municipios que no tienen alternativas, en realidad parece\nbastante descabellado, habida cuenta de que buscar me\u00adjorar los ingresos y la\nestimulaci\u00f3n de los choferes a costa de la cartera, ya bastante deprimida, del\npueblo trabajador carece de cordura y sensatez, y sobre to\u00addo, de sensibilidad\nhumana. A todas luces, tal procedimiento no tiene nada que ver con el\nsocialismo.\n\n  \nEduardo Ramos \u00c1lvarez  \nCalle Leyte Vidal,  \nEdificio 126, apto. 6,  \nMayar\u00ed. Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-15/mas-alla-del-dilema-del-precio-de-los-pasajes-en-omnibus-nacionales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-15", "comments": ["Magn\u00edfico comentario. Ya me habia referido anteriormente, que eso ser\u00eda aplicable siemre y cuanndo cada punto de la geograf\u00eda tuviera salidas para todo  los destinos y eso sabemos que no existe. EEs necesario O.N. tomar medidas que satisfagan las necesidades de la poblaci\u00f3n, pienso que ese ser\u00eda  su meta. Saludos", "Parece que el remitente estuviera diciendo una mentira, algo incre\u00edble, pero es la real verdad solo comparable con una pel\u00edcula de terror, de por si los pasajes en \u00f3mnibus son caros, muy por encima de los salarios de la poblaci\u00f3n y si los adulteramos mas a donde vamos a parar, esto da pie al desv\u00edo de recursos y a que los choferes se \"embolsillen\" mas dinero il\u00edcitamente.", "Preocupante lo que est\u00e1 sucediendo con el precio de los pasajes \u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 a funcionar esta modalidad de obligar a pagar hasta el destino final? \u00a1En los a\u00f1os m\u00e1s duros del periodo especial esto no ocurr\u00eda!\nEn mi modesta opini\u00f3n, esto puede ser causado por dos motivos: El aumento del plan sin la posibilidad real de cumplirlo o la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de pago seg\u00fan la res. 17 o su actualizaci\u00f3n aplicada, de modo general, para todos por igual.\nEl aumento del plan junto a este sistema de pago incentiva tanto la productividad financiera como valores no deseados como el ego\u00edsmo y el individualismo. Este es un buen ejemplo de ello. Sin mencionar como expresa Eduardo Ramos \u00c1lvarez:\n \u201cCuan\u00acdo un pasajero paga hasta Villa Clara, pero se baja en provincias anteriores, ese asiento en el gr\u00e1fico del viaje est\u00e1 ocupado, de manera que no hay obligaci\u00f3n de picar un bolet\u00edn y esos asientos quedan para el bolsillo de los choferes.\u201d Le agregar\u00eda: Y para el bolsillo de los inspectores. Esto es que se favorece la corrupci\u00f3n.\nPara estos casos se debe encontrar soluciones que beneficien a todos por igual donde prime la solidaridad.\n", "Eso no es nada,visiten la terminal de 26 para que veal las condiciones deplorables en que se encuentra y ademas el robo es a mano armada f\u00edjese que a usted le pesan los equipajes cuando supera el limite establecido tiene que pagar el exceso en CUC , pero no le dan ning\u00fan comprobante de pago ni hacen ning\u00fan documento respaldando lo recaudado por ese conceptoadem\u00e1s el negocio entre el jefe de la terminal y los choferes es a ojos de todos los pasajeros.Saludos", "Desgraciadamente vivimos asi que se le va hacer si eres estudiante de medicina espera a que seas doctor y entonces veras como te llevan jabitas con regalitos. todo eso esta mal pero es la realidad.", "Jajajaja...que bobo eres Yosvanis (en broma, sin animos de faltarte el respeto), ya se acab\u00f3 eso de jabitas para el m\u00e9dico, tengo 17 a\u00f1os de graduado y el \u00faltimo boniato me lo regalaron en el 2004..adem\u00e1s de que no es obligaci\u00f3n de los pacientes, la mayor\u00eda (para no absolutizar) no tiene para ellos mismos, imagina para regalar.\nCoincido con los comentarios respecto a la carta, y lo mas triste es que ocurre en toda Cuba y en todas las esferas, no solo en el transporte.\nSaludos."]}}