{"title": "Transportes Escolares de Santiago de Cuba sanciona a choferes ", "body": "\n\nAcerca de la carta enviada por el ciudadano Antonio P\u00e9rez P\u00e9rez, donde se\ndenuncia un cobro indebido en la transportaci\u00f3n realizada en un \u00f3mnibus de\ntransporte escolares ma\u00adtr\u00edcula B-003212, le informo que el \u00f3mnibus antes\nmencionado pertenece a nuestra UEB y ese d\u00eda realizaba un viaje de retorno\ndesde Man\u00adzanillo despu\u00e9s de realizar una transportaci\u00f3n con una de las\norquestas participantes en el carnaval san\u00adtia\u00adguero.\n\nEn nuestro \u00f3mnibus existe una pegatina con los elementos esenciales de la\nResoluci\u00f3n 412/2013 que establece el cobro del pasaje en los viajes de\nretorno.\n\nSe establece en ella que los viajes en el per\u00edmetro urbano hasta 25 km, el\nprecio del pasaje es un peso, hasta 50 km dos pesos, hasta 100 km tres pesos y\nlas distancias mayores de 100 km una tarifa kilom\u00e9trica de 0,0972 pesos por\ncada kil\u00f3metro a recorrer; se especifica adem\u00e1s con claridad que no se cobra\nde origen a destino, si\u00adno que se cobra el valor de los tramos que el pasajero\ndeclara al abordar el \u00f3mnibus.\n\nLamentablemente no nos fue posible entrevistar a Antonio a pesar de los\nesfuerzos de una comisi\u00f3n integrada por el especialista comercial y la\nespecialista de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, los que contactaron con Eduardo\nRodr\u00edguez Ortiz, presidente del consejo popular y Rodi Or\u00adtiz Labrada en la\nsede del PCC municipal de Ya\u00adra y vecino de la Herradura, quienes afirman no\nconocerlo. No obstante en los an\u00e1lisis con los choferes, Luiver Danger Luna,\ntitular en funciones del carro y Miguel \u00c1ngel Guti\u00e9rrez S\u00e1n\u00adchez nos\npercatamos de violaciones en la mencionada resoluci\u00f3n del cobro del pasaje y\nen la resoluci\u00f3n 184/2000 de llenado y control de la hoja de ruta.\n\nEl conductor realiza la aclaraci\u00f3n de los diez pesos a partir del valor del\npasaje con destino Santiago, cuando en realidad debi\u00f3 cobrar el valor del\ntramo desde Yara a Bayamo con 52 km y valor de tres pesos, por lo que damos\ncon lu\u00adgar la queja presentada por Antonio.\n\nAl dar lectura de la carta en reuni\u00f3n con los trabajadores de la base\nQuintero, donde est\u00e1 basificado el \u00f3mnibus y en la direcci\u00f3n de la UEB, qued\u00f3\npatentizado por los trabajadores el firme compromiso de luchar contra este\ntipo de indisciplina que origina da\u00f1os a la econom\u00eda familiar y personal de\nnuestra poblaci\u00f3n y una seria afectaci\u00f3n a la imagen y credibilidad de nuestro\ntrabajo; le ratificamos a usted la posici\u00f3n de nuestra empresa y UEB de no ser\ntolerantes con estas indisciplinas.\n\nPor tales hechos de indisciplina se impuso a los trabajadores Miguel \u00c1ngel\nGuti\u00e9rrez S\u00e1n\u00adchez y Liuver Danger Luna la sanci\u00f3n de separaci\u00f3n definitiva de\nla entidad. Ofrecemos al compa\u00f1ero Antonio nuestras disculpas asegur\u00e1ndole que\ntrabajaremos para que hechos co\u00admo este no se repitan.\n\nMSc. Salvador Pe\u00f1a Cruz,  \nDirector UEB Escolares, Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-07/transportes-escolares-de-santiago-de-cuba-sanciona-a-choferes", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-26/que-pasa-con-el-precio-del-transporte-intermunicipal", "is_response": true, "date": "2016-10-07", "comments": ["Felicitaciones,  as\u00ed, sin pa\u00f1os tibios, deber\u00eda actuarse ante cualquier violaci\u00f3n a leyes y medidas establecidas. Ojal\u00e1 y esta medida sea seguida por muchos otros responables de organismos ante cualquier manifestaci\u00f3n antisocial. Buen fin de semana a todos. Saludos", "Ser\u00eda bueno que la Resoluci\u00f3n 412/2013 se revise aqu\u00ed en Camaguey, porque viajo a el Municipio Florida  los fines de semana y todas las guaguas escolares y de los otros organismos cobran 5.00 pesos y las Yutones escolares grandes cobran 10.00 pesos.", "Muy  elocuente la explicaci\u00f3n de Salvador , pero  una MEDIDA PREVENTIVA  seRia publicar la Resoluci\u00f3n 412/2013 que establece el cobro del pasaje en los viajes de retorno, en las TODAS terminales de omnibus  en un lugar muy visible, para conocimiento de los DUE\u00d1OS DE LOS MEDIOS DE PRODUCCI\u00f3N\n\nLa usencia de informaci\u00f3n es el caldo de cultivo para los OPORTUNISTAS Y ESPECULADORES\n\nSALUDOS\n\n oVIEDO", "Poqu\u00edsimas veces se aplica la ley con esa fuerza que tanta falta hace para estirpar de ra\u00edz los males. Felicitaci\u00f3n a esa administraci\u00f3n.\n", "ojo, los choferes de guaguas siempre cobran y pal bolsillo, la tajada q le estan sacando al transporte es mucha"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el precio del transporte intermunicipal?", "body": "\n\nVivo en el municipio de Yara, de la oriental provincia de Granma. El pasado\nviernes 29 de julio me dispon\u00eda a salir con destino al municipio de Bayamo de\nla misma provincia; alrededor de las 8:30 a.m. lleg\u00f3 a la terminal de \u00f3mnibus\ndel municipio una Yutong escolar procedente del municipio de Manzanillo, con\nn\u00fa\u00admero de chapa B 003 212; al subir a la mis\u00adma pregunt\u00e9 cuanto era hasta\nBayamo y uno de los pasajero me dijo que cinco pesos a lo que r\u00e1pidamente el\nchofer, contest\u00f3 que no, que eran diez pesos, diez pesos hasta Bayamo adem\u00e1s\nde ir de pie porque ya el \u00f3mnibus ve\u00adn\u00eda lleno.\n\nYo y el resto de las personas que nos encontr\u00e1bamos all\u00ed pagamos dicha\ncantidad porque quer\u00edamos llegar a nuestro des\u00adtino y no hab\u00eda otro \u00f3mnibus ni\ncamiones particulares. Es\u00adtando ya arriba de este medio de transporte me\nencontr\u00e9 con un suboficial del Minint y le pregunt\u00e9 cu\u00e1nto le hab\u00edan cobrado\ndesde Man\u00ad\u00adzanillo hasta Bayamo y me dijo que cin\u00adco pe\u00adsos y por venir\nsentado, luego de comentarle lo que me hab\u00eda sucedido, \u00e9l mi\u00ads\u00admo me dijo que\nme quejara, que esto era un abuso con la po\u00adblaci\u00f3n.\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que cobraran m\u00e1s caro por una menor distancia, igual\u00e1ndose el\nprecio del transporte estatal al de los par\u00adti\u00adcu\u00ad\u00adlares? Luego de llegar a\nBayamo la Yutong continu\u00f3 su viaje para la provincia de San\u00adtiago de Cuba y ya\nno la volv\u00ed a ver m\u00e1s.\n\nMe pregunto si existe alg\u00fan n\u00famero o lugar donde la poblaci\u00f3n pueda informarse\nacerca de estos temas, alguna ley o resoluci\u00f3n que rija el precio del\ntransporte intermunicipal y qui\u00e9n se encarga de que hechos como este no\nsucedan y no afecten al pueblo y en especial a las personas que por una raz\u00f3n\nu otra se ven en la obligaci\u00f3n de viajar a otros municipios diariamente.\n\nAntonio P\u00e9rez P\u00e9rez,  \nLa Herradura, Consejo Popular Veguitas,  \nYara, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-26/que-pasa-con-el-precio-del-transporte-intermunicipal", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-08-26", "comments": ["Bueno eso le pas\u00f3 con omnibus Yutong de escolares, en el Mariel presta servicios la cooperativa de transporte de Artemisa, los cuales seg\u00fan tengo entendido existe una Resuluci\u00f3n regulando los precios a cobrar, por ejemplo de 0 a 39 km son 2 cup y sin embargo est\u00e1n cobrando 5 cup a cualquier parte que uno vaya, ejemplo de eso desde La Boca del Mariel al Mariel (4 km) aludiendo que los carros son taxi ja por el solo hecho que los pintaron de amarillo, y hasta existen algunos que ni lo han pintado (chapa B 018703 No 9-165) y tambi\u00e9n est\u00e1n cobrando 5 cup, la gente se queja pero como si nada hubiera ocurrido, los conductores te dicen que si no quieres pagarlo que te bajes. La poblaci\u00f3n est\u00e1 desprotegida totalmente contra ese tipo de problemas, y todo porque aluden ser cooperativa.", "Realmente muy abusivo el precio del pasaje de ese omnibus de transporte escolar pues el l\u00edmite de precio de ellos oscila entre 1 $ hasta 3 $ dentro de la provincia, y luego a partir de una tarifa por kilometros, que se aplica para distancias mayores y es lo que est\u00e1 estupulado pues en muchos omnibus tienen una pegatina encima del chofer donde explica con claridad el costo de la transportaci\u00f3n.\nEspero que las dem\u00e1s bases de omnibus tambi\u00e9n hagan extensivo y de car\u00e1cter obligatorio para que los usuarios puedan leer  estas informaciones  y precios... es la mejor forma de respetar al pueblo.\n...y para estos choferes, creo que ya viene  una buena sanci\u00f3n en camino pues est\u00e1n en tela de jucio.", "Le preguntar\u00eda a Antonio si al pagar los 10 pesos le dieron alg\u00fan comprobante, pues si lo tiene es f\u00e1cil hacer la queja, y si no se lo dieron esta demostrado que era para el bolsillo de la tripulaci\u00f3n no para el estado", "Hola, en ningun momento el chofer di\u00f3 a sus pasajeros comprobante, lo que hizo con ese dinero seguir\u00e1 siendo un mistero. Saludos.", "Eso es un tema dificil de resolver cuando no se quiere, porque si la direcci\u00f3n de Transporte en cada una de las Provincias toma el acuerdo de que todos sus \u00d3mnibus tengan un Listado oficial de precios, eso no pasar\u00eda. Aqu\u00ed en Camaguey eso es un desastre, cobran lo que le de la gana al chofer o su ayudante.", "Qu\u00e9 pasa con el precio de los \u00f3mnibus urbanos en la capital?\nHasta ahora el transporte m\u00e1s utilizado en Cuba en el que se transportan miles de personas diariamente se ha convertido en s\u00e1lvese quien pueda.\nHasta cuando la indolencia de los directivos del MITRANS y la cegu\u00e9z ante lo que pasa diariamente.\nEl transporte en Cuba es un tema que se ha convertido en un problema NTS.\nSea urbano, intermunicipal o interprovincial es algo que no tiene ning\u00fan punto a su favor.\nNo se cual es es misterio pero las estrategias que trazan son ineficientes como las acciones que nada de resultados visibles arrojan.\nHasta que los directivos y sus especialistas no salgan a tocar con sus manos desde la realidad qu\u00e9 pasa, todo continuar\u00e1.\nDesde los buroes y sus veh\u00edculos confortables no se ven ni los problemas, ni las ineficiencias ni las violaciones.\nLos choferes sean de transporte urbanos o intermunicipal o interprovicial, se han convertido en turistas independientes. Sin aundar mucho se ven todo tipo de violaciones diariamente por parte de estos que adem\u00e1s son crecientes y ya ahorita vistas como lo cotidiano y m\u00e1s adelante como algo normal.\nNada como se dice en las calles , si no, no somos cubanos. ES la frase que justifica todo lo mal hecho.\nLO peor y triste, el pueblo, el de a pie, el que no tiene carro ni posibilidades econ\u00f3micas para hacer uso de transportes alternativos m\u00e1s caros, pero m\u00e1s eficientes, es quien padece d\u00eda a d\u00eda.\nAl parecer cuando se sube de nivel, cargo y prevendas que van fabricando para vivier mejor, se olvidan que esta Revoluci\u00f3n fue consevida para los humildes y alcanzada por los humildes.\nYa las diferencias sociales desgraciadamente se ven desde los cargos estatales y el pueblo.\nSer de pueblo, trabajador asalariado y todo lo que se le semege es igual a pasar trabajo y soportar todo tipo de maltrato donde quiera que se recurre"]}}