{"title": "UEB San Agust\u00edn trabaja para mejorar servicio del P-5", "body": "\n\nSobre la ruta del P-5 correspondiente a la UEB San Agust\u00edn, la cual realmente\nha presentado irregularidades en el servicio que brindamos a la poblaci\u00f3n,\npodemos decirle que la Empresa Provincial de Transporte con el objetivo de\nmejorar dicho servicio, ha tomado un grupo de medidas, entre las que se\nencuentran:\n\n1\\. Cambiar la direcci\u00f3n de la UEB San Agus\u00adt\u00edn.\n\n2\\. Concluir en el primer trimestre del a\u00f1o los \u00f3mnibus que est\u00e1n sometidos a\nuna reparaci\u00f3n capital.\n\n3\\. El consejo de direcci\u00f3n de la empresa elabor\u00f3 un plan de acci\u00f3n con el\nobjetivo de revertir la s\u00adi\u00adtuaci\u00f3n actual que tiene la UEB San Agust\u00edn.\n\n4\\. El bur\u00f3 sindical de la empresa, de conjunto con la secci\u00f3n sindical de la\nUEB San Agust\u00edn, realizar\u00e1 un trabajo hombre a hombre con el objetivo de\ncomprometer a todos los trabajadores con el cumplimiento del plan t\u00e9cnico\necon\u00f3mico de la unidad, haciendo \u00e9nfasis en el cumplimiento del plan de\nviajes, pasajeros y recaudaci\u00f3n.\n\nConclusiones:\n\nLa queja se declara con raz\u00f3n; la direcci\u00f3n de la empresa elabor\u00f3 un plan de\nacci\u00f3n con el objetivo de revertir la situaci\u00f3n actual de la UEB San Agust\u00edn y\nrestablecer el orden y la dis\u00adciplina.\n\nAtentamente,  \n  \n\nJuan Juli\u00e1n Caballero Mart\u00ednez,  \nDirector General,  \nEmpresa Provincial de Transporte, La Habana\n\nCOLETILLA  \nLa Empresa Provincial de Transporte tiene como objetivo mejorar dicho\nservicio, se lee en esta respuesta. Ese no es el objetivo, sino la misi\u00f3n que\ndebe tener una empresa estatal socialista, que es la de ser eficiente, para\nque Gilda Vega Cruz no tuviera la necesidad de preguntarse: \u00bfPoner guaguas de\nrefuerzos m\u00e1s caras implica quitar las rutas normales de 40 centavos? \u00bfCu\u00e1ndo\nlas guaguas de refuerzo Transmetro pasaron de costar un peso a cinco? \u00bfPuede\ncostar lo mismo una guagua sin aire acondicionado que una sin ese servicio?,\ninterrogantes que no aparecen contestadas en esta misiva de la Direcci\u00f3n de la\nEmpresa Provincial de Transporte.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-02-12/ueb-san-agustin-trabaja-para-mejorar-servicio-del-p-5", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-24/cuando-se-van-a-dejar-de-tomar-medidas-sin-informar-a-la-poblacion", "is_response": true, "date": "2016-02-12", "comments": ["EL  problema del transporte p\u00fablico en cuba tiene varias causales internas por encimas de las ya archiconocidas externas. \nEl primero es la inversi\u00f3n.  En los \u00faltimos 5 a\u00f1os se ha visto un incremento en la adquisici\u00f3n de \u00f3mnibus para el turismo donde no se puede decir nada al respecto aunque cree dudas y en segundo puesto muy abierto a cr\u00edticas y generador de preguntas se encuentra  el transporte obrero. Incre\u00edblemente el constante arribo de \u00f3mnibus de segunda mano, \u00f3mnibus nuevos y los que salen del turismo recalan en una actividad que ha tenido un auge que evidencia la decisi\u00f3n del pa\u00eds de favorecer el transporte p\u00fablico privado  por sobre el de todos. \u00d3mnibus que  fuera delos horarios de salida y entrada de los trabajadores circulan vac\u00edos burlando la necesidad de los pasajeros que se  aglomeran en las paradas y  los ven pasar. Otro aspecto es que muchos de estos recorridos lo hacen rutas de transporte p\u00fablico convencionales pero teniendo en cuenta la falta de voluntad de fortalecer y favorecer el transporte p\u00fablico tenemos que tragarnos lo que nos ofertan o sucumbir ante los porteadores privados. \nEn el segundo se encuentra la distribuci\u00f3n. Los pocos \u00f3mnibus nuevos  que entran al pa\u00eds, la mayor parte recalan en la capital. Algo molesto porque a las dem\u00e1s provincias desde hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os no le entran veh\u00edculos articulados sin usar, mandan los sobreexplotados que no tienen soluci\u00f3n mec\u00e1nica para que lo recuperen y usen hasta donde den. Lo que no se entiende es como un CAM posea este tipo de veh\u00edculo pudi\u00e9ndose usar en Santa clara, Holgu\u00edn o Camag\u00fcey ciudades necesitadas de estos modelos por la cantidad de habitantes que poseen. Otro ejemplo es la reci\u00e9n entrega a empresas de Transmetro, la ELAM, la casa productora y otras de \u00f3mnibus nuevos mientras que a las provincias le estregan unos maltrechos \u00f3mnibus Diana que pese a su mejora en cuanto a dise\u00f1o por la incorporaci\u00f3n tard\u00eda de la segunda puerta sigue dejando mucho que desear. Ya van a hacer 3 a\u00f1os del anuncio del modelo de 10 metros y todav\u00eda nada. \nY por \u00faltimo las pol\u00edticas. NO son firmes en el tiempo, siempre tienen errores en su concepto que salen a flote a los meses de implementada a lo que luego vienen remiendos y paliativos  que aumentan los problemas. Aun pese al paso del tiempo,  los directivos son muy conservadores, ejemplo de ello es que a\u00fan se usa el mismo esquema de transportaci\u00f3n de los a\u00f1os 80 en torno al tama\u00f1o de los \u00f3mnibus.  Cada mala decisi\u00f3n que ellos toman encarece el servicio y entrega en bandeja de plata a los pasajeros  a los boteros y camioneros privados en el pa\u00eds. Un ejemplo de ello es la retirada del conductor, cosa que nunca se debi\u00f3 hacer, m\u00e1s bien se les deb\u00eda haber puesto una cuota fija, lo mismo que se est\u00e1 \u00a8experimentando\u00a8 ahora en Santa Amalia y Guanabo.  Crear servicios expresos cuando a\u00fan el convencional es deplorable, casi copiar experiencias de sistemas funcionales completo, no aterrizado a nuestra necesidad y realidad cotidiana, mala colocaci\u00f3n de paradas  entre otras son las pol\u00edticas que salen. Decir reorganizaci\u00f3n en Cuba es sin\u00f3nimo de problemas a corto plazo.\nHay cosas que pueden esperar, pero hay otras que no se pueden ser a largo plazo y adem\u00e1s no se pueden hacer a medias, hay que hacerlas completas y bien.  No ha bastado la \u00a8experiencia \u00a8 que  ha pasado por el ramo, la situaci\u00f3n lejos de mejorar empeora\n", "El problema de evadir realmente la respuesta est\u00e1 dado en que; para justificar el refuerzo, etc, hay que demostrar que no hay sobre todo en las horas cr\u00edticas del d\u00eda un servicio estable, cada 10 minutos como debe ser, ellos mismos est\u00e1n justificando que hay guaguas en reparaci\u00f3n capital, lo cual sugiere que el parque est\u00e1 en el piso, sin embargo, usted ve por otras l\u00edneas las guaguas destinadas a las rutas de San Agust\u00edn cubriendo ese otro destino, entonces para tomar esa decisi\u00f3n solo puede hacerlo la direcci\u00f3n de transporte, para arreglar las guaguas y sus cantidades, as\u00ed como las piezas, todo eso tambi\u00e9n es responsabilidad de la Direc. Prov. de Transporte, que la UEB deteriore los indicadores o lo permita, tambi\u00e9n, San Agust\u00edn es una Base que no ha tenido una administraci\u00f3n estable, creo sus trabajadores a los cuales muchos de ellos conozco, son en la mayor\u00eda de los casos responsables y disciplinados, no han podido navegar con la suerte de una direcci\u00f3n inteligente, capaz y emprendedora, adem\u00e1s de apoyada por su DP, todo lo dem\u00e1s es falta de control, no se controla lo que se est\u00e1 haciendo en la calle y a rio revuelto ganancia de pescadores.\nLa DP de Transporte ya contest\u00f3, para ellos esa es la respuesta, la veo inefectiva, as\u00ed mismo son sus acciones.", "Una duda, la UEB San Agust\u00edn dirige los Trasnmetros??  creo que no as\u00ed que el cambio de esa direcci\u00f3n no resolver\u00e1 el planteamiento del precio de los trasnmetros, por tanto el lanzamiento del director general es una bola de saliva que parece viene para un lado y en realidad va para otro, en fin se quedo a media la respuesta.", "Esta carta me recuerda al legendario Cantinflas, escribe mucho pero no dice nada. Pero esos son nuestros jefes de hoy dia.", "DEbiera cambiarse el nombre por Mario Moreno y si al menos fuera simp\u00e1tico va y tiene \u00e9xito en esa actividad. "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfCu\u00e1ndo se van a dejar de tomar medidas  sin informar a la poblaci\u00f3n?", "body": "\n\nSoy profesora de la Cujae. Les escribo porque creo que poniendo \u201corden\u201d en el\ntranspor\u00adte p\u00fablico se est\u00e1 creando incertidumbre y des\u00adconcierto en la\npoblaci\u00f3n.  \nVivo en la Cujae y todos los s\u00e1bados voy a La Habana Vieja a ver a mi mam\u00e1. He\nen\u00adsayado varias variantes para hacer este viaje y la mejor hasta ahora, era\nla combinaci\u00f3n P-5 en la terminal de trenes hasta el hospital mi\u00adlitar y\ndespu\u00e9s el P-9 hasta la Cujae, pero ha\u00adce dos semanas al menos los dos \u00faltimos\ns\u00e1\u00adbados la situaci\u00f3n se ha tornado muy compleja.  \nLes relato lo que pas\u00f3 el s\u00e1bado 31 de octubre. Llegamos a la parada alrededor\nde las dos de la tarde y con una frecuencia ins\u00f3lita llegaron de manera\ncontinua guaguas Transmetro sin aire acondicionado a cinco pesos. En 40\nminutos llegaron siete guaguas de este tipo, la octava fue un rutero con aire\nacondicionado en el que nos fuimos y hasta ese momento ning\u00fan P-5 de 40\ncentavos.  \nY qu\u00e9 bueno, dir\u00eda yo, si la poblaci\u00f3n tuviera la oportunidad de viajar a su\ngusto pagan\u00addo 40 centavos, un peso o cinco pesos dependiendo del tiempo y del\ndinero de que disponga pero yo me cuestiono algunas cosas:  \n1\\. \u00bfPoner guaguas de refuerzos m\u00e1s caras implica quitar las rutas normales de\n40 cen\u00adtavos?  \n2\\. \u00bfCu\u00e1ndo las guaguas de refuerzo Trans\u00admetro pasaron de costar un peso a\ncinco?  \n3\\. \u00bfPuede costar lo mismo una guagua sin aire acondicionado que una sin ese\nservicio?  \n4\\. \u00bfCu\u00e1ndo se van a dejar de tomar medidas sin informar a la poblaci\u00f3n?  \nNo quisiera recibir a funcionario alguno en mi casa o centro de trabajo para\ndarme respuesta a estas interrogantes, quisiera que esta respuesta se d\u00e9\np\u00fablicamente a toda la poblaci\u00f3n que viaja en el P-5.  \nMuchas gracias por servir de v\u00ednculo entre nosotros y las instituciones.\n\n  \nGilda Vega Cruz  \nCalle 118 E-4, apto. 27. Micro Cujae,  \nMarianao. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-24/cuando-se-van-a-dejar-de-tomar-medidas-sin-informar-a-la-poblacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-12-24", "comments": ["La \u00fanica diferencia entre los Yutong que utilizan las rutas 170 y 201 y los \u00f3mnibus de Transmetro que refiere Gilda es que los \u00faltimos estan pintados de blanco y rojo. La sorpresa fue descubrir uno de ellos hace alrededor de un mes en L\u00ednea y 18, cuando los P-5 ya estaban \"perdidos\", me imagino que sigan \"ingresados\" en Guanajay, TODOS A LA VEZ. \n\u00bfA quien se le ocurre? Por lo dem\u00e1s, los Transmetro de marras  usan hasta el mismo modelo de Yutong r\u00edgido urbano, con asientos pl\u00e1sticos y amortiguaci\u00f3n bastante dura, casi de cami\u00f3n, nada de aire acondicionado, asientos mullidos y aire acondicionado de los viejos Volvo de Transtur traspasados a Transmetro o las guaguitas amarillas de las cooperativas. Dir\u00eda entonces que al parecer que  \"el  patio de Transmetro es particular y no se moja como los dem\u00e1s\" desde que han comenzado a usar los Yutong blancos y rojos.  Ya vi tambi\u00e9n por pura casualidad uno de esos mismos el miercoles 23 de diciembre por la tarde con un cartel amarillo a un lado, en la primera ventanilla,  ante la parada del P-9 en la CUJAE con un r\u00f3tulo en letras negras que dice  $1.00.  \u00bfHabr\u00e1n recapacitado? Ojal\u00e1... ", "Yo pienso que la interrogante no solo debe ser la que encabeza este articulo. Adem\u00e1s se debe agregar el cuestionamiento de:  por que si ambos  servicios ofrecen diferentes condiciones al brindarse (uno en desventajas con respecto al otro), pueden cobrarse el mismo precio?. No es menos cierto esa frase celebre \"que o no llegamos,  o nos pasamos\". Es cierto que el precio del servicio de transporte publico en nuestras ciudades es uno de los mas bajo del mundo, pero tambi\u00e9n es uno de los malos. pero esto no justifica semejante arbitrariedad. Que el precio de los Transmetro lo suban hasta $2.50, puede tener razones que lo argumenten, pero no mas; y menos aun que lo equiparen con el precio bastante justo de $5.00 para los omnibus que brindan el servicio con aire acondicionado, con optimas condiciones de higiene, limpieza,  y confort general. Con todo este accionar arbitrario solo se da\u00f1a mas la imagen del Gobierno,  y quien o quienes asumen las aprobaciones de estas medidas est\u00e1n muy lejos de beneficiar a la sociedad en su conjunto, haciendo mas crueles las carencias de la poblaci\u00f3n,  llev\u00e1ndolas al descontento generalizado con las instituciones estatales. Investiguen quien o quienes autorizaron esta decision y hallaran un promotor aparentemente pasivo del AUTOBLOQUEO . Creo que no debe quedar dudas verdad? ", "YEYO EN ESTA SEMANA ME PAS\u00d3 UNO DE ESOS YUTONES ROJOS Y BLANCO POR AL LADO EN LA V\u00cdA BLANCA Y ME PARECI\u00d3 QUE DEC\u00cdA PRECIO $1.00, CUANDO REGRESABA ME DEDIQU\u00c9 A CAZARLE LA PELEA A OTRA DE ESTAS GUAGUAS PARA SALIR DE DUDAS, \u00a1QUE ALEGR\u00cdA! NO ME HAB\u00cdA EQUIVOCADO, LES BAJARON EL PRECIO, Y COMO PLANTEA GILDA, SIN NINGUNA INFORMACI\u00d3N POR NING\u00daN MEDIO, AL MENOS QUE YO SEPA. AHORA LO QUE QUEDA ES QUE SE MANTENGAN CON LA MISMA FRECUENCIA QUE TEN\u00cdAN CUANDO COSTABAN $ 5.00, OJAL\u00c1 QUE CON EL TIEMPO NO SE EXTINGA COMO LOS DINOSAURIO ESTE SERVICIO, A $ 1.00 ME REFIERO, POR SUPUESTO", "Hace unas semanas atr\u00e1s un a persona pregunto qu\u00e9 si lo omnibus de TRANSMETRO que costaban un peso se les hab\u00eda subido la tarifa, la respuesta hasta hoy cual es, el silencio, para que nosostros personas que somos cubanos que luchamos por esta linda tierra y ojal\u00e1 nos dure toda la vida, nos imaginemos lo que queramos; ya se ha vuelto costumbre en nuestro pa\u00eds no dar las informaciones necesarias a la poblaci\u00f3n, pero quien responde por la desinformaci\u00f3n en su momento oportuno, sencillo eso no le importa a nadie si les importara un poquito o se vieran afectados enseguidan dan la informaci\u00f3n, la desinformaci\u00f3n es la madre de la BOLA, EL CHISME Y EL BRETE", "He tenido la posibilidad de viajar a varias ciudades europeas, y cada vez que se va ha realizar alg\u00fan cambio en alg\u00fan servicio p\u00fablico el aviso aparece al menos con una semana de antelaci\u00f3n. Por ejemplo, si van a realizar cambios en las paradas de una ruta de guaguas (o buses) en las puertas y en el interior de CADA GUAGUA, y en las paradas afectadas d\u00edas antes colocan un cartel avisando del pr\u00f3ximo cambio. Nosotros estamos en el otro extremo, muchas paradas ni siquiera tienen se\u00f1alizadas las rutas que paran all\u00ed, y uno tiene que \"adivinar\" o preguntarle a otros \"usuarios\" m\u00e1s informados. saludos"]}}