{"title": "Sancionan a choferes de \u00d3mnibus Nacionales e indemnizan a pasajera por p\u00e9rdida de equipaje", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta publicada en Granma, M\u00e1s equipajes perdidos, ahora\nentre La Habana y Mor\u00f3n, emitida por la compa\u00f1era Tania Madrigal Plasencia\nquien manifiesta en su carta haber perdido su equipaje en viaje realizado el 9\nde junio del 2016.\n\nLa comisi\u00f3n creada para investigar los he\u00adchos concluy\u00f3 que los tripulantes,\nquienes se de\u00adsempe\u00f1aban como choferes de \u00f3mnibus A son los responsables de\nque ocurriera dicha p\u00e9rdida, incurriendo en la violaci\u00f3n de la disciplina\nla\u00adbo\u00adral prevista y sancionada en el art\u00edculo No. 147 de la Ley No. 116/13,\ninciso i), consistente en p\u00e9r\u00addida de los bienes de trabajo durante el\nde\u00adsem\u00adpe\u00f1o de sus funciones. Inob\u00adser\u00advancia del re\u00adglamento disciplinario\ninterno, ar\u00adt\u00edcu\u00adlo No. 36 de las infracciones graves de la disciplina, inciso\n19 que establece: P\u00e9rdida y extrav\u00edo de equipaje una vez depurada la\nresponsabilidad de la tripulaci\u00f3n.\n\nPor lo anteriormente expuesto se le aplic\u00f3 al chofer responsable directo de la\np\u00e9rdida la me\u00addida disciplinaria consistente en: separaci\u00f3n de\u00adfinitiva de la\nentidad de conformidad con lo previsto en el inciso f) del art\u00edculo 149 del\nC\u00f3\u00addigo de Trabajo y al tripulante responsable colateral, se le aplic\u00f3 la\nmedida disciplinaria consistente en: traslado temporal a otra plaza de me\u00adnor\nremuneraci\u00f3n o calificaci\u00f3n o en condiciones laborales distintas por un\nt\u00e9rmino de seis meses con derecho a reintegrarse a su plaza de conformidad con\nlo previsto en el inciso d) del art\u00edculo 149 del C\u00f3digo de Trabajo, con\nperiodo de rehabilitaci\u00f3n de dos a\u00f1os a partir de la aplicaci\u00f3n de la medida.\n\nAdem\u00e1s teniendo en cuenta la gravedad de los hechos y las responsabilidades\njur\u00eddicas el ca\u00adso se puso a disposici\u00f3n de las autoridades competentes.\n\nA la compa\u00f1era Tania Madrigal Plasencia se le indemniz\u00f3 seg\u00fan lo dispuesto en\nla Re\u00adso\u00adluci\u00f3n 261/2008, y se le pidi\u00f3 disculpas por el maltrato recibido,\nmanifestando su conformidad.\n\nIngeniero Johan P\u00e9rez Rodr\u00edguez,  \nDirector UEB Augusto C. Sandino,  \nEmpresa de \u00d3mnibus Nacionales\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-26/sancionan-a-choferes-de-omnibus-nacionales-e-indemnizan-a-pasajera-por-perdida-de-equipaje", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-04/mas-equipajes-perdidos-ahora-entre-la-habana-y-moron", "is_response": true, "date": "2016-08-26", "comments": ["QUE BUENO QUE SE HIZO JUSTICIA, POR LO QUE LEO CADA DIA  , NO HAY UN ASPECTO DE NUESTRA VIDA SOCIAL, CENTROS DE TRABAJOS, DIRIGENTES, RESPONSABLES, ETC, EN QUE NO TENGAMOS IMNUMERABLES PROBLEMAS, ABUSO A LOS TRABAJADORES, FALTA DE RESPETO, FALTA DE SANCIONES A QUIEN SE LO MERECEN, TODO DEBER\u00cdA SER AS\u00cd, QUIEN MALTRATE O HAGA DA\u00d1O TANTO PERSONAL O MATERIAL A NUESTRO PUEBLO  O PA\u00cdS DEBE PAGAR COMO DEBE SER, GRACIAS GRANMA POR HACERNOS LLEGAR ESTA INFORMACI\u00d3N, QUE AS\u00cd SEA CON TODOS LOS IRRESPONSABLES Y ABUSADORES DE NUESTRO PUEBLO TRABAJADOR.", "Buenos d\u00edas Granma y lectores. Aunque ninguna indennizaci\u00f3n cubre las perdidas de los afectados creo que se actu\u00f3 correctamente por parte de los directivos de dicha empresa. Hay que poner orden y no solo \u00f3mnibus , exigir que cada cual cumpla con los establecido en cada puesto de trabajo bajo pena para los infractores, los que no faltan nacionalmente . Buen fin de semana a todos, saludos", "Eso es justicia y medidas correctas antes las violaciones de las Leyes, Resoluciones e Instrucciones .No como otras que he leido .Ahora Deben los organos de justicia investigar y juzgar los hechos", "\u00bfCuando van a sansionar a los poncheros Estatales por cobrar de mas por su trabajo, vayan a la ponchera de Svegas, Frente a la estacion de policia, !que pasa se perdio el respeto?", "Muy buena medida aplicada, siempre se debe actuar con responsabilidad etica y profecionalidad, cuando se incurre en esta irresponsabilidad. Muy bien por la Direccion de omnibus nacionales.Especial al Ing.johan Perez Rodriguez.Felicitaciones compa\u00f1eros siempre se debe actuar de esta forma siempre con justesa."], "original_letter_info": {"title": "M\u00e1s equipajes perdidos, ahora entre La Habana y Mor\u00f3n", "body": "\n\nPongo a disposici\u00f3n lo sucedido en el viaje La Habana-Mor\u00f3n el d\u00eda jueves 9 de\njunio del 2016. Mi hija, Elainy P\u00e9rez Madrigal, y yo tuvimos la desdicha de\nser parte de ese viaje, du\u00adrante el que adem\u00e1s de ser robadas, sufrimos todo\ntipo de maltrato, de la misma forma que el resto de los pasajeros.\n\nAlrededor de las cuatro de la tarde me person\u00e9 a entregar mi malet\u00edn donde se\nreciben para posteriormente depositarlos en el carro n\u00famero 3346, conducido\npor la tripulaci\u00f3n de Rey\u00admun\u00addo Prada Valdivia y Sergio Gonz\u00e1lez Esp\u00edn. A las\n8:00 p.m. abordamos el \u00f3mnibus y ocupamos los asientos 9 y 10 y sali\u00f3 a la\nhora prevista. En el km 19, aproximadamente a las 9:00 p.m., el \u00f3m\u00adnibus se\ndetuvo. All\u00ed pasamos largo tiempo sin te\u00adner conocimiento; pudimos enterarnos\nque el \u00f3mnibus se hab\u00eda ponchado casi una hora despu\u00e9s. A las 11:20 p.m.,\naproximadamente, lleg\u00f3 una gr\u00faa y los t\u00e9cnicos se metieron debajo del mismo y\ndetectaron que era otra la rotura; por lo cual no podr\u00eda seguir viaje dicho\n\u00f3mnibus. Se solicit\u00f3 otro \u00f3mnibus que lleg\u00f3 m\u00e1s o menos a las 2:35 a.m. del\nsi\u00adguiente d\u00eda (10 de junio).\n\nLos pasajeros subieron, y las tripulaciones co\u00admenzaron a trasladar los\npaquetes del \u00f3mnibus No. 3346 al \u00f3mnibus 1210 tripulado por Araian L\u00e1zaro\nMoscoso y Luis Alberto Rosabal Aro\u00adzarena. Alrededor de las 3:00 a.m., Luis\nAl\u00adberto dijo de forma bastante despectiva a los pa\u00adsajeros que el nuevo\ntransporte ten\u00eda cuatro asientos menos que el otro y se baj\u00f3 a esperar\npacientemente que los pasajeros se pusieran de acuerdo sobre qui\u00e9nes viajar\u00edan\nde pie, lue\u00adgo subi\u00f3 y \u201cre\u00adsuelto\u201d el problema con los asientos asignados al\nchofer y un banquito, el \u00f3mnibus parti\u00f3 finalmente.\n\nTranscurridos unos minutos de la salida llamaron al m\u00f3vil del conductor\nanteriormente men\u00adcionado y el \u00f3mnibus regres\u00f3 en U para recoger al otro\ntripulante, que seg\u00fan \u00e9l, lo hab\u00edan dejado olvidado, luego de recoger al\nhombre se volvi\u00f3 a girar en U y no se hizo otra parada hasta El conejito\n(primero saliendo de La Habana).\n\nDesde ese lugar vinimos directo hasta Cie\u00adgo de \u00c1vila, donde seg\u00fan los\nchoferes, se que\u00addaron dos pasajeros y entregaron sus dos pa\u00adquetes, a partir\nde all\u00ed el \u00f3mnibus se dirigi\u00f3 a su destino final, Mor\u00f3n, sin m\u00e1s\ncontratiempos.\n\nAl arribar al destino aproximadamente a las 9:15 de la ma\u00f1ana (transcurridas\n13 horas y 15 minutos de viaje cuando debi\u00f3 durar unas siete horas) nos\nbajamos del \u00f3mnibus y nos paramos cerca del maletero en espera de que se me\nentregara mi equipaje; pero no se encontraba. Lo peor del caso es que no fui\nyo solamente, a otras cuatro personas les sucedi\u00f3 lo mismo.\n\nTodos empezamos a reclamar a los choferes y la respuesta de ellos era:\nnosotros no somos responsables, despu\u00e9s dijeron que a lo mejor se hab\u00edan\nquedado en el otro carro, llamaron des\u00adde la terminal de Mor\u00f3n a la\ntripulaci\u00f3n del ca\u00adrro roto, ellos le contestaron que los 23 paquetes que\nhab\u00edan recibido en La Habana los hab\u00edan trasladado hacia el otro \u00f3mnibus;\nentonces Luis Alberto dijo que \u00e9l s\u00ed los hab\u00eda contado y que estaban los 23.\nEn\u00adtonces me pregunto \u00bfpor qu\u00e9 si solo dej\u00f3 dos en Ciego de \u00c1vila, a Mor\u00f3n\nllegaron 14? A partir de ah\u00ed dijo que seguro que se los robaron al maletero de\nMor\u00f3n a la hora de entregar los paquetes. El n\u00famero de los comprobantes de los\npaquetes que se perdieron son: 660702, 534108, 660701, 534280 y 132075.\n\nA partir de ese momento fuimos para la uni\u00addad de la PNR all\u00ed un oficial llam\u00f3\na La Ha\u00adbana y nos orient\u00f3 remitirnos a la agencia de viajes a la que\npertenece dicho \u00f3mnibus y su respectiva tripulaci\u00f3n.\n\nLos implicados en el caso esperamos que se tomen medidas severas con el\npersonal de los \u00f3mnibus relacionados en los hechos; personas que no son\ncapaces de custodiar las propiedades que se les conf\u00edan.\n\nCreo se debe poner mano dura en estos ca\u00adsos, porque parece que ya es\nfrecuente, y otros como los cinco afectados que viajamos esta vez, tambi\u00e9n\ncomo nosotros, perder\u00e1n la confianza en este servicio.\n\n  \nTania Madrigal Plasencia  \nSergio Antu\u00f1a No. 102  \ne/ Marina y Zayas  \nMor\u00f3n, Ciego de \u00c1vila\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-04/mas-equipajes-perdidos-ahora-entre-la-habana-y-moron", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-08-04", "comments": ["  Una pena, seguro que les dar\u00e1n a los afectados una \"indemnizaci\u00f3n\" que apenas cubrir\u00e1 nada, mientras que si vas a comprar lo perdido en una tienda te tienes que dejar hasta la ropa que llevas puesta a tenor de los precios.", "Por cierto, en los transfer de Transgaviota situan los equipajes en los maleteros del omnibus sin entregar a los pasajeros ningun comprobante. Que no te roben el equipaje depende solamente de la honestidad de los restantes pasajeros. Por otra parte, el punto de recogida es en el parqueo de la Polivalente, frente a la Terminal de Omnibus, con la unica opcion de sentarte en el suelo, y si llueve............... Pero la atenci\u00f3n de la tripulacion es excelente.", "Mientras pague la empresa y no el chofer, nada se resolver\u00e1. Recuerdo cuando en las tintorer\u00edas suced\u00edan cosas similares por p\u00e9rdidas de paquetes enteros de ropa; muchas veces el cliente hasta se beneficiaba porque valoraba las piezas perdidas a precios superiores de los que ten\u00eda, esto suced\u00eda con frecuencia.\nHasta que la responsabilidad material acorde a lo que dicta el DL49 no sea aplicada a los choferes, paga Ligorio y ya resuelto todo.\nEncima de los altos precios de los pasajes, la baja calidad del servicio que prestan por el estado , la higiene y el poco confort que tioenen la mayor\u00eda de los \u00f3mnibus y la inseguridad de que lo qu el el transportamos inevitablemente cuando se tiene que viajar, no estar\u00e1 seguro; a donde iremos a parar.\nSE invierten sumas y sumas de dolares en remodelar terminales, cambiar los \u00f3mnibus cada cierto tiempo y todo sigue igual. ES cuesti\u00f3n de falta de control, irrespeto al Cliente y al bolsillo del pueblo que la \u00fanica alternativa por \u00f3mnibus que tiene es esta.\nTuve el privilegio de conocer choferes fundaores de la base de fltes ahora VIAZUL y su profesionalidad era inigualable. Lamentablemente los que quedan solo est\u00e1n por su avanzada edad para contar historias y los existentes muy pocos los alcanzan en eso de poderse llamar un chofer PROFESIONAL. \nConsidero que el 1100% de la reponsabilidad es delos directivos de la Empresa que no preparan  a\u00d1O a a\u00f1o a su personal en cuanto a qu\u00e9 adem\u00e1s de saber manejar tiene  que saber y hacerlo cada vez m\u00e1s a la altura del servicio que cobrar, que reitero es excesivo su precio", "Esos robos,porque eso es lo que son,pudieran en gran medida eliminarse si el despacho del equipaje se realiza directamente del usuario al omnibus,como se  hace en muchas terminales de otras ciudades en provincias,como en Sagua la Grande,que minutos antes de la hora de partida del omnibus un empleado rellena y entrega los tickets que se le ponen al equipaje y el propio viajero lo sube al omnibus,asi se le puede exigir a los choferes la p\u00e9rdida por el camino de cualquier equipaje o paquete pues a partir de ese momento son absolutamente responsables,eliminar ese pre-despacho en la Terminal de La Habana,ser\u00eda bien conveniente,pues adem\u00e1s de eliminar un posible lugar de \"extrav\u00edo\",se eliminar\u00edan tambi\u00e9n los cambalaches y las exigencias de dinero de parte de los empleados que ah\u00ed trabajan,de los que tambi\u00e9n he sido v\u00edctima y parte.De todas maneras muchos viajeros esperan a \u00faltima hora para despachar el equipaje de esa manera,unos porque no conf\u00edan despacharlos antes y otros porque llegan con el tiempo justo.No es tan dif\u00edcil de resolver si se tiene la voluntad de brindar un eficiente y seguro servicio y que nadie pierda su equipaje o paquete.Gracias\n", "En un viaje parecido con la guagua rota, al hacer el traslado de equipajes la tripulaci\u00f3n se dirigi\u00f3 a los pasajeros y nos informaron cambiar cada cual sus pertenencias de un carro a otro para que no existiera ningun contratiempo y lo vimos muy bien por parte de los choferes camagueyanos, saludos a ese colectivo."]}}