{"title": "Ni en \u00d3mnibus Nacionales ni en avi\u00f3n ", "body": "\n\nPor problemas de salud tuve que sacar pasaje para La Habana, viajando el 16 de\nmayo del presente a\u00f1o, abordando el \u00f3mnibus Yutong a las 6:00 a.m.; al llegar\na la provincia de Ciego de \u00c1vila comenz\u00f3 a llover hasta las inmediaciones de\nla provincia de Ma\u00adtanzas (autopista nacional). Llo\u00adv\u00eda m\u00e1s dentro de la\nguagua que afuera y el colmo que el precio del pasaje es $ 158.00, sin\ntelevisor, ba\u00f1o, m\u00fasica, aire acondicionado deficiente; los pasajeros no\nsab\u00edamos c\u00f3mo taparnos, teniendo que hacerlo con las cortinas de las\nventanillas y procurar hacerlo tapando la salida del aire por don\u00adde ca\u00eda el\nagua. Muchos dejaron los asientos y fueron de pie en el pasillo, por el\nproblema creado no pod\u00edamos sentarnos y el que se qued\u00f3 sentado se moj\u00f3.\n\nAhora bien, qu\u00e9 hacen los Mi\u00adnis\u00adterios de Transporte y de Fi\u00adnan\u00adzas y\nPrecios que no han realizado la depreciaci\u00f3n t\u00e9cnica a estos equipos, con\ndeficiente estado t\u00e9cnico. Puedo decir que tengo en mi po\u00adder el video de lo\nocurrido en el \u00f3mnibus chapa B 175 444 con trayecto Santiago de Cuba-La\nHa\u00adba\u00adna.\n\nPero por desgracia al salir de alta del hospital Hermanos Ameijeiras decido\nsacar pasaje por avi\u00f3n, cla\u00adro, el viaje m\u00e1s r\u00e1pido, c\u00f3modo pensando que no\nser\u00eda igual a la guagua, sucediendo que la salida era para las 3:35 horas, a\nlas 4:00 se inform\u00f3 que por problemas operacionales la salida ser\u00eda para las\n6:00 de la tarde, en espera lleg\u00f3 las 7:00 de la noche y nuevamente informan\nlo mismo, saliendo a las 8:00 de la noche.\n\nAll\u00ed se encontraban otros pasajeros que manifestaban que ya lo sucedido era\nalgo habitual, que esto ocurr\u00eda casi todos los d\u00edas. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la\nsensibilidad hu\u00admana de estos directivos? Para llegar hasta las terminales\na\u00e9reas te\u00adnemos que coger el P12, ya que mu\u00adchos no tenemos la posibilidad\npara pagar lo que cobran los particulares.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 el Ministerio de Transporte no se pone de acuerdo y el P12 entra a\nestas terminales, al igual que en la provincia de Santiago de Cuba?\n\nS\u00e9 tambi\u00e9n la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que atraviesa nuestro pa\u00eds, pero es\nnecesario se tomen medidas para que nosotros podamos viajar sin estos\nproblemas.\n\n  \nRodovaldo Viamonte  \nGuilian  \nCalle La Palma No. 24 entre  \nNueva y Hnos. D\u00edaz  \nPalma Soriano.  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-22/ni-en-omnibus-nacionales-ni-en-avion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-22", "comments": ["La protecci\u00f3n al consumidor debe salir del espacio administrativo interno, en cuanto al precio del pasaje, con los ya envejecidos \u00f3mnibus deber\u00edan en honor al cliente hacer rebajas por la mala calidad en en confort  de las mismas, otra cuesti\u00f3n criticable es el cobro de los ba\u00f1os en las terminales que han pasado a la modalidad de arrendados, un dislate y una falta de respeto para los viajeros.\n", "estoy de acuerdo con el pasajero, pue viajo con frecuencia de TRinidad a Cienfuegos en este mismo tipo de omnibus, y  espec\u00edficamente el 17/07, me percat\u00e9 desde que ibamos abordar el mismo que estab lleno de huecos en la carrocer\u00eda, pero que esos huecos estaban rellenos de poli espuma, que al parecer se los pod\u00edan los propios choferes o en el Tller que esta en 4 Caminos en Cienfuegos, los asientos no s emantien esn la posici\u00f3n normal, o sea que el que va delante va encima del de atras o de los contrario sin apoyar la espalda, porque el asiento se corre solo, los que ibamos al final del omnibus, tuvimos que abanicarnos con lo que pod\u00edamos, pues el calor del motor, que esta en la parte traserani se sent\u00eda, apelo al la conciencia d elos directivos del Ministerio de Transporte y reviese el parque de omnibus que tien y den baja a los que ya no reunen las condicones para lo cual fueron habilitados, porque como bien dice el pasajero de la queja, el precio es el mismos, sin embargo el servico es p\u00e9simo y eso esta incluido en ese precio.", "Totalmente de acuerdo, creo que Omnibus Nacionales tiene serios problemas con el confor de sus carros, hace unos dias viaj\u00e9 a Las Tunas en el turno de las 7 y 15 y uffffff que felicidad, era una guagua de las nuevas pero el regreso fatal, una guagua que part\u00eda el alma aquello y me llev\u00e9 la impresi\u00f3n que ni los propios choferes cuidan los omnibus , la gente sube comiendo, y no dicen nada.... y por suerte o desgracia el aire si estaba bueno pero no hay manera de cerrar la ventanita que emite el misma hacia las personas, pues todos estan destruidos y ya no sabio ni como tapar la ni\u00f1a, por poco la tengo que meter en el maletin y sacar toda la ropa.... y con la situaci\u00f3n de las carreteras es un traca traca que parece que se desarma la guagua...\nyo me pregunto, si los carros no tienen las condiciones necesarias por que el precio del pasaje es el mismo?\nOtra cosa de omibus nacionales son la situaci\u00f3n de los ba\u00f1os que para colmo son rentados pero parte el alma la limpieza, es mejor que no sean arendados si pagamos un peso y la suciedad sigue por ejemplo en Ciego de Avila, Camaguey... ni agua para labarse las manos.\n", "no hay calidad en el transporte ,pero los precios del pasaje no bajan siguen iguales , jajja,igual q si ud tiene necesidad de usar el ba\u00f1o ,los choferes protestan ", "Muy buenos dias tengas todos, leyendo los comentarios anteriores me percato que el problema no esta en que los omnibus esten en mal estado, ni en que el precio sea igual al de uno con todo el confort apropiado para los viajes tan largos que hacemos algunos usuarios, creo y estoy convencido que el problema lo tenemos los que pagamos los pasajes, me explico\u00a1 si yo como otros tantos pasajeros decido ir a holguin por poner ejemplo, al llegar a la terminar me percato que el omnibus no reune los requisitos minimos para realizar un viaje de mas de 600 km y en la misma terminal todos los pasajeros nos quejamos en la direccion de la terminal estoy seguro que la solucion llegaria mas temprano que tarde, pero preferimos callar y esperar a pasar un mal dia de viaje y quejarnos con quienes parece no interesarles el vienestar de los viajeros. "]}