{"title": "Cimex contesta por la contaminaci\u00f3n ambiental ocasionada a vecinos de una de sus instalaciones", "body": "\n\nEl pasado 21 de agosto del 2015, se public\u00f3 una queja titu\u00adlada \u00bfQui\u00e9n\nresponde por la contaminaci\u00f3n ambiental? en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n\ndel peri\u00f3dico Granma, referen\u00adte a las molestias ambientales provocadas a los\nvecinos del Re\u00adsidencial Paradiso, sito en calle 28 entre 3ra. y 1ra., No.\n\n310, perteneciente a la Inmobiliaria Cimex. La queja relata la molestia\ncausada desde hace varios a\u00f1os, por la presencia de un grupo electr\u00f3geno\ninadecuadamente instalado en el inmueble.\n\nEl viernes 16 de octubre, en la propia secci\u00f3n cartas a la di\u00adrecci\u00f3n fueron\npublicadas las medidas adoptadas por la di\u00adrec\u00adci\u00f3n provincial de salud, que\nincluyeron la paralizaci\u00f3n sanitaria del funcionamiento del equipo, en tanto\nse realicen las labores de mantenimiento t\u00e9cnico.\n\nEn virtud de lo planteado en ambas misivas:\n\nLa Inmobiliaria Cimex reconoce la situaci\u00f3n descrita por los vecinos en la\ncarta enviada al diario Granma. No obstante, es necesario aclarar que el grupo\nelectr\u00f3geno est\u00e1 ubicado seg\u00fan proyecto concebido de la obra Residencial\nParadiso, y aprobado por las instancias rectoras de los procesos\ninversionistas.\n\nPosterior a la inversi\u00f3n de la obra del residencial, se procedi\u00f3 a la\ninsonorizaci\u00f3n del local, construyendo una c\u00e1mara de calma de gases de\ncombusti\u00f3n. La misma result\u00f3 destruida por el efecto de las intensas lluvias\nde la temporada del 2013 y el tubo de escape del grupo electr\u00f3geno,\nincrementando las afectaciones de ruido y gases.\n\nPor las constantes molestias causadas, se decidi\u00f3 la para\u00adlizaci\u00f3n sanitaria\ndel grupo electr\u00f3geno, prohibiendo su em\u00adpleo hasta tanto se resuelvan los\nproblemas de la salida de ga\u00adses y ruidos por el funcionamiento incorrecto.\n\nA partir de ese momento, y b\u00e1sicamente a partir de finales del 2014, se han\nrealizado determinadas gestiones y obtenido los siguientes resultados:\n\n\u2022 Para la adquisici\u00f3n de un tubo de escape insonorizado y con filtros para\ngases nocivos, se contact\u00f3 con Geysel, serviciador de este grupo electr\u00f3geno,\nlogr\u00e1ndose la rehabilitaci\u00f3n de los filtros y la colocaci\u00f3n del nuevo conducto\nde escape con silenciador incorporado; tambi\u00e9n se desvi\u00f3 la salida de los\nga\u00adses del \u00e1rea.\n\n\u2022 El d\u00eda 15 de octubre del 2015 finalmente se concluyeron las labores de\nrehabilitaci\u00f3n, solucionando la desfavorable si\u00adtuaci\u00f3n creada.\n\nCon estas acciones se considera resuelto el asunto, no obstante, se le\nnotificar\u00e1 a las entidades correspondientes para su revisi\u00f3n; y a solicitud de\nla Junta del Condominio, se cotizar\u00e1 un nuevo grupo electr\u00f3geno con tecnolog\u00eda\nm\u00e1s actualizada, a fin de minimizar los ruidos y gases nocivos de estos\ngeneradores de energ\u00eda.\n\nPor lo antes expuesto, se considera con raz\u00f3n la queja pu\u00adblicada en el diario\nGranma bajo el t\u00edtulo \u00bfQui\u00e9n responde por la contaminaci\u00f3n ambiental? La\nInmobiliaria Cimex est\u00e1 en la disposici\u00f3n de atender cualquier reclamo e\ninsatisfacci\u00f3n tanto de sus clientes como de los vecinos de sus instalaciones.\n\nAtentamente,\n\nNivia Fern\u00e1ndez Fleites  \nGerente General  \nCimex\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-01/cimex-contesta-por-la-contaminacion-ambiental-ocasionada-a-vecinos-de-una-de-sus-instalaciones", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/quien-responde-por-la-contaminacion-ambiental", "is_response": true, "date": "2016-01-01", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQui\u00e9n responde por la contaminaci\u00f3n ambiental?", "body": "\n\nNos dirigimos a esta secci\u00f3n para informarles la cr\u00edtica situaci\u00f3n que venimos\npadeciendo quienes vivimos en el edificio sito en calle 28, No. 310, entre\nTercera y Primera, Miramar, municipio de Playa, perjudicados desde hace varios\na\u00f1os por la presencia de un grupo electr\u00f3geno inadecuadamente instalado en el\ncomplejo residencial Pa\u00adra\u00addiso, perteneciente a la Corporaci\u00f3n Cimex, que\nco\u00adlinda con nuestro inmueble.\n\nCada vez que se interrumpe en la zona el servicio el\u00e9ctrico (algo que por\ndiversos motivos ha ocurrido con cierta frecuencia en los \u00faltimos meses) dicha\nplanta se activa generando una apreciable emisi\u00f3n de gases t\u00f3xicos, aire\ncaliente, ruido inaguantable y penetrante olor a petr\u00f3leo, que invade los\napartamentos y nos obliga a cerrar puertas y ventanas, a pesar del agobiante\ncalor reinante.\n\nEstos hechos son del conocimiento de la direcci\u00f3n de la inmobiliaria, del \u00e1rea\nde Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la Asamblea Nacional del Poder Popular, de la\ndelegaci\u00f3n provincial del Citma en La Habana, y del Centro Provincial de\nHigiene y Epidemiolog\u00eda (incluso esta entidad hizo dos visitas para valorar\nnuestra queja y sus especialistas expresaron que la situaci\u00f3n era insoportable\ny hab\u00eda que parar esa contaminaci\u00f3n ambiental se\u00advera), adem\u00e1s de plantear el\nproblema a otras instancias.\n\nSin embargo, sigue pasando el tiempo y hasta ahora no se ha adoptado ninguna\nmedida concreta para resolver tan cr\u00edtico asunto que adem\u00e1s de da\u00f1ar la salud\nde los vecinos, representa una violaci\u00f3n del derecho que concede nuestra\nconstituci\u00f3n socialista de vivir en un ambiente sano. Tampoco hemos recibido\nalguna respuesta explicativa que al menos ofrezca esperanza de que nuestro\nreclamo sea atendido.\n\n  \nVecinos:  \nNorma Torras, Vivian Pensado, Dora Arias, Mir\u00adta Copello, Rol\u00e1n Ca\u00f1as, Samuel\nAbe\u00adbe, Se\u00adraf\u00edn Fern\u00e1ndez, Carmen Girones y Elsa Delgado.\n\nCalle 28, No. 310, entre Tercera y Primera,  \nMiramar, Playa. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/quien-responde-por-la-contaminacion-ambiental", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-20", "comments": ["Estimadas  y estimados compa\u00f1eros en nuestra legislaci\u00f3n existen los mecanismo l\u00f1egales para demadar a los irresponsables que  hicieron esa inversi\u00f3n, ustedes como comunidad pueden hacer valer sus derechos a trav\u00e9s de los tribunales competentes.", "Para mi esta claro, lo primero es que se debe retirar la licencia de operaci\u00f3n de ese grupo electr\u00f3geno. Solo despu\u00e9s de que se acometan las medidas para evitar los perjuicios a la poblaci\u00f3n, se podr\u00e1 utilizar un grupo electr\u00f3geno en el complejo.", "Para mi esta claro, lo primero es que se debe retirar la licencia de operaci\u00f3n de ese grupo electr\u00f3geno. Solo despu\u00e9s de que se acometan las medidas para evitar los perjuicios a la poblaci\u00f3n, se podr\u00e1 utilizar un grupo electr\u00f3geno en el complejo."]}}