{"title": "Alertan sobre deterioro del Museo Alejandro Garc\u00eda Caturla en Remedios, Villa Clara", "body": "\n\nAgradezco profundamente a Nancy Mo\u00adrej\u00f3n el texto Caturla, la muerte y la\nvida, de Guido L\u00f3pez-Gavil\u00e1n aparecido en Granma el martes 22 de noviembre del\n2016 relaciona\u00addo con el estreno mundial de la \u00f3pera de c\u00e1mara Caturla, la\nmuerte y la vida en la m\u00e1s re\u00adcien\u00adte edici\u00f3n del Festival de M\u00fasica\nCon\u00adtem\u00adpor\u00e1nea de la Uneac.\n\nCon 36 a\u00f1os de trabajo como mu\u00adse\u00f3lo\u00ad\u00adga en la instituci\u00f3n que lleva el nombre\ndel m\u00fa\u00adsi\u00adco universal, siento orgullo por el reconocimiento de intelectuales\ny artistas a su memoria y, so\u00adbre todo, a su extraordinario legado.\n\nMe duele el estado lastimoso en que se en\u00adcuentra el museo que lleva su nombre\nhace ya 24 meses, cuando la remodelaci\u00f3n del edificio aleda\u00f1o, hotel Camino\ndel Pr\u00ednci\u00adpe, por parte de Emprestur Villa Clara \u2014obra para el 500\u2014 le\nafectara la cubierta del ala de\u00adrecha.\n\nEso oblig\u00f3 a los especialistas a reordenar la colecci\u00f3n en el \u00e1rea izquierda\nproducto de las filtraciones que ponen en peligro un legado conservado\ninicialmente por Silvino Garc\u00eda Balmaseda, el padre de Caturla y, tras la\napertura del museo el 31 de mayo de 1975, por su\u00adcesivas generaciones de\nremedianos que ven con desagrado como se deteriora un pa\u00adtri\u00admo\u00adnio que\npertenece a la humanidad.\n\nLa poeta termina su trabajo utilizando el t\u00e9rmino \u00abel infortunado Alejandro\nGarc\u00eda Ca\u00adturla\u00bb.  \nEn la ciudad que lo viera nacer y morir, en pleno siglo 21, considero que\nCaturla contin\u00faa siendo una v\u00edctima de la indiferencia de al\u00adgunos.\n\nMar\u00eda Aleyda Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez  \nAve. Heriberto Duquesne.  \nBloque A-8, apto 4  \nReparto 26 de Diciembre,  \nRemedios,  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-09/alertan-sobre-deterioro-del-museo-alejandro-garcia-caturla-en-remedios-villa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-12-09", "comments": []}