{"title": "Contesta Salud P\u00fablica en la capital acerca  de cierre de farmacia en Guanabacoa", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 18 de diciembre del 2015 se public\u00f3 una carta titulada La\nfarmacia, donde Ana Pastora Pag\u00e9s Martell, quien reside en calle 6ta. No.\n7820, entre 3ra. y 5ta., Reparto Ma\u00f1ana, Guanabacoa, La Habana, se queja del\ncierre de una farmacia en dicho municipio, que afecta a la poblaci\u00f3n, en\nespecial a los adultos mayores que tienen que trasladarse a farmacias lejanas\npara comprar sus medicamentos.\n\nPara la tramitaci\u00f3n correspondiente se constituy\u00f3 una comisi\u00f3n provincial\npresidida por la Dra. Cristina Valdivia Onega, vicedirectora provincial e\nintegrada por los siguientes compa\u00f1eros:\n\n\u2022Dra. Enrieta A. Callaba Alac\u00e1n, jefa del departamento provincial de\nMedicamentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica.\n\n\u2022Lic. Dania Nides Exp\u00f3sito, jefa de la secci\u00f3n de Servicios Farmac\u00e9uticos.\n\n\u2022Lic. Yuremis Cede\u00f1o Alonso, funcionaria del depar\u00adta\u00admento provincial de\nServicios Farmac\u00e9uticos.\n\nDentro de las acciones realizadas estuvieron:\n\n\u2022Entrevista a la persona que envi\u00f3 la queja, compa\u00f1era Ana Pastora Pag\u00e9s\nMartell.\n\n\u2022Visita a la farmacia de referencia en la carta.\n\n\u2022Revisi\u00f3n de los procedimientos del servicio farmac\u00e9utico.\n\n\u2022Despacho con autoridades del Consejo de la Ad\u00admi\u00adnistraci\u00f3n Municipal de\nGuanabacoa, (CAM).\n\n\u2022Intercambios con los directores de la Empresa de Me\u00addicamentos del Este y\ndirectora de la unidad empresarial de base de Farmacias del municipio de\nGuanabacoa, respectivamente.\n\nComo resultado de las entrevistas realizadas y revisi\u00f3n documental constatamos\nque en entrevista con Ana Pastora se ratifica que el cierre de la farmacia se\nprodujo el 9 de septiembre como bien plantea en su carta, servicios a los que\nse les dio reapertura el d\u00eda 18 de noviembre.\n\nNos expresa que su mayor preocupaci\u00f3n consiste en que la reapertura de la\nunidad se hace sobre la base de medidas paliativas, pero que es necesario que\nse trabaje en la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n definitiva que evite los\ndesbordamientos de aguas alba\u00f1ales cada ciertos intervalos de tiempo, que\nmotivan la paralizaci\u00f3n de los servicios farmac\u00e9uticos, teniendo en cuenta la\ndistancia a la que se encuentra la farmacia m\u00e1s cercana, donde deben acudir\npara adquirir sus medicamentos.\n\nAl visitar la farmacia, pudimos comprobar que en inspecci\u00f3n realizada por el\nt\u00e9cnico del departamento de Higiene del policl\u00ednico Machaco Ameijeiras, el 7\nde septiembre del 2015 con el No. de orden 220, se procedi\u00f3 a paralizar las\nactividades del centro, por existir vertimientos de aguas alba\u00f1ales. Se\nevidencia que en el patio persiste el drenaje de aguas alba\u00f1ales que proceden\nde la planta alta de un edificio multifamiliar y que la unidad necesita\nmantenimiento constructivo.\n\nDurante la revisi\u00f3n del procedimiento para el cierre del servicio farmac\u00e9utico\nde la unidad referida y el reordenamiento de los recursos humanos en la\ndispensaci\u00f3n de los medicamentos, se pudo demostrar que la farmacia no cuenta\nen su plantilla de cargo con la plaza de mensajer\u00eda, las cuales se encuentran\nubicadas en las unidades especiales de \u00e1rea de salud para brindar servicio a\nlas personas con limitantes f\u00edsicas u otro grupo priorizado.  \nNos entrevistamos con la Dra. Annia Luc\u00eda Lemus Prieto, presidenta del Consejo\nde la Administraci\u00f3n del municipio de Gua\u00adnabacoa, quien nos informa que el\nedificio donde est\u00e1 enclavada la unidad de farmacia ser\u00e1 reparado en el 2016 y\nexpresa la importancia de buscar otras soluciones para la poblaci\u00f3n cuando se\ncierre para su reparaci\u00f3n, debido a que la farmacia m\u00e1s cercana a la unidad\nest\u00e1 muy distante de la misma.\n\nEl director de la Empresa Provincial de Medicamentos del Este, Lic. Jos\u00e9\nErnesto Noceda Hern\u00e1ndez, junto a la directora de la unidad empresarial de\nbase (UEB), Lic. Katiuska Zerquera Sala\u00adbarr\u00eda, nos refieren que al cierre de\nla farmacia, se hizo un levantamiento de la hidr\u00e1ulica, se convoc\u00f3 al cami\u00f3n\nde alta presi\u00f3n en dos ocasiones, que ejecuta sus acciones por orden de\ntrabajo, respondiendo a un grupo importante de demandas.\n\nSe identificaron problemas con la l\u00ednea central que pasa por el patio de la\nfarmacia, no obstante, se contrat\u00f3 a la empresa ECAL, los que hicieron una\nreparaci\u00f3n en la rotura, as\u00ed como otros trabajos para su reapertura.\n\nEsta unidad est\u00e1 aprobada dentro del plan de reparaciones para el a\u00f1o 2016,\ncon vistas a mejorar las condiciones del servicio. Las redes hidrosanitarias\ndel edificio multifamiliar son comunes, lo que quedar\u00e1 resuelto con la\nreparaci\u00f3n prevista para el a\u00f1o 2016 por el CAM.\n\nPor todo lo anteriormente expuesto se demostr\u00f3 que el cierre de la unidad de\nfarmacia 629 se produjo el 9 de septiembre y se reanudaron los servicios a la\npoblaci\u00f3n el d\u00eda 18 de noviembre.\n\nLos trabajos realizados solucionan temporalmente la situaci\u00f3n existente,\nestando previsto la reparaci\u00f3n del edificio y los establecimientos enclavados\nen la parte baja del mismo, entre los que se encuentra la farmacia, en el\n2016.\n\nDentro de las medidas organizativas se propuso incluir en la plantilla de esta\nfarmacia, la plaza de mensajer\u00eda.\n\nLa queja se calific\u00f3 Con raz\u00f3n, toda vez que la unidad estuvo cerrada dos\nmeses y nueve d\u00edas por acciones de mantenimiento necesarias para su\nfuncionamiento.\n\nSe le ofreci\u00f3 respuesta a la demandante, quien mostr\u00f3 conformidad.  \n  \nRespetuosamente,\n\nDr. Reinol Garc\u00eda Moreiro.  \nDirector Provincial de Salud\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-03-17/contesta-salud-publica-en-la-capital-acerca-de-cierre-de-farmacia-en-guanabacoa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-18/la-farmacia", "is_response": true, "date": "2016-03-17", "comments": ["Por favor, necesito me envien a mi correo su direcci\u00f3n de correo, la de Granma, y la de Salud Publica tambi\u00e9n, de Camaguey. necesito presentar una queja pero no se a quien me debo dirigir. Mil gracias de antemano.", "Donde se encuentra localizada esta farmacia por favor?"], "original_letter_info": {"title": "La farmacia", "body": "\n\nEn la d\u00e9cada de los cincuenta del siglo pasado se construy\u00f3 un edificio que\ncubre casi una manzana del reparto Ma\u00f1ana en Guanabacoa y que en la actualidad\nest\u00e1 habitado en toda la extensi\u00f3n de su segunda planta y en la planta baja\nest\u00e1n situados varios establecimientos, los cuales son: una panader\u00eda, una\nbodega, una far\u00ad\u00admacia, un correo, un bar cafeter\u00eda, un taller de reparaciones\nde efectos electrodom\u00e9sticos, una carnicer\u00eda y una escuela.\n\nEl problema que nos ocupa ahora es la farmacia, que permanece cerrada desde el\n9 de septiembre hasta la fecha, con la afectaci\u00f3n que ello produce a los\naproximadamente 7 mil 400 vecinos de las seis circunscripciones que poblamos\nlos repartos Ma\u00f1ana, Vista Alegre, Bella\u00advista, V\u00eda Blanca y Pedrito Vald\u00e9s y\nque nos servimos de esta farmacia, entre los cuales contamos con 5 361\nelectores. Al estar cerrada la misma, debemos ir a comprar nuestros\nmedicamentos a la farmacia del reparto Azotea, a la que tenemos acceso por dos\nrutas de guaguas, que no podemos decir que sean de las de mejor servicio, o\npodemos ir a pie, por los laterales de la Calzada Vieja de Guanabacoa donde\nenormes tramos carecen de acera, con el peligro que conlleva tener que ir por\nla calle de tanto tr\u00e1nsito. Adem\u00e1s, existe una loma desde el Ma\u00f1ana hasta\nAzotea.\n\nConociendo el envejecimiento de nuestra poblaci\u00f3n, se podr\u00e1 ver la magnitud\ndel cierre de esta farmacia, que nos obliga a buscar los medicamentos a un\nlugar bastante lejano y de acceso dif\u00edcil.\n\nLos alumnos del aula Rita Montaner, de la Universidad del Adulto Mayor de este\nreparto somos 197 abuelos graduados y 36 pasando este curso y nos sentimos\nl\u00f3gicamente afectados por esta situaci\u00f3n.\n\nSabemos que ese edificio requiere una reparaci\u00f3n capital, pero lo que no\nentendemos es la ra\u00adz\u00f3n por la que la farmacia se encuentre cerrada durante\ndos largos meses sin que se haya he\u00adcho el intento de resolver la situaci\u00f3n\nhi\u00addr\u00e1ulica que tiene, para permitir, al menos, que funcione la misma, \u00fanico\nestablecimiento del edificio que ha sido cerrado por higiene mu\u00adnicipal, y\nsigamos castigados, cosa que ha sucedido en otras oportunidades y se le ha\ndado una soluci\u00f3n, tal vez no integral, pero \u00fatil para mantenerla abierta.\n\nLa direcci\u00f3n de la C\u00e1tedra del Adulto Ma\u00adyor, aula Rita Montaner, quisiera que\nse analizara este problema y se acometiera una soluci\u00f3n que no da\u00f1e tanto a la\npoblaci\u00f3n, sobre todo a los adultos ma\u00adyores.  \n  \n\nAna Pastora. Pag\u00e9s Martell  \nCalle 6ta. No. 7820  \nentre 3ra. y 5ta.,  \nReparto Ma\u00f1ana.  \nGuanabacoa.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-18/la-farmacia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-12-18", "comments": ["Ana soy vecino de UDS. y apoyo su planteamiento al 100%, no es la primera vez que esto ocurre, ahora le dan un remiendo y para a mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o ocurre lo mismo, a subir la loma arriesg\u00e1ndose la vida caminando por el borde (sin acera en algunos tramos) de la calzada vieja de Gbcoa. porque no hay quien se empate con las rutas 3 o A11, por otra parte, que decir de nuestra panader\u00eda? que tampoco se queda atr\u00e1s, es otra falta de respeto, desde hace m\u00e1s de tres meses lleva m\u00e1s tiempo rota que funcionando (cuando no es la hist\u00f3rica tupici\u00f3n, es salud p\u00fablica la que la cierra, o cambio del piso y lo que m\u00e1s ocurre el horno roto y para colmo he escuchado decir en algunas ocaciones que no hay harina), mientras tenemos que  esperar a que traingan el pan de otra panader\u00eda, a ver si nos enteramos y alcanzamos aunque muchas veces si hay flaut\u00edn y pan de $1.00. Como UD. dice 6 circunscripciones y no hay soluci\u00f3n al problema, solo son remiendos para cada caso, como dice el dicho \"pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana\", solo que en este caso como no hay pan por estar rota la panader\u00eda \u00bf....? comeremos casabe ja ja ja ja ja."]}}