{"title": "Pr\u00e1ctica deportiva en Santa Clara", "body": "\n\nSiempre recuerdo a mi abuela maestra por haberme inculcado el h\u00e1bito por la\nlectura, en el que qued\u00f3 incluido desde que es\u00adtaba en 6to. grado y ya tengo\n40 a\u00f1os, leer diariamente todo el peri\u00f3dico Granma.\n\nEm\u00adpec\u00e9 leyendo solo la cartelera, confieso, pe\u00adro r\u00e1pidamente me atrap\u00f3\ncompletamente en todas sus p\u00e1ginas, cuando era un peri\u00f3dico enorme; ahora\nrealmente se ha modernizado acorde con la \u00e9poca actual y para bien, pues\naprovecho la oportunidad de la Internet para leer otros diarios y sitios\nex\u00adtranjeros permiti\u00e9ndome comparar y el Granma lo considero muy serio,\ncr\u00edtico y abarcador entre noticias, comentarios culturales y deportivos\n\u00faltimamente muy pol\u00e9micos.\n\nMe he sentido con derecho ciudadano a escribirles en torno a continuar\nmejorando nuestra sociedad luego que el pasado martes 29 de diciembre en el\nComplejo De\u00adportivo Aurelio Janet, m\u00e1s conocido como Campo de Sport, en Santa\nClara, se prohibiera la en\u00adtrada con bicicletas al recinto deportivo con\nmuchos asiduos al mundo del ejercicio.\n\nEl campo deportivo tiene muchas \u00e1reas, gimnasio con pesas, pista canina,\nparque tem\u00e1tico chino, \u00e1reas de basquetbol, voli de playa, tenis de campo,\nf\u00fatbol y pelota dentro de la pista de carrera, pienso la m\u00e1s concurrida.\nMuchos que pasamos parte de nuestras tardes en el sano disfrute del ejercicio\nf\u00edsico desde hace muchos a\u00f1os, nos hemos afectado con la medida, pues la\ninstalaci\u00f3n deportiva no cuenta con parqueo para ciclos; hace unos diez a\u00f1os\nsiempre funcion\u00f3, pero desde hace m\u00e1s o menos un lustro todos entramos con las\nbicicletas en mano y las parqueamos en un lateral cercano a la pista. Por el\nlugar pude comprobar que no existen parqueos para bicicletas privados ni de\ncentros estatales, pues aunque a dos cuadras hay un parqueo perteneciente al\nsectorial provincial de Salud, el mismo deja de funcionar a las 5:00 p.m.,\nhora de llegada de casi todos los deportistas aficionados al Campo de Sport.\n\nS\u00e9, por supuesto, que existen problemas mucho m\u00e1s serios que nos ocupan y\npreocupan en nuestra realidad cotidiana de hoy, pero este obst\u00e1culo nos ha\nprovocado mu\u00adcho malestar a los afectados y pienso pueda buscarse una soluci\u00f3n\ninteligente para que varias decenas de ni\u00f1os, j\u00f3venes, adultos y hasta adultos\nmayores, que usamos la bicicleta como medio de transporte, su necesaria\ncompa\u00f1\u00eda no resulte una dificultad en las tardes para hacer ejercicios\nf\u00edsicos, para que el deporte siga siendo un derecho del pueblo.\n\n  \nJos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez Cu\u00e9tara,  \nCalle A No. 66 entre 2da. y 4ta., reparto  \nEscambray,  \nSanta Clara, Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-29/practica-deportiva-en-santa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-01-29", "comments": ["Hace un tiempo vi un articulo en GRANMA sobre apicultura y les ped\u00ed si me pod\u00edan poner en contacto con alguna asociaci\u00f3n de apicultores cubana para tener otras fuentes de informaci\u00f3n,no se si el correo lo envi\u00e9 bien o que el caso esque no he recibido ninguna noticia al respecto sin m\u00e1s un cordial saludo desde SABADELL BARCELONA ESPA\u00d1A"]}