{"title": "En Camag\u00fcey, carretas y carretones  por el casco hist\u00f3rico", "body": "\n\nUna vez m\u00e1s nos dirigimos a los \u00f3rganos de prensa, ya lo hicimos al peri\u00f3dico\nAde\u00adlan\u00adte de la ciudad, y a la emisora de radio Meri\u00addiano, y aunque\npublicaron nuestra queja, no hemos tenido respuesta alguna.\n\nLa calle donde vivimos se encuentra en el centro de la ciudad, cuenta con una\nsola cuadra, que es usada regularmente para el paso de un lado a otro del\ncasco hist\u00f3rico.\n\nDesde hace unos meses del presente a\u00f1o los carretones y coches de caballos\ndedicados al transporte de pasajeros, han cogido esta v\u00eda para su traslado,\nanteriormente lo hac\u00edan por los alrededores.\n\nExiste una ley sanitaria que debe obligar a los conductores de estos coches o\ncarretones a usar colectores de esti\u00e9rcol, cosa que muy pocos hacen y que\nnadie vela por que lo hagan.\n\nNuestra peque\u00f1a cuadra se ha convertido en receptora de estos desechos, que al\nsecarse con el sol vuelan a las casas, contamin\u00e1ndonos con mal olor y suciedad\ntan perjudicial para la salud de ni\u00f1os, ancianos y personas en general.\n\nDe qu\u00e9 valen las campa\u00f1as de salud, las preocupaciones por el bienestar de\nnuestro pueblo, los gastos en medicamentos y el constante trabajo sanitario\nque se hacen. Sabemos lo necesario que se hacen estos coches y la gran\nnecesidad que resuelven, pero consideramos que debe haber un nivel de\nexigencia para que se cumpla lo establecido, ya que la soluci\u00f3n de un problema\nno puede crear otro mayor.  \nConfiamos una vez m\u00e1s que nuestra que\u00adja llegue a o\u00eddos receptivos y que se\ntomen las medidas pertinentes.  \n  \nRoberto V. Borges Alejo  \nNi\u00f1as No.18, e/ G. G\u00f3mez y P. Valencia  \nCamag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-03-17/en-camaguey-carretas-y-carretones-por-el-casco-historico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-03-17", "comments": []}