{"title": "Contesta el Poder Popular de Holgu\u00edn  sobre servicios de transportaci\u00f3n", "body": "\n\nLe ofrecemos respuesta de la carta realizada por Rosbel Caballero, referente\nal reclamo de los pasajeros, publicada el pasado 11 de sep\u00adtiembre, donde\nmanifiesta inconformidad por los precios.\n\nEn la evaluaci\u00f3n realizada se valor\u00f3 que al lector le asisten suficientes\nrazones en sus plan\u00adteamientos; somos conscientes, adem\u00e1s, de que este\ncriterio lo comparte una buena parte de nuestra poblaci\u00f3n, particularmente\ntrabajadores y estudiantes que dependen diariamente del servicio p\u00fablico del\ntransporte no estatal; no obstante, es una realidad que las re\u00adlaciones\ncomerciales en las que rige el principio de oferta y demanda, amparadas por la\nley, nos sit\u00faan en desventaja al momento de de\u00adcidir en cuestiones de precios\nque representan los ingresos personales del trabajador por cuenta propia, en\neste caso los choferes o ayudantes que operan estos medios.\n\nS\u00famese que m\u00e1s del 70 % de las transportaciones p\u00fablicas que realizamos en los\ndi\u00adferentes servicios los asume el sector estatal a partir de las conocidas\ndificultades con el coe\u00adficiente de disponibilidad t\u00e9cnica de nues\u00adtros\nmedios, incluyendo los de m\u00e1s recien\u00adte adquisici\u00f3n como los \u00f3mnibus Diana,\nsin con\u00adtar el resto de las marcas que acumulan en\u00adtre 25 y 30 a\u00f1os de\nexplotaci\u00f3n, para los que pr\u00e1cticamente es nula la presencia de partes, piezas\ny agregados en el mercado interno y ex\u00adterno.\n\nA partir de la implementaci\u00f3n del proce\u00adso de actualizaci\u00f3n de nuestro modelo\necon\u00f3\u00admico, se abre la posibilidad de que todo titu\u00adlar de medios de\ntransporte, tanto de cargas como de pasajeros que aseguran los requisitos de\nse\u00adguridad automotor establecidos por la Reso\u00adluci\u00f3n No. 638/2011, pueden\nadquirir la Li\u00adcencia Operativa de Transporte para ejercer en todo el\nterritorio nacional, sin que hasta el mo\u00admento exista instrumento legal alguno\nque permita resolver el tema de los precios.\n\nEn virtud de lo anteriormente expuesto, nuestro accionar se ha limitado a la\nlabor de intercambio con los trabajadores no estatales, llam\u00e1ndolos a la\nreflexi\u00f3n y a la toma de conciencia sobre los precios, y por otra parte al\nen\u00adfrentamiento de las ilegalidades que a\u00fan prevalecen en esta actividad,\nsignificando que en varios de estos encuentros se ha contado con el\nacompa\u00f1amiento de las autoridades del Partido y el Gobierno, pero en la\npr\u00e1ctica no se ha logrado el verdadero prop\u00f3sito.\n\nJulio C\u00e9sar Estupi\u00f1\u00e1n Rodr\u00edguez  \nPresidente, APPP,  \nHolgu\u00edn\n\nCOLETILLA\n\n\u00bfD\u00f3nde adquieren el combustible para su trabajo? \u00bfLo adquieren en los\nestablecimientos del Estado? \u00bfPueden mostrar sus comprobantes?\n\n\u00bfSon tan altos los impuestos que les cobra el Estado que les impide vivir de\nforma modesta como viven los trabajadores de la sa\u00adlud, la educaci\u00f3n y la\nmayor\u00eda de nuestro pueblo trabajador? \u00bfCu\u00e1nto les cuestan los servicios de\neducaci\u00f3n, salud y otros servicios so\u00adciales que les brinda el Estado\nsocialista cubano, aun en tiempos dif\u00edciles? \u00bfEs correcto pensar y actuar as\u00ed,\ndesconociendo la opini\u00f3n del pueblo? Estas son las preguntas con las que\nRosbel Caballero se despidi\u00f3 en su carta y frente a las cuales no creemos que\nel Gobierno est\u00e9 en desventaja, ni que no exista instrumento legal para\nactuar, si cada quien cumple su funci\u00f3n de fiscalizar, y mucho menos que se\nlimite por tales razones en su actuar.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-21/contesta-el-poder-popular-de-holguin-sobre-servicios-de-transportacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-11/el-reclamo-de-los-pasajeros", "is_response": true, "date": "2016-01-21", "comments": ["La mayor\u00eda d esos trabajadores por cuenta propia ,lo \u00fanico que quieren es ganar y ganar mas dinero, no les importa nada mas, y esos mismo son los que reciben la canasta familiar a precios subsidiados, los que los hijos reciben asistencia medica y educaci\u00f3n gratis,entonces lo que queda con ellos es actuar, el gobierno tiene medios para regular esos precios y si no quieren aceptar que se le retire las licencias , esta bueno ya de pa\u00f1os calientes hasta cuando,est\u00e1n abusando con el pueblo trabajador y eso no se puede permitir", "Una respuesta del Presidente de APPP falta de argumentaci\u00f3n y entrega a los problemas de la sociedad cubana. La coletilla lo dice todo. ", "mi esposo hace 2 a\u00f1os que  lleg\u00f3 la de la hermana R,Venezuela y envi\u00f3 suspertencias por una agencia Espiral Infinito y ni el y muchos m\u00e1s compa\u00f1eros a\u00fan no han recibido respuesta alguna de su llegada o perdida, son como 20 compa\u00f1eros de la provincia Mayabeque que se encuentran en la misma situaci\u00f3n creo que se les debe una explicaci\u00f3n ante tanta demora porque es injusto que no se tenga encuenta que estos compa\u00f1eros son internacionalistas por ir a prestar su ayuda a esta hernama rep\u00fablica cuando se les pido. ", "Los choferes de camiones subieron el precio porq solo podian montar la capacidad establecida, q enga\u00f1o, usted los ve q andan q no cabe ni un mosquito dentro y quieren montar mas, los inspectores???? bien y tu, nada pasa, mientras el pueblo es el afectado y la vida sigue igual, los 2 pesos llegaron para quedarse. El llamado a la reflexion con los propietarios de estos vehiculos no vale de nada, lo de ellos es enriquecerse y al pueblo no le queda mas remedio q seguir abordando dicho transporte. Muy buena la coletilla.\n", "Saludos.  Creo que en este caso la coletilla est\u00e1 dirigiendo sus ca\u00f1ones hacia quien no debe.  Cuando a inicios de la Revoluci\u00f3n el Gobierno cubano nacionaliz\u00f3 las empresas privadas de transporte p\u00fablico asumi\u00f3 t\u00e1citamente el compromiso de garantizar el transporte p\u00fablico.  Hoy la empresa encargada de esto en Holgu\u00edn reconoce que ejecutan el 70% de este total (este es un n\u00famero ultraconservador, pues yo trabaj\u00e9 en una EPT y s\u00e9 c\u00f3mo se sacan estas estad\u00edsticas.  Para el transporte estatal se obtiene a partir de la recaudaci\u00f3n, pero para el privado es un estimado con muy poca base.  Esto deja al menos un 30% del transporte p\u00fablico en manos privadas, donde son los due\u00f1os de los medios de transporte quienes ponen las condiciones.  El Gobierno no tiene ninguna facultad para fijar estos precios seg\u00fan Resoluciones del Consejo de Ministros, el propio MFP podr\u00eda intentar topar estos precios a la fuerza pero corre el riesgo de que los transportistas se nieguen a trabajar y dejen sin cobertura este 30% de la necesidad.  Cuando el Consejo de Ministros aprob\u00f3 que los precios se rigieran por la oferta y la demanda sab\u00eda que este es un mecanismo capitalista en un entorno socialista que no garantiza el abastecimiento mayorista de estos porteadores privados con precios asequibles para las piezas, materias primas, combustible, etc.  El resultado era perfectamente predecible y ellos lo aceptaron.  Los pa\u00edses que han resuelto el tema del transporte p\u00fablico simplemente lo han hecho vendiendo autos a la poblaci\u00f3n a precios asequibles (seg\u00fan el salario) o a plazos, con lo cual se alivia la carga del transporte p\u00fablico que no necesitar\u00e1 tantos medios de transporte.  Cualquier otro invento para resolver el problema est\u00e1 destinado al fracaso."], "original_letter_info": {"title": "El reclamo de los pasajeros", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes para plantear una queja relacionada con el transporte de\npasajeros urbano e intermunicipal de la provincia de Holgu\u00edn. Desde hace unos\nmeses los transportistas privados, cuentapropistas del transporte, elevaron el\nprecio en una cuant\u00eda que alcanza el 100 %; es decir lo que antes val\u00eda un\npeso o cinco hoy vale dos y diez respectivamente; problema que afecta\nseriamente los ingresos de la poblaci\u00f3n, sobre todo de aquellos que se ven\nobligados a hacer uso de estos medios para trabajar, estudiar o atender su\nsalud en los centros e instituciones de educaci\u00f3n y salud.\n\nSe hace necesario recordarles que vivimos en una sociedad so\u00adcialista, donde\nla conciencia social e individual debe caracterizarse por el humanismo, la\nsolidaridad y no por el esp\u00edritu de lucro de unos pocos que pretenden vivir\nmejor que otros aprovechando las dificultades econ\u00f3micas del pa\u00eds. La\nRevoluci\u00f3n la realiz\u00f3 el pueblo trabajador, honesto y humilde, con la\nconducci\u00f3n acertada de Fidel, que con profundo esp\u00edritu martiano ha tratado en\nlo posible que la riqueza social llegue a todos en dependencia de sus\nesfuerzos f\u00edsicos e intelectuales.\n\nLes quisiera preguntar a esos transportistas privados:\n\n\u2022 \u00bfD\u00f3nde adquieren el combustible para su trabajo?\n\n\u2022 \u00bfLo adquieren en los establecimientos del Estado? \u00bfPueden mo\u00ads\u00adtrar sus\ncomprobantes?\n\n\u2022 \u00bfSon tan altos los impuestos que les cobra el Estado que les impide vivir de\nforma modesta como viven los trabajadores de la salud, la educaci\u00f3n y la\nmayor\u00eda de nuestro pueblo trabajador?\n\n\u2022 \u00bfCu\u00e1nto les cuestan los servicios de educaci\u00f3n, salud y otros servicios\nsociales que les brinda el Estado socialista cubano, aun en tiempos dif\u00edciles?\n\n\u2022 \u00bfEs correcto pensar y actuar as\u00ed, desconociendo la opini\u00f3n del pueblo?\n\nRosbel Caballero Arias,  \nMariano de la Torre No. 148  \nF1 entre 14 y 18,  \nReparto Lenin,  \nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-11/el-reclamo-de-los-pasajeros", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-09-11", "comments": ["Solo un ejemplo: Hace 2 a\u00f1os el precio del pasaje por camion de Holguin a Mayari costaba 3 pesos, despues subio a 5, luego a 10 y hoy esta a 15 pesos.. pero mi salario sigue igual, mis condiciones de vida disminuyen (soy trabajador estatal).. sin embargo los due\u00f1os de camiones surgen como la nueva clase media de Cuba... no trabajan casi nada y viven por encima del nivel de cualquiera.. ah!!! y con su dinero compran el silencio de malanga y el puesto de vianda!!!!!  ", "Hola   a todos los foristas,`prescisamente hoy me dirig\u00ed al Banco de Sangre  del municpio Las Tunas a realizar una donaci\u00f3n voluntaria de sangre y tom\u00e9 un coche con destino al Hospital Guevara y la sorpresa m\u00eda es que de dos pesos que cobraran los cocheros ahora son 5 pesos y la pregunta que me hago es la siguinte donde est\u00e1n las autoridades para ponerle coto a la avaricia desmediada de estos miserables aprobechados de la desgracia ajena  por para nadie es un secreto que el trasnporte p\u00fablico no puede resolver por el momento la gran demanda de  medios para trasladarse, y lo ir\u00f3nico de todo es  que los que sufren esos atropeyos son en su mayor\u00eda  trabajadores de la salud y pacientes que acuden al hospital  para ser  atendidos.\n Cual es la iron\u00eda de esta historia es que esos mismos expoliadores del pueblo  trabajador se sirven de  ellos cuando est\u00e1n enfremos y gratuitamente son atendidos.\nLa oferta y la demanda  como ley econ\u00f3mica del capitalismo no puede conevertirse en  la respuesta a este problema el Estado tiene la obligaci\u00f3n de poner l\u00edmites a determinados precios sobre todo cuando son servicios p\u00fablicos de pasaje.\n", "Esperemos que con la nueva designaci\u00f3n de ministro de transporte a Adel Yzquierdo se acaben todas estas desfachateces en el transporte. La cacareada ley de oferta y demanda es SUPERVIVENCIA DEL MAS APTO, en la que los m\u00e1s d\u00e9biles perecen, es algo muy cotidiano y visible en nuestra sociedad actual.  ", "La realidad de la vida  es que el estado es el principal culpable de esta mal llamada \"Oferta y Demanda\", mas necesidad de transporte existio a principio de los a\u00f1os 90 y los precios del pasaje no fue  tan exorvitantemente ultrajado como  hoy en dia, necesidad siempre  existio, pero el estado tiene la facultad de poner fin a esta insostenible situacion con el precio de los transportista, el sector privado debe de ser controlado totalmente  en cuanto a cantidad de viajes como una tarifa de  precio fijo de origen a destino como sus respectivas piqueras para evitar la molesta situacion existente hoy en dia que te quieren sacar el sudor del bolsillo que no es una fuente creativa de dinero y al que solo le cae el modesto salario  de un trabajador. Grasias RKD:", "Se\u00f1ores,en todos los pa\u00edses del mundo el transporte privado es caro. El problema m\u00e1s grande no lo ven o no lo critican:es el transporte p\u00fablico!! Ah\u00ed est\u00e1 el problema que debe solucionar nuestro estado socialista. Los privados son personas como todos que har\u00edan lo mismo de tener los medios,no nos enga\u00f1emos.\nLa cr\u00edtica debe ir al sistema que nos tendr\u00eda que garantizar la calidad de un servicio b\u00e1sico para la sociedad."]}}