{"title": "Verano, entre alegr\u00edas y desencantos", "body": "\n\nEn familia quisimos ir a disfrutar de la playa Calet\u00f3n Blanco, ubicada en la\ncosta sur-oeste de mi provincia; dicho sea de paso muy c\u00e9lebre entre muchas\ngeneraciones de santiagueros y orientales en general, y cu\u00e1l no ser\u00eda mi\nsorpresa al llegar all\u00ed y conocer que para disfrutar de esos encantos de la\nnaturaleza deb\u00eda pagarle a la empresa de Campismo Popular o vaya a saber a\nqui\u00e9n, pues ni a mucha insistencia nos dieron comprobante de pago, pero si no\npag\u00e1bamos 15,00 CUP por persona no entr\u00e1bamos, \u00e9ramos 14, (210,00 CUP), seg\u00fan\nla compa\u00f1era que nos atendi\u00f3 era por el derecho a disfrutar de la\n\u00abinstalaci\u00f3n\u00bb.\n\nTodav\u00eda me estoy preguntando de cu\u00e1l instalaci\u00f3n, pues ni taquillas\ndisponibles para guardar la ropa, ni ba\u00f1os higi\u00e9nicos, por de\u00adm\u00e1s uno solo, al\ncual ten\u00edan que acudir personas de todas las edades y sexos que estuvimos ese\nd\u00eda en la playa y por supuesto, sobran las descripciones de falta de\ncondiciones higi\u00e9nico-sanitarias. Y por si fuera poco, a nuestros ojos, dos\nestibas de tumbonas o sillas de playa, de esas rasantes a la arena, de las que\nfuimos a hacer uso y cuatro uniformados trabajadores de la base salieron a\nreclamarnos que ten\u00edamos que devolverlas o para ello deb\u00edamos pa\u00adgar cinco CUP\npor hora por cada persona que las utilizara porque seg\u00fan sus explicaciones las\ntumbonas no ten\u00edan que ver con los 15 CUP aunque estuvieran dentro de la\n\u00abinsta\u00adla\u00adci\u00f3n\u00bb; ya dije cu\u00e1ntos \u00e9ramos y estuvimos all\u00ed desde las 9:00 a.m.,\ny hasta las 6:00 p.m., o sea, nueve ho\u00adras, de manera que por cada uno ser\u00edan\n45 CUP, en total deb\u00edamos pagar, adem\u00e1s, 630 CUP, por supuesto, renunciamos a\nese \u00abderecho\u00bb y disfrutamos como asientos, de improvisaciones hechas con las\npiedras de la naturaleza, la arena y los recursos que llevamos, bajo la sombra\nde los \u00e1rboles, adem\u00e1s del agua y la arena del mar y de una piscina natural\nque data de antes de 1959 que no requiere, por sus condiciones, de trabajo\nhumano alguno a no ser que han apilado los escombros que arrastr\u00f3 el hurac\u00e1n\nSandy en la plataforma de la cual siempre nos lanz\u00e1bamos al agua y que ahora\nest\u00e1 para proteger a los ba\u00f1istas de que resbalen con el musgo que la\nnaturaleza va creando.\n\nHab\u00eda un salvavidas muy preocupado por la zona en la que se ba\u00f1aban las\npersonas, pero en su amplio horario de almuerzo no tuvo quien lo sustituyera.\n\nPuedo aportar un ejemplo favorable, para bien de todos, que le queda cerca, es\nen esa misma ruta de la carretera suroeste. Se trata de la playa El Franc\u00e9s,\nen una parte est\u00e1 enclavado el hotel Villa Turquino, instalaci\u00f3n de las FAR,\nsin embargo la playa no est\u00e1 cercada y lo que s\u00ed est\u00e1 bien delimitado es todo\nel per\u00edmetro de la instalaci\u00f3n y controlado por su personal el acceso al mismo\ndesde la zona costera, de manera que todos los ciudadanos cubanos pueden\nacceder al disfrute de la playa confluyendo con los hu\u00e9spedes del hotel pero\nsin que se haya cerrado su acceso condicionado por el pago de una cantidad de\ndinero. \u00bfPor qu\u00e9 no ocurre lo mismo en la playa Calet\u00f3n Blanco?\n\nLamentablemente ah\u00ed no terminan dichos desencantos. El d\u00eda 27, cumplea\u00f1os 75\nde mi madre, decidimos irnos a la Gran Piedra a celebrarlo, sitio que se\nencuentra a una altura de 1 214 metros sobre el nivel del mar, \u00abubicada dentro\nde los l\u00edmites del Paisaje Natural Pro\u00adtegido Gran Piedra, zona n\u00facleo de la\nReserva de Biosfera Baconao, 459 escalones lo llevan hasta la cima de una\ngigantesca roca volc\u00e1nica\u00bb, la que existe por obra y gracia de la naturaleza.\nUna tarja de madera tiene tallada una escritura con lo que he entrecomillado.\nNo pu\u00addimos llevarnos el recuerdo gr\u00e1fico de que estuvimos all\u00ed porque para\nhacer fotos se tiene que pagar por el \u00abderecho a fotos\u00bb, 20 CUP. La cifra de\nfamiliares en este caso era de 13 personas y cada uno llev\u00e1bamos o tel\u00e9fono\nm\u00f3vil con c\u00e1maras o c\u00e1maras propiamente dichas, quer\u00edamos tener nuestros\npropios recuerdos, entonces ser\u00edan 260 CUP m\u00e1s.\n\nLas compa\u00f1eras trabajadoras del museo no ten\u00edan explicaci\u00f3n para ello, dicen\nque es lo que est\u00e1 indicado y que ellas son muy maltratadas por el p\u00fablico que\nse decide a llegar hasta all\u00ed cuando le comunican que no pueden hacer fotos y\npara colmo no disponen siquiera de postales ni de un cat\u00e1logo con im\u00e1genes y\nla historia del lugar.\n\nLuego de un excelente y econ\u00f3mico al\u00admuerzo en el restaurante p\u00fablico de La\nGran Piedra, merecen la felicitaci\u00f3n sus trabajadores por la oferta y el\ntrato, nos decidimos a subir a la roca volc\u00e1nica e \u00edbamos a emprender el\nascenso cuando una trabajadora del lugar nos intercepta y nos dice que\ndeb\u00edamos pagar cinco CUP por persona que fuera a subir, insisto en que \u00e9ramos\nnacionales todos, nos miramos, nos quedamos at\u00f3nitos y subimos 11, pagamos 55\nCUP, en fin, el prop\u00f3sito era llegar hasta la Gran Piedra.\n\nMi familia y yo seguimos absortos e intrigados; es dif\u00edcil entender que solo\ndos d\u00edas de verano (n\u00f3tese que no incluyo gastos de transporte ni de\nalimentaci\u00f3n) le cuesten tan caro a un cubano y enti\u00e9ndase que no se trata de\npagar sino por lo que se paga.  \n  \nMar\u00eda Julia Rodr\u00edguez Saif,  \nEdificio 18 plantas, 5 Palmas, piso 8, apto. A, Ave. V. Garz\u00f3n, Santiago de\nCuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-23/verano-entre-alegrias-y-desencantos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-09-23", "comments": ["He conocido que en el museo de artes decorativas de La Habana, cobran 120 pesos a los cubanos y 5 cuc a los extranjeros por tirar fotos, antes eran 5 pesos cubanos para los nacionales. \u00bf?", "\u00bfESTA ES LA REVOLUCI\u00f3N DE LOS HUMILDES, POR LOS HUMILDES Y PARA LOS HUMILDES.?\n\nSALUDOS CORDIALES\n\noVIEDO", "    Esperemos no se vuelva a esa etapa en que solo los que ten\u00edan dinero pod\u00edan disfrutar disfrutar de playas y centros de ocio, mientras los de menos ingresos se ten\u00edan que conformar con mirar o ir a sitios menos exclusivos."]}