{"title": "\u00c1reas verdes admite errores", "body": "\n\nSe cre\u00f3 una comisi\u00f3n para esclarecer lo ocurrido, esta se entrevist\u00f3 con todos\nlos que de una u otra forma pod\u00edan estar implicados en este trabajo, adem\u00e1s de\nvisitar a la compa\u00f1era en distintos momentos y explicarle los motivos por los\ncuales hubo tanta demora en la recogida, alegando ella que los compa\u00f1eros se\nlo expresaron pero que no pens\u00f3 que se demorar\u00edan tanto, adem\u00e1s se puso de\nacuerdo con el compa\u00f1ero para los plazos en la devoluci\u00f3n del dinero\nindebidamente cobrado.\n\nEs real que hechos como estos contin\u00faan ocurriendo por lo cual debemos aclarar\nque este tipo de servicio a la poblaci\u00f3n se efect\u00faa de forma gratuita, se\nviol\u00f3 lo establecido, pues la indicaci\u00f3n es de que para ejecutar este tipo de\ntrabajo es necesario asegurar su recogida y la brigada no contaba con su\ncami\u00f3n, pues se estaba remotorizando, por lo que hicieron la coordinaci\u00f3n con\nla zona comunal para la recogida y esta lo incumpli\u00f3.\n\nPor tal indisciplina nuestra entidad tom\u00f3 las medidas disciplinarias\npertinentes con todos los implicados; a uno se le cambi\u00f3 de puesto de trabajo,\ntres fueron separados definitivamente y otros con descuento del 25 % de su\nsalario, que de incurrir nuevamente ser\u00e1n aplicadas medidas m\u00e1s severas.\n\nAntonio Blando  \n\u00c1reas Verdes  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-30/areas-verdes-admite-errores", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-09/agresion-al-ornato-sin-causa-justificada", "is_response": true, "date": "2016-09-30", "comments": ["Bueno el mi\u00e9rcoles 28 me acerco a un compa\u00f1ero que estaba pasando la maquinita aqu\u00ed en el parque del Acapulco, le digo que si al Paterry le van a pasar la maquinita y me dice que NO que de eso se encarga otras personas, le digo que al otro d\u00eda hab\u00eda una actividad en la parte donde  est\u00e1 el Monumento y me dice que a \u00e9l solo le dec\u00edan que ten\u00eda que pasarle al Parque, y si pasas por el Parque ver\u00e1n el mal trabajo que hacen, dejan todo sucio, sin desorillar el borde de la acera y el borde de los arboles. No ve a nadie all\u00ed para que inspeccionara lo que se estaba haciendo. ", "Son tantas las quejas de comunales que merece un MESA REDONDA  para explicar las tareas que se desarrollan, para  que  los ciudadnos no se conviertan en VECTORES  y reciban el  homenaje y la bienvenida en al COMUNIDAD DE ZAPATA Y 12.\n\nAdemas informe sobre el presupuesto asignado ---  en el 2014  fue de 170 MILLONES 600 000 PESOS, subio, bajo y  en que se ha invertido\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "cuando van a resolver los precios que el ponchero wilian est\u00e1 imponiendo por su cuenta en la ponchera estatal d SVegas, donde esta los que traen el vienestar del pueblo, donde est\u00e1 el socialismo so\u00f1ado", "Buenos d\u00edas a todos. en cuanto a los presupuestos, considero, que se debe darle al pueblo(como dueno de las empresas) explicaci\u00f3n pormenorizada, de en que se gastan los presupuestos que se les aprueban a las empresas. ", "y EN EL VEDADO?.\nEN CALLE 25 ESQUINA I, HAY UN \u00c1RBOL QUE CON LOS \u00daLTIMOS VIENTOS FUERTES HACE MESESSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSS, SE CAY\u00d3 Y A\u00daN OBSTRUYE LA ACERA."], "original_letter_info": {"title": "Agresi\u00f3n al ornato sin causa justificada", "body": "\n\nSoy vecina de la calle 15 No. 1105 (altos) e/ 14 y 16 en el Ve\u00addado, justo\nfrente a un parque muy agradable que ocupa la manzana de las calles 13-14-15 y\n16.\n\nDespu\u00e9s de no pocos tr\u00e1mites y de no pocas incomodidades, que adem\u00e1s afectaron\nvarias veces mi jornada laboral (soy profesora universitaria), logr\u00e9\nfinalmente, el lunes 23 de mayo, a las 8:00 a.m., recibir en mi casa a los\ncompa\u00f1eros de \u00c1reas Verdes, para ejecutar una tala, que yo hab\u00eda solicitado\ncon la correspondiente gu\u00eda forestal.\n\nCuando analizaron las caracter\u00edsticas del trabajo a realizar, me explicaron\nque ellos no ten\u00edan cami\u00f3n y que, por lo tanto, moment\u00e1neamente dejar\u00edan all\u00ed\nlo que se cortara y avisar\u00edan para que fuera el transporte a hacer la\nrecogida. La tala, definitivamente se realiz\u00f3 el martes 24 de mayo. Al\nregresar a mi casa ese d\u00eda en horas de la tarde, encontr\u00e9 que hab\u00edan dejado\ntodos los restos de la tala extendidos a lo largo de la acera, ocupando todo\nel frente de mi casa, que tambi\u00e9n significa el de las casas de otras dos\nfamilias.\n\nAl d\u00eda siguiente, en la ma\u00f1ana, empezamos a gestionar por tel\u00e9fono (78811877),\nque se realizara la recogida acordada, ante lo cual se asombraron y\nrespondieron que ya se hab\u00eda enviado el transporte. Este contacto se repiti\u00f3\ntodos los d\u00edas de la semana, recibiendo la misma respuesta e incluido el\ns\u00e1bado, que no respondieron la llamada. Adicionalmente, el jueves 26 en la\nma\u00f1ana, encontr\u00e9 accidentalmente en el banco frente a las instalaciones de\n\u00c1reas Verdes (26 y 32), a una de las compa\u00f1eras que estuvo en mi casa y me\nrepiti\u00f3 que se ocupar\u00eda del asunto.\n\nEl s\u00e1bado 28 se person\u00f3 en mi casa un inspector del Minint que se ocupa de\nchequear las gu\u00edas forestales (ya lo hab\u00eda hecho antes, pero yo no me\nencontraba) y despu\u00e9s de sostener una larga conversaci\u00f3n con \u00e9l, firm\u00f3 mi gu\u00eda\nforestal y en ella declar\u00f3 el incumplimiento de la recogida de la tala,\nofreciendo su compromiso de discutir el asunto en horas de la ma\u00f1ana del lunes\n30.\n\nSon las 2:00 p.m. del lunes 30 de mayo. Antes de salir esta ma\u00f1ana para el\ntrabajo volv\u00ed a llamar a \u00c1reas Verdes y estaba el tel\u00e9fono fuera de servicio;\ndespu\u00e9s se insisti\u00f3 y la respuesta recibida es la de la semana anterior. Por\nhaber resuelto una ne\u00adcesidad en el patio de mi casa, por la que pagu\u00e9 adem\u00e1s\nuna ele\u00advada suma de dinero, durante seis d\u00edas he tenido que soportar haber\nsido la causante de la agresi\u00f3n al ornato y la higiene de mi cuadra y de mi\nbarrio, provocando incomodidades a varios vecinos y sufriendo la\nirresponsabilidad y la indolencia sin l\u00edmites de una instituci\u00f3n, que\nsupuestamente ante todo, se ocupa del estado de nuestras \u00e1reas verdes.\n\nNo por repetitivos para todos, hechos como estos dejan de ser inauditos. Estoy\nbuscando no solo que mi cuadra vuelva a recuperar su estado normal y que se me\nrespete como a cualquier ciudadana honesta de este pa\u00eds, estoy adem\u00e1s\nexigiendo que se haga responder por esto a quienes lo merecen y que otros\nciudadanos no sean maltratados por iguales razones.\n\n  \nMar\u00eda Josefina Codorniu Pujals  \nCalle 15, No. 1105 (altos) e/ 14 y 16  \nVedado. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-09/agresion-al-ornato-sin-causa-justificada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-06-09", "comments": ["Igual situaci\u00f3n existe en calle 25 del Vedado. Hace m\u00e1s de 15 d\u00edas que se cay\u00f3 un \u00e1rbol que est\u00e1 obstruyendo la via y la acera justo en un tramo de calle 25 que ahora han roto la calle de lado a lado y hay que obligatoriamente cruzar por el lugar donde se encuentra el \u00e1rbol ca\u00eddo. Se hacen cueyos de botellas porque el tema calle rota es a acad rato porque no dan pie con bola con la situaci\u00f3n del vertimento de agfuas alba\u00f1alas ferente al instituto de gastroenterolog\u00eda y cada vez rompen por m\u00e1s d\u00edas. Quien es el responsable?. A quioen le importa?. Parece que a nadie.", "Bueno aqu\u00ed en 37 entre 26 y 28  desde el s\u00e1bado tambi\u00e9n se cay\u00f3 una mata y vinieron y la cortaron y la arre costaron al Paterry  y sigue estando all\u00ed. Yo soy unas de las personas que mas va a A\u00e9reas Verdes de 32 y 26 en Nuevo Vedado, por el tema de Parque Acapulco, pueden pasar por all\u00ed para que vea como est\u00e1  lleno de hierba, solo pasan la maquinita cuando viene una delegaci\u00f3n de Viet Nam, el muro del parque se cay\u00f3 hace ya varios a\u00f1os  y est\u00e1n esperando que haya un accidente para que lo arreglen (esto se plantea en todas las rendiciones de cuenta) Y NADA. Los paterry de calle 37 que es donde la visita tiene que parquear los carros est\u00e1n lleno de hierba y los compa\u00f1eros de A\u00e9reas Verde no hacen nada y el estado les otorga una cuota de gasolina para las maquinas chapeadoras y no la vez por ning\u00fan lado, cuando vas a la oficina all\u00ed no hay nadie a las 10 de la ma\u00f1ana. Esto pasa al igual que los barrenderos, el de esa misma cuadra no le importa que el paterry este lleno de lata papel, etc. el barre la calle y ya, sin embargo donde hay una panader\u00eda particular el entra al garaje y barre s\u00faper bien (POR QUE SERA). Ahora digo yo, donde est\u00e1n los jefes de esos trabajadores que no miran el trabajo de sus trabajadores."]}}