{"title": "Explica Fincimex de Matanzas sobre devoluci\u00f3n  por equipo descompuesto", "body": "\n\nEl pasado 4 de diciembre del 2015, se public\u00f3 una queja, de la clienta Yanelis\nGarc\u00eda L\u00f3pez, referente a que hace cuatro meses compr\u00f3 un refrigerador con su\ntarjeta de colaboradora, aplicando el descuento del 30 %. Dicho equipo se\ndescompuso en el tiempo de garant\u00eda, pero dado que no se pudo reparar, los\nServicios T\u00e9cnicos de la Sucursal Cimex Matanzas recogieron el equipo,\ncomprometi\u00e9ndose en que le devolver\u00edan el dinero, para que adquiriese uno\nnuevo y hasta la fecha no ha tenido respuesta.  \nEn virtud de lo ocurrido, se realizaron las siguientes acciones:\n\n\u2022 Se procedi\u00f3 en la tarde del s\u00e1bado 5 de diciembre, a visitar en su domicilio\na la cliente; en el momento en que se realiz\u00f3 esta acci\u00f3n, la clienta no se\nencontraba, por lo que el lunes 7 de diciembre se repiti\u00f3 la visita.\n\n\u2022 Teniendo en cuenta los resultados de la entrevista con Yanelis Garc\u00eda, y el\nan\u00e1lisis de los documentos tramitados por parte de Fincimex Matanzas y el\nComplejo Comercial Col\u00f3n, acerca del tratamiento que se le brind\u00f3 a la\nclienta, se constat\u00f3 que el servicio ofrecido por el taller de Servicios\nT\u00e9cnicos fue oportuno y correcto.\n\n\u2022 Tambi\u00e9n se corrobor\u00f3 que la comercial de la tienda La Bomba Col\u00f3n, al\nrecibir de la clienta el documento del taller, tramit\u00f3 la solicitud de\ndevoluci\u00f3n del efectivo a la tarjeta con la entidad Fincimex Matanzas en los\nt\u00e9rminos establecidos, pero con un error en el serial del N\u00fa\u00admero de POS.\n\n\u2022 Dicho error, junto con la mora por Fincimex Matanzas para tramitar el caso,\nconstituyeron la causa del retraso en la devoluci\u00f3n del efectivo a la tarjeta.\n\n\u2022 Se informa que por causa de los errores cometidos en el proceso de\ntramitaci\u00f3n de la solicitud de devoluci\u00f3n de efectivo de la clienta, ser\u00e1n\ntomadas las medidas disciplinarias co\u00adrres\u00adpondientes con los trabajadores\nimplicados en el incorrecto proceder.\n\nPor lo antes expuesto, se considera con ra\u00adz\u00f3n el planteamiento realizado por\nla clienta Yanelis Garc\u00eda L\u00f3pez, esper\u00e1ndose actualmente la tramitaci\u00f3n\nefectiva de la devoluci\u00f3n del dinero a su tarjeta.\n\n  \nZulema Moreno Ruiz  \nGerente General, Fincimex  \nMatanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-15/explica-fincimex-de-matanzas-sobre-devolucion-por-equipo-descompuesto", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-04/pasa-el-tiempo-y-todo-sigue-en-el-aire", "is_response": true, "date": "2016-01-15", "comments": ["Una sola palabra define todo\"esperandose\"\n\nPara cuando , Zulema?"], "original_letter_info": {"title": "Pasa el tiempo y todo sigue en el aire", "body": "\n\nTengo 27 a\u00f1os, soy Ingeniero en Infor\u00adm\u00e1\u00adtica, militante, internacionalista y\ncolaboradora cubana de la Misi\u00f3n M\u00e9dica en Venezuela; me dirijo a ustedes con\nla mejor intenci\u00f3n de que me ayuden a resolver un problema que me ha estado\nafectando durante estos \u00faltimos cuatro meses.\n\nSucede que a mi regreso hace un a\u00f1o, ha\u00adciendo uso de mi tarjeta magn\u00e9tica de\ncolaboradora, con la facilidad del 30 % de descuento en mis compras, compr\u00e9 un\nnecesitado re\u00adfrigerador para mi hogar, el mismo en su ga\u00adrant\u00eda se descompuso\ny dado que no se pu\u00addo reparar el Cimex lo recogi\u00f3 y quedaron con\u00admigo en que\ndevolver\u00edan el dinero para que me comprase otro nuevo. Me dirig\u00ed a la tienda\ndonde lo compr\u00e9 e inici\u00e9 los tr\u00e1mites pa\u00adra que me hicieran la devoluci\u00f3n.\n\nHasta la fecha, no tengo el dinero en mis manos o en mi cuenta, tampoco tengo\nmi ne\u00adcesitado refrigerador, he ido a la misma tienda y solo me dicen \u201ctienes\nque esperar\u201d, \u201cven despu\u00e9s\u201d, \u201cquien tiene que ver con eso en Fin\u00adcimex\u201d; en el\nBanco me dicen que nada pueden hacer.\n\nAhora, yo me pregunto: \u00bfa d\u00f3nde me dirijo para que me atiendan? \u00bfQui\u00e9n\nresolver\u00e1 mi problema? \u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s demorar\u00e1 en regresar mi dinero? \u00bfExiste la\natenci\u00f3n al cliente?  \nSi yo tengo mis cuotas al d\u00eda, pago todos mis servicios y soy una joven\nhonesta, trabajadora y revolucionaria que ha cumplido con gusto cada tarea\n\u00bfpor qu\u00e9 no pueden cumplir conmigo igual, por qu\u00e9 la demora? Acaso al\u00adguien se\nda cuenta de que estoy siendo afectada, no lo s\u00e9, pero considero que al menos\npo\u00add\u00edan haberme devuelto otro equipo que es real\u00admente lo que necesito. Tengo\nmiedo de per\u00ad\u00ad\u00adder mi dinero, porque veo que nadie me da respuestas concretas,\npasa el tiempo y to\u00addo si\u00adgue en el aire, por eso decid\u00ed escribirles a us\u00adedes\ncon la esperanza de que puedan ayudarme.\n\nYanelis Garc\u00eda L\u00f3pez  \nPedro Arrieta No. 137,  \ne/Maceo y Gonz\u00e1lez,  \nPerico, Matanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-04/pasa-el-tiempo-y-todo-sigue-en-el-aire", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-12-04", "comments": ["Un caso similar public\u00f3 el corresponsal Jos\u00e9 Alejandro esta semana en Juventud Rebelde. S\u00edguele el hilo, tal vez resuelvas.\nEn el primer v\u00ednculo la carta del afectado y en el segundo la soluci\u00f3n.\nhttp://www.juventudrebelde.cu/columnas/acuse-recibo/2015-08-11/garantia-sin-garantias/\n\nhttp://www.juventudrebelde.cu/columnas/acuse-recibo/2015-12-01/cimex-repuso-el-televisor/\n", "Disculpen por realizar un comentario que no este acorde con el tema expuesto pero soy un padre preocupado por su hijo y no se otra forma de hacer llegar mi inquietud. Hace ya varias d\u00e9cadas nuestro pa\u00eds trabaja en la formaci\u00f3n de profesionales m\u00e1s eficientes y preparados, si bien es cierto que se ha logrado este objetivo en muchas ramas como la salud, la educaci\u00f3n y los deportes, tambi\u00e9n es cierto que muchos otros estudiantes y profesionales no han podido solucionar muchos de sus problemas este es el caso de los estudiantes de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica de la Universidad de Granma .Estudiantes que como el cuarto a\u00f1o han cursado estudio en dos sedes universitarias y ahora se encuentran en una tercera,las cuales no han contado y no cuentan con las condiciones necesarias como un laboratorio disponible las 24 horas del d\u00eda debido a que existe un plan de ahorro energ\u00e9tico a nivel nacional  cuyo horario es el que menciono a continuaci\u00f3n de (8:30AM - 11:00AM ,1:30PM -5:00PM, 8:00PM-10:00PM), adem\u00e1s vale aclarar que es un \u00fanico laboratorio para los estudiantes de primero a cuarto de la especialidad antes mencionada ,lo cual implica que el horario sea mas engorroso para as\u00ed poder trabajar con la calidad que requiere estos tiempos donde la informatizaci\u00f3n y las comunicaciones van de la mano y es valido aclarara que no funcionan todas las maquinas en su totalidad .Estos son  solo algunos de los problemas ;el mayor de ellos es la falta de INTERNET lo cual los golpea constantemente, pues como se supone  que los futuros programadores o dise\u00f1adores de Software  que son de inmensa importancia para nuestro pa\u00eds y para nuestra econom\u00eda no conozcan  que el ultimo desarrollador de software utiliza nuevas tecnolog\u00edas para la correcta implementaci\u00f3n de aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica que en un futuro puede necesitar una de las empresas de nuestro pa\u00eds, o como poder buscar informaci\u00f3n sobre su futuro tema de tesis. La respuesta que obtienen siempre es la misma \u00a8No se puede\u00a8, \u00a8Hay muchas limitaciones\u00a8, \u00a8Internet solo para quinto a\u00f1o. Entonces me pregunto: \u00bfLos estudiantes de Licenciatura en Derecho e Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica  se le asign\u00f3 una Tableta Electr\u00f3nica para su mejor preparaci\u00f3n y a los  futuros Ingenieros Inform\u00e1ticos no? \u00bfAcaso ellos lo necesitan m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 respuesta me pueden dar los \u00f3rganos superiores a mis inquietudes? \u00bfEstar\u00e1n acaso ellos informados al respecto? \u00bfOcurre esto en todas las universidades del pa\u00eds, o solo en la Universidad  de Granma?\n\n                                                                                                                                    Jorge L \n", "considero legal Yanelis se presente en el bufete colectivo y haga un contrato y sea representada ante al fisdcalia y acuse de estafa manifiesta a la administracion de la tienda donde compro el articulo y se lleve a juicio \"a la coorporacion\" que actua negligentemente con la credibilidad de sus cliente,\nque debe ser repuesto el equipo o devuelto el dinero y multada la entidad por la demora en accionar en interes de su cliente\nen ninguna parte una entidad se deja publicar en la prensa lo que seria una senctencia de muerte comercial y perderia los clientes que es lo mas importante que hay en el comercio\nesto no agrede a la ley y debe estar previsto \nretornar la credibilidad que hasta ahora administrativamente no resuelve nada"]}}