{"title": "Otra queja con los bultos postales", "body": "\n\nEn fecha reciente se suscribieron los acuerdos entre el Correo Postal de\nEstados Unidos y el correo de nuestro pa\u00eds. Despu\u00e9s de muchos a\u00f1os sin este\nservicio producto de lo que todos conocemos, empezaron los vuelos regulares\nsemanales que traen y llevan bultos postales y paqueter\u00eda, por lo que mi hijo\nradicado en los EE.UU. me env\u00eda dos paquetes el mismo d\u00eda 19 de marzo.\n\nUno conten\u00eda una m\u00e1quina el\u00e9ctrica para pelar y el otro paquetes de caf\u00e9. El 6\nde abril recibo el aviso que uno de los bultos pod\u00eda ir a recogerlo al correo\nde Juan de Delgado y Santa Catalina, V\u00edbora, que es el que me corresponde por\nvivir en el municipio de Diez de Oc\u00adtu\u00adbre. Recog\u00ed el de la m\u00e1quina de pelar y\nal preguntarle a la compa\u00f1era por el otro bulto, me dice que solamente ese\nhab\u00eda entrado y que deb\u00eda esperar a que me volvieran a comunicar cuando\nllegara el otro.\n\nAl ver que pasaban los d\u00edas y las semanas y no recib\u00eda ninguna comunicaci\u00f3n\nvoy en m\u00faltiples ocasiones a dicho correo para saber si mi paquete ya hab\u00eda\nllegado pero siempre me daban la misma respuesta que no, que si quer\u00eda fuera a\naveriguar en los almacenes de Vento y Camag\u00fcey, que es el lugar donde\nrecepcionan y distribuyen a los distintos municipios to\u00addos los bultos que\nllegan del exterior.\n\nMe presento all\u00ed y me entrevisto con la compa\u00f1era de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n y\nle explico todo lo anterior, le ense\u00f1o una copia que me envi\u00f3 mi hijo del\nrecibo que le dieron all\u00e1 con el n\u00famero y la fecha de impuesto el bulto que\ncontiene el caf\u00e9 para que yo lo reclamara, pero la compa\u00f1era me aclara que\naqu\u00ed esa numeraci\u00f3n no es v\u00e1lida pues cuando llegan los bultos y se clasifican\nle ponen otro n\u00fa\u00admero por lo que en la computadora no se en\u00adcuentra\nregistrado, adem\u00e1s me comunic\u00f3 que si no lo certificaron y se extravi\u00f3, no\nten\u00eda reclamaci\u00f3n.\n\nY yo me pregunto \u00bfSi el otro lleg\u00f3 sin certificar por qu\u00e9 este \u2014el del caf\u00e9\u2014\nno iba a llegar tambi\u00e9n? Seg\u00fan un reportaje que vimos por el Noticiero de la\nTV en donde entrevistaron al funcionario responsable de esos grandes\nal\u00admacenes, all\u00ed es donde se recepcionan miles de bultos que llegan lo mismo\nde EE.UU. que de otros pa\u00edses y explic\u00f3 que hay una seguridad m\u00e1xima en los\nlocales, con c\u00e1maras por doquier y personal de confianza, que no puede\nperderse un bulto o coger otro rumbo.\n\nSi eso es as\u00ed, entonces pregunto \u00bfa d\u00f3nde fue a parar mi bulto con el caf\u00e9 que\nhoy 21 de mayo hace m\u00e1s de dos meses que me lo enviaron y no ha llegado a mis\nmanos? \u00bfEs que acaso se extravi\u00f3 y alguien ajeno al destinatario disfrut\u00f3 y\ndegust\u00f3 el caf\u00e9 que estaba destinado para mi familia? \u00bfA qu\u00e9 otro lugar debo\ndirigirme para reclamar lo que leg\u00edtimamente me pertenece y mi familia con\nsacrificio me envi\u00f3?  \n  \nMartha P. Mur\u00ededas Rodr\u00edguez  \nCalle 15 No. 322, entre Pocito y A.  \nLawton, Diez de Octubre  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-02/otra-queja-con-los-bultos-postales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-06-02", "comments": ["Pues hay que arreglar el sistema inform\u00e1tico de tal manera que se le pueda dar seguimiento desde el origen.O bien se le agrega otra columna con el nuevo de Cuba o se mantiene el n\u00famero original generado en el pais de origen", "Como es posible que no se registre el numero del comprobante original? Esto es tan absurdo que me parece que a cargo de los bultos postales hay gente inepta, o es un caso para la compa\u00f1era Bejerano.", "Buenos d\u00edas, soy Jos\u00e9 Manuel Valido Rodr\u00edguez, director de Comunicaci\u00f3n Institucional del Grupo Empresarial Correos de Cuba, no hay nada que justificar, visitaremos a la compa\u00f1era Marha, realizaremos la investigaci\u00f3n correspondiente, para lo cual es necesario conocer el n\u00famero de c\u00f3digo de barra del env\u00edo que no se menciona en la carta y daremos a la respuesta a la reclamante y a Granma en la que existen varias cuestiones de procedimiento que , lamentamos las molestias ocasionadas a la se\u00f1ora, las personas que deseen tramitar cualquier tipo de reclamo pueden consultar los tel\u00e9fonos de las oficinas de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la Presidencia y las 20 empresas de Correos de Cuba que est\u00e1n publicadas en la contraportada de la revista Bohemia, y tambi\u00e9n se no puede contactar por los Tef. 76464680 \u00f3 76464298, gracias. ", "Que bueno Jose Manuel Valido Rodriquez, que por lo menos resolveran una de las las tantas insatisfacciones de la poblacion por estas perdidas, pues tengo mas de un ano en situacion parecida,  les he escrito a todos ustedes y todavia no lo han resuelto, cosa que es muy desestimulante, no vasta lamentarse de estas situaciones, correos de cuba tiene que ser responsable de lo que sucede en sus unidades, con sus trabajadores y resolverlo.", "Buenos d\u00edas a todos, muy valiente y directa la coletilla publicada aqu\u00ed por Jos\u00e9 Manuel Valido Rodr\u00edguez, director de Comunicaci\u00f3n Institucional del Grupo Empresarial Correos de Cuba, pero....\u00bf\u00bf\u00bfpor qu\u00e9 no se hizo esto en todo el tiempo que lleva dando carreras la comap\u00f1era Martha ???", "No entiendo la explicaci\u00f3n del director de comunicacion institucional de Correos de Cuba. Si la compa\u00f1era llev\u00f3 la copia del recibo original, donde tiene que esta el nmero del env\u00edo y su codigo de barras porque no se le di\u00f3 respuesta?"]}