{"title": "En b\u00fasqueda de soluciones financieras para  el Programa arrocero", "body": "\n\nPara dar respuesta a la carta publicada en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n\ncon fecha 25 de diciembre del 2015, firmada por Pedro Ro\u00addr\u00edguez Alfonso,\njubilado y usufructuario de la CCS Jorge Gonz\u00e1lez Ulloa, vecino de la calle 2\nentre 17 y 19 No. 1707 A, Los Palacios en Pinar del R\u00edo, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n\nintegrada por directivos de la Delegaci\u00f3n Pro\u00advincial de la Agricultura, ANAP\ny la Empresa de Aprovechamiento Hidr\u00e1ulico, dando Con raz\u00f3n en parte a las\npreocupaciones expresadas.\n\nEl promovente tiene raz\u00f3n, porque en el mes de septiembre cuando se formul\u00f3 la\nque\u00adja, no se conoc\u00eda el plan de siembra de arroz para la campa\u00f1a de fr\u00edo. La\nEmpresa de Apro\u00advechamiento Hidr\u00e1ulico, teniendo en cuenta la intensa sequ\u00eda\npor la que atraviesa la provincia, no hab\u00eda definido el volumen de agua a\nutilizar en espera de mayor disponibilidad a partir de las posibles\nprecipitaciones, cifra que se hace oficial en noviembre del 2015, informando a\nla cooperativa, ubic\u00e1ndose 413 hect\u00e1reas. Es cierto que la econom\u00eda de la CCS\nest\u00e1 afectada por la disminuci\u00f3n de las siembras del a\u00f1o 2015 y problemas de\nfuncionamiento que originaron cambios en su direcci\u00f3n.\n\nLe falt\u00f3 informaci\u00f3n cuando refiere que la inmensa mayor\u00eda de los productores\nllevan dos a\u00f1os sin sembrar. En visita a la CCS y en intercambio con los\nusufructuarios se comprob\u00f3 que de 338 tenedores de tierra durante el a\u00f1o 2014,\nrealizaron siembra 322 con 3 782,4 hect\u00e1reas. Las afectaciones ocurrieron\ndurante el a\u00f1o 2015, donde solo sembraron 29 productores por escasez de agua,\nno existiendo limitantes para sembrar cultivos va\u00adrios menos consumidores,\nubic\u00e1ndose 391 hect\u00e1reas de las que hay contratadas 305.\n\nEn an\u00e1lisis realizado con la Empresa de Aprovechamiento Hidr\u00e1ulico, se conoci\u00f3\nque no existi\u00f3 mal manejo del agua. A partir de abril cesaron las entregas a\nla Empresa Agroin\u00addustrial de Granos Los Pa\u00adlacios por agotamiento de la\ndisponibilidad de las presas, provocando el vaciado natural del canal\nmagistral que comenz\u00f3 a recuperarse con las precipitaciones del mes de\noctubre, aprovech\u00e1ndose para dar mantenimiento a la compuerta del desarenador\ndel vaso de la derivadora de Los Palacios por presentar fugas de agua, estando\nconcebido en el plan. En ese mo\u00admento solo se contaba con el agua, estando\nconcebido en el plan. En ese momento solo se contaba con el agua del\nvertimiento de la presa Ram\u00edrez, de Con\u00adsolaci\u00f3n del Sur, que se llen\u00f3 por su\nbaja capacidad y los escurrimientos no regulados de las precipitaciones en el\nsur de la provincia.\n\nCon relaci\u00f3n a la carencia de piezas de re\u00adpuesto para las cosechadoras, que\nafecta al pa\u00eds y en particular a la provincia de Pinar del R\u00edo y el por qu\u00e9 no\nse adquirieron dichas piezas en vez de comprar tantos camiones, cu\u00f1as, motos y\ncarros ligeros podemos se\u00f1alar lo siguiente:\n\nLas piezas de repuesto para las cosechadoras de arroz y la maquinaria agr\u00edcola\nde preparaci\u00f3n de tierra, no se pudieron adquirir en su totalidad dentro del\na\u00f1o 2015. La raz\u00f3n es la no disponibilidad de divisas para gastos corrientes,\nlo cual provoc\u00f3 que el coeficiente de disponibilidad t\u00e9cnica de las\ncosechadoras solo alcanzara entre un 50 y un 55 %, agrav\u00e1ndose la situaci\u00f3n en\nla campa\u00f1a de fr\u00edo, pues ya las cosechadoras ven\u00edan con desgaste de la cosecha\nde la campa\u00f1a de primavera.\n\nAnte esta situaci\u00f3n, se fueron tomando me\u00addidas y con las piezas que se\npudieron ad\u00adquirir en nuestro pa\u00eds m\u00e1s las que se fabricaron en las Empresas\nAgroindustriales de Gra\u00adnos y en ocasiones las que los propios productores\nsuministraron, se logr\u00f3 mantener activas un grupo considerable de cosechadoras\npara enfrentar la campa\u00f1a de fr\u00edo y dentro de esa el pico de cosecha creado en\nel mes de diciembre a partir de afectaciones por lluvias durante varios d\u00edas\nen gran parte del territorio nacional.\n\nEn relaci\u00f3n con la compra de camiones, cu\u00f1as, motos y carros ligeros, debemos\nplantear que nada tiene que ver con las piezas de repuesto de las cosechadoras\nde arroz. Ten\u00adgamos en cuenta que estos medios previstos y aprobados en el\nPrograma Arrocero desde el a\u00f1o 2012 y que entraron a finales del a\u00f1o 2014, se\nadquirieron a trav\u00e9s de un cr\u00e9dito chino otorgado a nuestro Gobierno,\ndestinando una parte de su financiamiento al Pro\u00adgrama arrocero, pues\nindependientemente de las afectaciones ocasionadas por la se\u00adqu\u00eda, la\ndirecci\u00f3n de nuestro pa\u00eds mantiene la decisi\u00f3n de seguir trabajando para\nlograr el incremento de la producci\u00f3n de arroz, sustituir importaciones de ese\ncereal y contribuir a la alimentaci\u00f3n de nuestro pueblo. Todos los medios\nmencionados anteriormente es\u00adt\u00e1n controlados y tienen su destino espec\u00edfico\ndentro del Programa arrocero.\n\nEs bueno que se conozca que este cr\u00e9dito chino solo admite la compra a\nproveedores de la Rep\u00fablica Popular China y no se puede utilizar en terceros\npa\u00edses.\n\nLas piezas de repuesto para las cosechadoras, tractores, la industria del\narroz y otros me\u00addios del Programa arrocero, se contratan y se compran\nfundamentalmente en los pa\u00edses donde fue adquirida la tecnolog\u00eda, Brasil,\nAlemania y Espa\u00f1a, con otras fuentes financieras de las cuales no se dispon\u00eda.\n\nEn estos momentos se realizan los an\u00e1lisis correspondientes para la b\u00fasqueda\nde soluciones financieras que permitan adquirir con tiempo suficiente las\npiezas de repuesto y dem\u00e1s medios que garanticen el desarrollo del Programa\narrocero.\n\nL\u00e1zaro D\u00edaz Rodr\u00edguez  \nDirector de la Divisi\u00f3n de Arroz del  \nGrupo Agr\u00edcola  \nV\u00edctor Fidel Hern\u00e1ndez P\u00e9rez  \nDelegado Provincial Minag\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-22/en-busqueda-de-soluciones-financieras-para-el-programa-arrocero", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-24/preocupacion-en-una-ccs-pinarena", "is_response": true, "date": "2016-04-22", "comments": ["Hola. Alguien me puede decir como enviar una carta a esta secci\u00f3n."], "original_letter_info": {"title": "Preocupaci\u00f3n en una CCS pinare\u00f1a", "body": "\n\nNos dirigimos a ustedes un grupo de productores de la CCS Jorge Gonz\u00e1lez Ulloa\npara plantearle la situaci\u00f3n preocupante que presenta dicha CCS.\n\nSeg\u00fan nos hemos enterado de forma informal no se nos ha dado plan de siembra\npara la venidera campa\u00f1a de fr\u00edo a pesar que la in\u00admen\u00adsa mayor\u00eda de los\nproductores llevan dos a\u00f1os sin sembrar; esta CCS cuenta con m\u00e1s de 2 000\nfamilias que hace m\u00e1s de un a\u00f1o est\u00e1n afec\u00adtadas econ\u00f3micamente, pasando\nvicisitudes para poder subsistir.\n\nDe igual forma est\u00e1 la CCS pr\u00e1cticamente sin fondos y de hecho endeudada a\npesar de que la misma ten\u00eda una cuenta millonaria.  \nSabemos de la intensa sequ\u00eda que azota a to\u00addo el pa\u00eds y que nuestros embalses\ndespu\u00e9s de haber colapsado, hoy presentan una situaci\u00f3n m\u00e1s favorable.\n\nSomos la cooperativa que m\u00e1s arroz produce en el pa\u00eds (m\u00e1s que la granja donde\nest\u00e1 en\u00adclavada), demostrado en m\u00faltiples ocasiones y m\u00e1s recientemente en la\ncampa\u00f1a que finaliz\u00f3 con un 105 % de cumplimiento a pe\u00adsar que los pocos\nproductores que pudieron sembrar lo hicieron aguas debajo de las tierras que\nsembr\u00f3 la granja.\n\nNuestro plan de siembra para el venidero a\u00f1o, se aprob\u00f3 por la Asamblea\ngeneral en el mes de diciembre, seg\u00fan lo establece la ley de cooperativas, con\nun a\u00f1o de antelaci\u00f3n.\n\nNuestras tierras se han cubierto de malezas y al ritmo que llevan pronto\nestar\u00e1n infectadas por el marab\u00fa y otras especies inva\u00adsoras.  \nVe\u00edamos recientemente en el noticiero co\u00admo en otras provincias toman otras\nalternativas para producir otros alimentos que sus plan\u00adtaciones no son altas\nconsumidoras de agua co\u00admo es el caso del sorgo, ma\u00edz, frijoles, calabaza,\netc.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 nosotros no podemos hacerlo igual y as\u00ed producir\u00edamos comida para el\npueblo que hoy tiene que pagar la libra de calabaza a tres y cuatro pesos, la\nde frijoles a 13 o 15 pesos la mazorca de ma\u00edz a un peso, etc.?\n\nAdem\u00e1s de ello contribuir\u00eda al mejorami\u00aden\u00adto de los suelos, de hecho\nmantenerlos li\u00adbre de malezas.\n\nLa producci\u00f3n de alimentos seg\u00fan ha ex\u00adpresado la direcci\u00f3n del pa\u00eds, es un\nproblema de seguridad nacional. A nuestro criterio, to\u00addav\u00eda no se ha tomado\nconciencia de lo que ello significa.\n\nEn los a\u00f1os duros del periodo especial es\u00adtas tierras se sembraban de tomate,\nfrijoles, ma\u00edz, viandas, rot\u00e1ndolas con el cultivo del arroz. \u00bfPor qu\u00e9 hoy no\nse puede hacer lo mis\u00admo cuan\u00addo el pa\u00eds presenta cierta recuperaci\u00f3n\necon\u00f3mica?\n\nNosotros pensamos que s\u00ed se puede, lo que hace falta es voluntad para hacerlo,\npues aqu\u00ed est\u00e1 la fuerza de trabajo, cientos de manos an\u00adsiosas por producir\ncomida para este pueblo que la necesita y clama por la reducci\u00f3n del pre\u00ad\u00adcio\nde los alimentos.\n\nNo cejaremos en el empe\u00f1o de producir alimentos (ya sea arroz u otros\ncultivos) de ello de\u00adpende la subsistencia de nuestras familias, es por ello\nque hoy nos estamos dirigiendo a us\u00adtedes, pidi\u00e9ndoles una soluci\u00f3n factible a\nnues\u00adtra situaci\u00f3n porque como dijera el poeta: \u201cNo somos aves para vivir del\naire, no somos peces para vivir del mar: somos hombres para vivir de la\ntierra\u201d.\n\nEn d\u00edas anteriores vimos la explicaci\u00f3n que daba la direcci\u00f3n de la empresa\nnacional de granos sobre la carencia de piezas de repuestos para las\ncosechadoras, situaci\u00f3n esta que se re\u00adfleja en nuestro territorio y que hoy\npeligra la recolecci\u00f3n de toneladas de arroz y sorgo.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 no se adquirieron dichas piezas en vez de comprar tantos camiones,\ncu\u00f1as, mo\u00ad\u00adtos, y carros ligeros? Hoy se pudiera aliviar el d\u00e9\u00adficit de 80 000\ntoneladas de arroz que tendr\u00e1 que adquirir el pa\u00eds por concepto de\nim\u00adportaci\u00f3n.  \nPor otra parte el mal manejo del agua, ha provocado la p\u00e9rdida de miles de\nmetros c\u00fabicos de agua que han ido a parar al mar ya que el canal magistral se\nha vaciado tres veces producto a reparaciones tard\u00edas de compuertas, pues a la\nsiembra no se ha dedicado tanta cantidad de agua.\n\nNos despedimos parafraseando a nuestro H\u00e9roe Nacional Jos\u00e9 Mart\u00ed: \u201cSi el\nhombre sir\u00adve, la tierra sirve\u201d.\n\nAfectuosamente:  \nProductores de la  \nCCS Jorge Gonz\u00e1lez Ulloa.  \nPedro Rodr\u00edguez Alfonso  \nCalle 22 e/ 17 y 19 No. 1707 A,  \nLos Palacios. Pinar del R\u00edo.\n\nColetilla\n\n\u00bfQu\u00e9 y qui\u00e9n les impide sembrar esas tierras?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-24/preocupacion-en-una-ccs-pinarena", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-12-24", "comments": ["No entiendo esta queja, tenia entendido que las CCS, son productores privados agrupados en la misma, entonces como y quien les puede prohibir que siembren lo que ellos entiendan que son los propietarios de la tierra y conocedores de la misma? sera que algun burocrata del municipio o provincia se ha tomado un derecho que no le pertenece??", "Seg\u00fan creo los usufructuarios o productores individuales dependen de un objeto social es decir si inicialmente le otorgaron las tierra para siembra de arroz es para eso, adem\u00e1s si desean cambiar o ampliar el objeto social deben solicitarlo, tambien dependen de que sus producciones sean incluida en los planes, para que tengan derecho a los llamados paquetes tecnol\u00f3gico(incepticida, abonos, semilla, agua,equipos etc), nada que son productores privados entre comilla.\n", "es posible que no le prohiban sembrar, sino que no le autorizan a usar el agua y no le dan el paquete tecnologico, recuerden  que el arroz y el frijol no se da como la hierba\n", "La demanda de Agua del 2015 se hace con una a\u00f1o de antelaci\u00f3n se\u00f1ores. Si la CSS present\u00f3 bien su Demanda de Agua al Balance, entonces esta se planifica su producci\u00f3n y se demanda entonces las semillas, fertilizantes, combustibles para responder a un Plan de siembra, ahora que el factor clim\u00e1tico te limite las precipitaciones, entonces no cuentas con el Agua necesaria, eso tu lo sabes 2 meses antes de iniciar la preparacion del cultivo, es decir, tu tienes semilla de arroz y recursos para el Arroz, no puedes sembrar frijoles pues no TIENES SEMILLAS primeramente y el fosforo y la urea se adquiere para el arroz, en cantidades necesarias, que no las vas a usar para el frijol, tu tienes equipos p\u00e0ra preparar tierra para arroz, no para hacer surcos para frijoles..Si este tema es motivo de an\u00e1lisis es simplemente por la fa\u00f1ta de precipitacix0nes, pues si hubiese llovido seg\u00fan la media hist\u00b4rica pra el periodo, ellos hubiesen sembrado sin problemas si arrocito.", "Atajen a tiempo a quien o quienes son los responsables de que se genere este tipo de queja a estas alturas de las circunstancias y condiciones en que esta viviendo el pais?....Personajes como esos le hacen mas dano a la sociedad que el BLOQUEO NORTEAMERICANO, y son por ende sobre los que debe caer sin piedad todo el peso de la Ley del Gobierno, pues atentan directamente contra el bienestar de la poblacion y la Seguridad Colectiva de la nacion. A quien corresponda,  por favor den respuesta URGENTE y PRACTICA a esta situacion, y den a conocer los responsables de tan malos manejos del PODER y las sanciones que se le impondra para restaurar en algo los danos causados.", "Seg\u00fan creo los usufructuarios o productores individuales dependen de un objeto social es decir si inicialmente le otorgaron las tierra para siembra de arroz es para eso, adem\u00e1s si desean cambiar o ampliar el objeto social deben solicitarlo, tambien dependen de que sus producciones sean incluida en los planes, para que tengan derecho a los llamados paquetes tecnol\u00f3gico(incepticida, abonos, semilla, agua,equipos etc), nada que son productores privados entre comilla.\n", "es posible que no le prohiban sembrar, sino que no le autorizan a usar el agua y no le dan el paquete tecnologico, recuerden  que el arroz y el frijol no se da como la hierba\n", "Seg\u00fan tengo entendido los productores individuales y usufructuarios, para poder sembrar dependen de ese  plan de siembra debido a que mediante esa planificaci\u00f3n le dan los llamados paquetes tecnol\u00f3gicos (semillas, maquinarias, agua, insepticidas, abonos etc)  "]}}