{"title": "En Matanzas no se distribuye gas normado a la poblaci\u00f3n", "body": "\n\nDamos respuesta a la queja formulada por Adrianela Bellot Finale, quien reside\nen calle 147 No. 21805 e/ 218 y 220, reparto Dubroqc, Matanzas, donde refiere\nsu preocupaci\u00f3n al no poder recibir el gas de reserva correspondiente al 1er.\nsemestre de este a\u00f1o y al comunicarse con nuestra empresa le informan que se\nentregar\u00eda el mismo hasta el 18 de enero, pues se estaba ofertando el\nliberado.\n\nPara atender el asunto planteado se design\u00f3 a Iv\u00e1n Castro Rodr\u00edguez,\nvicepresidente del CAP, quien auxiliado por Daniel Pereira Betancourt,\nfuncionario del CAP; Berto Carballo Casas, jefe del departamento de atenci\u00f3n a\nla poblaci\u00f3n, y Lidia Mar\u00adgarita Rodr\u00edguez Su\u00e1rez, directora general de la\nEmpresa Co\u00admercializadora de Combustibles perteneciente a Cupet, revisaron el\nasunto planteado.\n\nDebemos esclarecer que en nuestra provincia no se distribuye gas normado a la\npoblaci\u00f3n, debido a que como parte de la Revoluci\u00f3n Energ\u00e9tica, a todos los\nn\u00facleos familiares se le en\u00adtreg\u00f3 el m\u00f3dulo de cocci\u00f3n el\u00e9ctrico, y solo se\nentrega combustible de reserva para enfrentar cualquier situaci\u00f3n excepcional\n(kerosene para los clientes de ese producto o GLP para los que ten\u00edan\ncontratos con la empresa comercializadora) y en el caso espec\u00edfico de los que\nrecib\u00edan GLP se le entrega una reserva de 20 kg al a\u00f1o, distribuido en dos\nentregas de 10 kg en cada se\u00admestre.\n\nSe visit\u00f3 a la promovente por parte de la especialista de atenci\u00f3n al cliente\nde la empresa comercializadora y en la en\u00adtre\u00advista realizada confirma lo\nplanteado a la prensa, manifestando su inconformidad por la respuesta\nrecibida, ya que no le explican por qu\u00e9 en los primeros d\u00edas del a\u00f1o no hay\ngas de reserva y s\u00ed gas liberado; tambi\u00e9n plantea no estar de acuerdo con el\nciclo de distribuci\u00f3n de gas en nuestra provincia. Ade\u00adm\u00e1s mani\u00adfiesta que en\nel momento que se le realiza la entrevista ya le fue entregado el servicio de\nGLP, recibiendo el mismo el 20 de enero de este a\u00f1o. Se le comunica que la\nentrega de gas de reserva, correspondiente al primer semestre del a\u00f1o, est\u00e1\nes\u00adtablecida por la Uni\u00f3n Cupet que se ejecute en los meses de abril a mayo,\npero en el caso de Matanzas, debido a la cantidad de clientes, se comienza la\ndistribuci\u00f3n a finales del mes de enero ya que la entrega de la reserva en los\npuntos de venta en el 2015 concluyo el 30 de diciembre y a inicios del mes de\nene\u00adro se actualiza la documentaci\u00f3n y se preparan las condiciones\norganizativas y de control para realizar la entrega del nue\u00advo a\u00f1o, aspectos\nno necesarios para ejecutar la venta liberada que se mantiene du\u00adrante este\nperiodo.\n\nLa segunda entrega del a\u00f1o se debe hacer en los meses de octubre a diciembre,\nrealiz\u00e1ndose en los primeros 20 d\u00edas de ju\u00adlio la apertura de este semestre y\nadem\u00e1s se le comunica que la forma de distribuci\u00f3n del gas en la provincia de\nMatanzas no fue establecida por la empresa comercializadora a partir de la\nRevoluci\u00f3n Energ\u00e9tica.\n\nUna vez realizadas las comprobaciones y verificaciones necesarias se pudo\nconcluir que la cliente Adrianela Bellot Fi\u00adnal\u00e9, con n\u00famero de contrato\n17953, recibi\u00f3 el gas de reser\u00adva del a\u00f1o 2015 en el 1er.\n\nsemestre, el 6 de mayo, y el segundo semestre el 3 de noviembre, por lo que le\ncorrespond\u00eda la primera en\u00adtrega del 2016 en el mes de mayo, adem\u00e1s que la\ndi\u00adrecci\u00f3n de la UEB Comercial en los primeros d\u00edas de enero pu\u00adso la\ncomunicaci\u00f3n en todos los puntos de venta, informando el inicio de la venta de\ngas licuado correspondiente a la po\u00adblaci\u00f3n.\n\nEl 29 de enero visitan a la reclamante Daniel Pereira Be\u00adtancourt, funcionario\ndel CAP y Berto Carballo Casas, jefe del de\u00adpartamento de atenci\u00f3n a la\npoblaci\u00f3n, quienes le explican los resultados de los an\u00e1lisis realizados y las\nmedidas tomadas con la especialista de la oficina de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n\ndel CAP.\n\nLa promovente est\u00e1 conforme con la respuesta y la atenci\u00f3n brindada a su\nreclamaci\u00f3n.\n\nAtentamente:\n\n  \nTania Le\u00f3n Silveira  \nPresidenta de la Asamblea Provincial  \ndel Poder Popular, Matanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-15/en-matanzas-no-se-distribuye-gas-normado-a-la-poblacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-21/si-hay-gas-liberado-no-hay-normado", "is_response": true, "date": "2016-04-15", "comments": ["No entiendo, que cosa es gas de reserva?", "Es la cantidad m\u00ednima necesaria para enfrentar la situaci\u00f3n de falta de fluido el\u00e9ctrico en un momento durante un semestre.  Que son 10 kg de GL, y tambi\u00e9n se entrega queroseno y alcohol  para los que no ten\u00edamos contrato de GL.", "Es la cantidad m\u00ednima necesaria para enfrentar la situaci\u00f3n de falta de fluido el\u00e9ctrico en un momento durante un semestre.  Que son 10 kg de GL, y tambi\u00e9n se entrega queroseno y alcohol  para los que no ten\u00edamos contrato de GL.", "No todos el mundo tienes los fogones  modernos,la mayoria no tenemos,mas del 70 porciento en el municipio de jovellnos no llegan ni a 100", "Aprovecho pues me siento afectado, ya estan distribuyendo el gas normado del 2016 y el mio no llega, ya repartieron en Santa Marta, Cardenas, Matanzas y no entran a mi barrio, todos los a\u00f1os me pasa igual desde q traslad\u00e9 mi contrato de Union de Reyes para aca, es cierto q antes esto no me ocurria.", "hay que darle prioridad al gas de reserva y despues vender el liberado", "Estoy de acuerdo Carlos, ni kerosen ni gaz\n"], "original_letter_info": {"title": "Si hay gas liberado,  no hay normado", "body": "\n\nEl 6 de enero, mi esposo y yo estuvimos pla\u00adnific\u00e1ndonos para comprar el gas\nlicuado que ya deb\u00edamos ir a buscar al establecimiento correspondiente,\nregocijada pues se me ha\u00adb\u00eda terminado el d\u00eda anterior al del inicio del 1er.\nsemestre.\n\nSorprendida me qued\u00e9 cuando al llamar a la Empresa del Gas, en el departamento\nque atiende despachos, una compa\u00f1era me responde que el gas normado (clientes\ncon contratos, el m\u00edo es de m\u00e1s de 20 a\u00f1os) no se en\u00adtregar\u00eda hasta el d\u00eda 18\nde este propio mes, pues se es\u00adtaba ofertando el liberado.\n\nInconforme colgu\u00e9 el tel\u00e9fono pues no era meritorio emitir criterio alguno\nsobre el asunto con una compa\u00f1era que no tiene poder de decisi\u00f3n. Comenc\u00e9 a\nllamar a la oficina del di\u00adrector para plantearle mi inconformidad, pero no\nlogr\u00e9 mi objetivo, pues en los espacios que pude dedicarle a la llamada no\nrespondi\u00f3 nadie.\n\nCon la idea de que alguien conociera de esta inconformidad, con vistas a un\nfuturo arreglo, llamo al departamento de atenci\u00f3n a pobla\u00adci\u00f3n del gobierno\nprovincial y pido hablar con la compa\u00f1era Nancy que lo atiende; le planteo mi\npreocupaci\u00f3n del por qu\u00e9 tantos d\u00edas para la venta del gas normado y su\nrespuesta fue: \u201cUsted llama aqu\u00ed para que el problema se resuelva y nosotros\nno podemos va\u00adriar esa fecha, tiene que llamar al di\u00adrector de la Empresa del\nGas\u201d.\n\nMe qued\u00e9 at\u00f3nita, no esperaba esa respuesta; esta inconformidad no es\npersonal, cuando se arregla una situaci\u00f3n en empresas del Estado es para\ntodos. Lo hice con la intenci\u00f3n de que se recogiera mi preocupaci\u00f3n, quiz\u00e1\notras personas no la hagan llegar pero s\u00ed es un estado de opini\u00f3n, estamos\nhablando del sexto d\u00eda del primer mes de un semestre, una balita que nos dura\ncuatro meses y es para seis, que cuando llegamos al stop ya es\u00adtamos deseosos\nde tener el producto y m\u00e1s a\u00fan cuando no contamos con una econom\u00eda para tener\nuna balita m\u00e1s en nuestros hogares, y pienso adem\u00e1s en el que tiene una\nsi\u00ad\u00adtua\u00adci\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica que la m\u00eda.\n\nNo es solo eso, c\u00f3mo puede entender un cliente que hay liberado y no normado\nen una fecha en la que pienso se nos debe garantizar por unos escasos d\u00edas. En\nmi caso el producto lo ahorro much\u00edsimo porque somos mi esposo y yo, en otros\ncasos hay personas a las que no les rinde, pero esperan ansiosos comprar su\nsegunda balita.\n\nSe pueden tomar medidas, encontrar so\u00adluciones a este peque\u00f1o problema, pues\ncuan\u00addo venza este 1er. semestre el 30 de junio, cu\u00e1ndo vamos a recibir la\nsegunda, en qu\u00e9 d\u00eda de julio. Pienso que se puede ayudar. Ade\u00adm\u00e1s, tenemos\nejemplos de productos normados y liberados de un mismo rengl\u00f3n; am\u00adbos se\npueden adquirir en las mismas fechas y al mismo tiempo.\n\nSeg\u00fan tengo entendido, en Matanzas el ciclo de distribuci\u00f3n del gas normado es\ncada seis meses mientras que en otras provincias es m\u00e1s bajo, seg\u00fan la\ncomposici\u00f3n familiar.\n\n  \nAdrianela Bellot Final\u00e9s  \nCalle 147 No. 21805 e/ 218 y 220  \nRpto. Dubrocq,  \nVersalles  \nMatanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-21/si-hay-gas-liberado-no-hay-normado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-01-21", "comments": ["ajajajajaj, claro el liberado es bien caro, y desgraciadamente nuestro pa\u00eds cambio,  y ahora lo que prevalece es el dinero,no las necesidades de la gente", "Seguramente aparecer\u00e1 una explicaci\u00f3n por los \"especialistas\" donde le den vuelta a la cabuya y el reclamante \u201cqueda satisfecho\u201d con la respuesta.\nLes pongo otro ejemplo. Hace unos meses atr\u00e1s estuve en un restaurante especializado en aves, ped\u00ed un pollo frito pero no pudieron serv\u00edrmelo porque eran X cantidad para fre\u00edr y X cantidad para asarlos y como ya se hab\u00eda terminado el n\u00famero \u201casignado\u201d para fre\u00edrlos, los restantes no pod\u00edan servirlos como, yo cliente, deseaba comerme el pollo.  \u00bfQu\u00e9 les parece?\n", "Es penoso la cantidad de situaciones absurdas como estas que tenemos que enfrentar. No echo las culpas a los \"brutos\" que lo hacen sino a los \"inteligentes\" que lo permiten.  ", "Claro que pas\u00f3 asi y nadie en Matanzas lo entendio , pero paso y no paso nada , la opinion de la poblacion aqui no vale nada, las empresas hacen lo que quiren , las calles estan destruidas y no hay reclamacion , asi de sencillo, la pregunta es habia o no habia gas en la empresa , asi nunca pasaremos de la mediocridad , ven , saludos ", "Otro horror. \u00bfA quien corresponde proteger a la poblaci\u00f3n y evitar casos como este? Si vas al comit\u00e9 de protecci\u00f3n al consumidor te encuentras su foto encabezando la lista. Espero que un d\u00eda esto cese.", "Es penoso la cantidad de situaciones absurdas como estas que tenemos que enfrentar. No echo las culpas a los \"brutos\" que lo hacen sino a los \"inteligentes\" que lo permiten.  "]}}