{"title": "Informaci\u00f3n oportuna", "body": "\n\nAtendiendo a lo manifestado en la carta de referencia, publicada en el\nperi\u00f3dico Granma, referimos lo siguiente:\n\n\u2022 El Ministerio de Finanzas y Precios ha hecho p\u00fablicas, mediante notas\noficiales, las medidas de disminuciones de precios minoristas de alta demanda.\nEstas decisiones tienen el prop\u00f3sito de aumentar la capacidad de compra del\npeso cubano, van acompa\u00f1adas de disminuciones de precios a la poblaci\u00f3n, en\nespecial a ni\u00f1os y adultos mayores.\n\n\u2022 Fueron modificados en el entorno de un 20 % los precios de los alimentos\nb\u00e1sicos co\u00admo la leche, el pollo y los aceites, fijados de ma\u00adnera\ncentralizada por este Ministerio.\n\n\u2022 Para la modificaci\u00f3n de los precios de otros productos, tales como natillas,\ngelatinas, arroz grano, granos secos y conservas (c\u00e1rnicas, del mar, frutas y\nvegetales), as\u00ed como calzados y confecciones textiles para ni\u00f1as y ni\u00ad\u00f1os, en\nel entorno de un 6 %, se disminuyeron los \u00edndices m\u00e1ximos establecidos a las\nCade\u00adnas de Tiendas, para que estas fijen los precios a la poblaci\u00f3n en CUC.\n\n\u2022 En cuanto a las gelatinas, conservas y natillas, las Cadenas explicaron que\nvarios de esos productos ya hab\u00edan sido modificados de precios, aplic\u00e1ndoles\n\u00edndices m\u00e1s bajos, por lo que la disminuci\u00f3n de los nuevos precios, con\nrespecto a los anteriores result\u00f3 en un por ciento menor al entorno del 25-30\n%.\n\n\u2022 Sobre los aspectos antes referidos, en d\u00edas posteriores a su comunicaci\u00f3n,\nlos directi\u00advos de las Cadenas de Tiendas Cimex y TRD Caribe, as\u00ed como de este\norganismo y del Min\u00adcin, han esclarecido a la poblaci\u00f3n sobre las decisiones\nadoptadas y respondido a sus interrogantes a trav\u00e9s de los diferentes medios\nde difusi\u00f3n masiva, entre ellos, las comparecencias en el programa Haciendo\nRadio de Radio Rebelde y en el espacio televisivo Mesa Re\u00addonda.\n\nDr. C. Jos\u00e9 Carlos del Toro R\u00edos  \nSubdirector General,  \nMin. Finanzas y Precios  \nDirecci\u00f3n General  \nde Pol\u00edtica Fiscal\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-02/informacion-oportuna", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-01/acabar-con-las-interpretaciones-acerca-de-los-cambios-de-precios", "is_response": true, "date": "2016-09-02", "comments": ["El problema esta en  el pensamiento que haciendo resoluci\u00f3nes, indicaciones, reglamentos se resuelven los problemas, sin tener en cuenta que la LA BUROCRACIA,  integrada por LA CASTA DE FUNCIONARIOS, ligados por la necesidad de mantenerse en una OCUPACI\u00d3N PRIVILEGIADA Y PING\u00dcE,  sigue LA VIEJA M\u00c1XIMA de hace siglos  de las colonias americanas levantisca  frente a las disposiciones de la lejana corona espa\u00f1ola:   SE ACATA , PERO NO SE CUMPLE.   \n\nsaludos cordiales\n\nOviedo"], "original_letter_info": {"title": "Acabar con las interpretaciones acerca de los cambios de precios", "body": "\n\nEl 24 de mayo el peri\u00f3dico Granma public\u00f3 un buen art\u00edculo que \u2014entre otras\ncuestiones\u2014 resumi\u00f3 lo que directivos del Ministerio de Finanzas y Precios\n(MFP), de Cimex y TRD compartieron en foro online.\n\nUn participante pregunto por qu\u00e9 si se dictamin\u00f3 una rebaja del 25 al 30 %\npara los productos en conserva, ello no se aplic\u00f3 en la lata de at\u00fan o\nsardinas, pues de 1,70 CUC baj\u00f3 a 1,60 CUC y en el caso de la lata de pur\u00e9 de\ntomate de 6,00 CUC qued\u00f3 en el mismo precio.\n\nLa respuesta dada por los directivos se\u00f1ala las causas de que productos como\n\u2014las sardinas, at\u00fan, pur\u00e9, salsas, pastas y gelatinas\u2014 no alcancen en la\nmodificaci\u00f3n de precios, los por cientos se\u00f1alados.\n\nSin embargo la informaci\u00f3n brindada el 17 de mayo por el Ministerio de\nFinanzas y Pre\u00adcios en la prensa nacional sobre disminuci\u00f3n de precios de\nventa a la poblaci\u00f3n en CUC, especifica en el punto 3 \u201cnatillas, gelatinas,\narroz grano, granos secos y conservas (c\u00e1rnicas, del mar, frutas y vegetales)\nentre un 25 % y un 30 %\u201d.\n\n\u00bfLa aplicaci\u00f3n de esta disposici\u00f3n queda a raz\u00f3n de las cadenas de tiendas? Lo\ncierto es que la disposici\u00f3n del MFP divulgada no se\u00f1ala excepciones.\n\nRecordemos cartas publicadas en dos viernes sucesivos sobre \u201cinterpretaciones\u201d\nde las nuevas medidas en algunas unidades.\n\nComparto las inquietudes de los entrevistados sobre la importancia de conocer\nen cada producto precio anterior y actual, (si el centro comercial del Focsa\nlo logr\u00f3, por qu\u00e9 no aplicarlo en todos); que exista mayor y mejor\nfiscalizaci\u00f3n del cumplimiento de lo establecido, un abastecimiento\nsistem\u00e1tico, mejorar el trato a los clientes y escuchar sus opiniones.\n\nDe lo que se trata es que las medidas beneficiosas adoptadas por la direcci\u00f3n\ndel pa\u00eds, co\u00admo parte de su permanente ocupaci\u00f3n por elevar la calidad de vida\ndel pueblo no se vean empa\u00f1adas por quienes deben aplicarlas y controlarlas.  \n  \nIbrahim Coba Rodr\u00edguez,  \nMay\u00eda Rodr\u00edguez No. 115,  \nentre Luis Est\u00e9vez y Estrada Palma,  \nSantos Su\u00e1rez,  \nDiez de Octubre,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-01/acabar-con-las-interpretaciones-acerca-de-los-cambios-de-precios", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-01", "comments": ["Para que el MES dicta una resoluci\u00f3n si cada cual la puede interpretar a su forma, mejor seria decir: H\u00e1gase la rebaja de precio seg\u00fan cada territorio estime en los siguientes productos:...... Asi nos evitamos malas interpretaciones con los precios.... Y pregunto Quien esta autorizado a variar una resoluci\u00f3n del mes? ", "QUE TENDRA QUE VER EL MES CON LOS CAMBIOS DE PRECIOS DE LOS PRODUCTOS. QUIEN DEFINE LOS PRECIOS ES EL MFP Y NO EL MES.\n", "Y a la pechuga de pollo se le rebaj\u00f3 s\u00f3lo $.015.", "Frank Coba (como te gusta que te digan) estoy muy de acuerdo contigo", "El Cro. Ibrahim Coba plantea \u00a8De lo que se trata es que las medidas beneficiosas adoptadas por la direcci\u00f3n del pa\u00eds, co\u00admo parte de su permanente ocupaci\u00f3n por elevar la calidad de vida del pueblo no se vean empa\u00f1adas por quienes deben aplicarlas y controlarlas\u00a8 ah\u00ed est\u00e1 la cuesti\u00f3n, quienes deben controlar que se apliquen la medidas beneficiosas adoptadas por la direcci\u00f3n del pa\u00eds, no lo hacen, pero esas personas tambien tienen un jefe que deben supervisar que cumplan con su trabajo y es lo mismo, lo de nunca acabar, quien es el perjudicado, el pueblo trabajador, no hay correspondencia con lo publicado en Granma el 17 de mayo y la respuesta dada por los directivos, ni la dada en algunas cadenas como la TRD que alegan que esa rebaja era por caducidad de los productos, en el articulo se especifica en el punto 3 \u201cnatillas, gelatinas, arroz grano, granos secos y conservas (c\u00e1rnicas, del mar, frutas y vegetales) entre un 25 % y un 30 %\u201d. quien defiendo al conumidor?", "QUE TENDRA QUE VER EL MES CON LOS CAMBIOS DE PRECIOS DE LOS PRODUCTOS. QUIEN DEFINE LOS PRECIOS ES EL MFP Y NO EL MES.\n"]}}