{"title": "La caja ampiroll debe permanecer en la misma \u00e1rea", "body": "\n\nCompa\u00f1era recurrente, en respuesta a su denuncia formulada al peri\u00f3dico\nGranma, de\u00adbemos manifestarle que estamos en total coincidencia con lo\nplanteado.\n\nLuego de recibir su primera carta realizamos algunas acciones dirigidas a la\nsoluci\u00f3n del problema que la aquejaba, falt\u00e1ndonos sistematicidad y\ncontinuidad en lo planificado.\n\nEn ese minuto indicamos en primera instancia aplicar medidas disciplinarias a\nlos responsables de incumplir lo dictaminado:\n\nDesignar un compa\u00f1ero que controle el vertimiento dentro de la caja ampiroll;\ndisminuyendo la indisciplina social que tanto nos da\u00f1a.\n\nEfectuamos coordinaci\u00f3n con los compa\u00f1eros de higiene principal para que dicha\ncaja se recoja cada tres d\u00edas, dada la cantidad de desechos s\u00f3lidos que se\ngenera en el lugar.\n\nEsto se viene cumpliendo desde hace 15 d\u00edas; luego de un estudio del \u00e1rea\nbuscando nuevas alternativas para colocar la caja ampiroll, determinamos que\nno hay otro lugar factible; por tanto debe mantenerse en dicha \u00e1rea, pero con\nsus alrededores limpios.\n\nLe pedimos disculpas por las molestias ocasionadas, seguro que en lo adelante\nno se repetir\u00e1 esta molesta situaci\u00f3n.\n\nNorge Moreira Moreira  \nDirector municipal  \nServicios Comunales Lisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-08/la-caja-ampiroll-debe-permanecer-en-la-misma-area", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-01/de-nuevo-el-mismo-vertedero-en-la-lisa", "is_response": true, "date": "2016-04-08", "comments": ["Me qued\u00e9 botao con la informaci\u00f3n.  Saludos"], "original_letter_info": {"title": "De nuevo, el mismo vertedero, en La Lisa", "body": "\n\nEl pasado mes de septiembre recib\u00ed una misiva de la direci\u00f3n de Granma acerca\nde la carta que les envi\u00e9 sobre el vertedero que se hab\u00eda formado hace m\u00e1s de\nun a\u00f1o en la avenida 255 entre 44 y 46, Punta Brava, La Lisa, que queda frente\nde mi casa, a menos de cinco metros de distancia.\n\nSe me inform\u00f3 que mi caso hab\u00eda pasado a la Asamblea Nacional del Poder\nPopular. A ra\u00edz de la carta recibida, se public\u00f3 en Tribuna la misma situaci\u00f3n\nque yo les hab\u00eda comentado a ustedes. Se me acerc\u00f3 la delegada de mi\ncircunscripci\u00f3n y la jefa de comunales preocupadas por el suceso y me\naseguraron que el problema se iba a resolver lo antes posible e incluso la\ncompa\u00f1era jefa de comunales de Pun\u00adta Brava, Damaris, se me acerc\u00f3 para que\nfirmara una carta que el compa\u00f1ero David Gonz\u00e1lez, director municipal de\nservicios comunales le hab\u00eda dado como que ya se hab\u00eda solucionado el\nproblema.\n\nPasaron la buld\u00f3cer, recogieron un poco y me informaron que el \u00e1rea la iban a\ncercar, sembrar unas plantas e iban a retirar la caja de ampirol a un lugar\ndonde no molestara. Desde entonces puedo contar las veces que se ha limpiado\nel lugar y ahora se agrand\u00f3 el \u00e1rea del vertedero. La caja est\u00e1 situada en el\nmedio del placer y los moradores del lugar vierten desde el centro hasta la\nesquina, incluso hace un mes podaron unos \u00e1rboles en esa \u00e1rea y ah\u00ed se secaron\nlas ramas. Por suerte los vecinos del lugar se las han ido llevando poco a\npoco como le\u00f1a pues ya est\u00e1 seca como dije.\n\nEl domingo 15 de noviembre sali\u00f3 un es\u00adcrito Tribuna en Cartas al Lector, como\nrespuesta a la carta que les envi\u00e9 diciendo que el problema ya estaba\nsolucionado, que el \u00e1rea qued\u00f3 libre de todo escombro y que seguir\u00e1\nfuncionando peri\u00f3dicamente para evitar que se contin\u00fae incurriendo en lo\nmis\u00admo y yo me pregunto \u00bfTenemos que llegar a la mentira para solucionar los\npro\u00adblemas?\n\nHace un mes que no se limpia el lugar, lo \u00fanico que vienen, miran, casi todas\nlas semanas a cambiar la caja de ampirol. De sistematicidad no hay nada ni\nnunca hubo, toda la basura que se crea alrededor de la caja de ampirol hace\ncasi un mes se encuentra en todo ese lugar.\n\nEntonces \u00bfse ha solucionado el problema? No lo creo, no es justo lo que\nhicieron, no se puede con mentiras darle soluci\u00f3n a los problemas que afectan\na la comunidad.\n\nTeresa Gonz\u00e1lez Crespo.  \nAvenida 255 e/ 44 y 46  \nPunta Brava.  \nLa Lisa.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-01/de-nuevo-el-mismo-vertedero-en-la-lisa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-01-01", "comments": []}}