{"title": "Otra vez el pan de cada d\u00eda, o el truco y la porf\u00eda", "body": "\n\nHoy al dirigirme a comprar el pan de cada d\u00eda en la panader\u00eda que me pertenece\n(Ruta 15, sita en Josefina, esquina Revoluci\u00f3n, en la V\u00edbora) encuentro como\ncasi siempre el pan de dos o tres tipos, el de la norma que casi nunca llega\nal peso, otro de tres pesos y una novedad, un pan que se parece mucho al de la\nnorma, un poquito m\u00e1s grande y mejor elaborado, a peso, adem\u00e1s galletas\npanaderas como les llaman y galletas \u201ccon sabor a mantequilla\u201d estas \u00faltimas\nen sobres de nailon por un valor de 16 pe\u00adsos MN. Al contarlas una compa\u00f1era\nque tambi\u00e9n las hab\u00eda adquirido le dice a la dependiente que faltaban galletas\nen su paquete pues ten\u00edan solo 33 de las 40 que deb\u00eda traer; ni corto ni\nperezoso, cont\u00e9 las m\u00edas y para mi asombro solo conten\u00eda 30 el paquete, lo\nrechac\u00e9 y me dieron otro, volv\u00ed a contarlas y este ten\u00eda 36. De nuevo las\nrechac\u00e9 y pregunt\u00e9 si hab\u00eda una norma del contenido en cantidad o peso, no me\npudieron contestar, la respuesta fue que esas galletas no se produc\u00edan all\u00ed,\nno indagu\u00e9 m\u00e1s \u00bfy saben por qu\u00e9?, primero porque cuando preguntas algo en este\nlugar la respuesta es \u00a1este no es el \u00fanico problema! \u00a1El del pan! \u00a1Hay\nproblemas con el salario, con las viandas, con el transporte y nadie se queja!\n\nAl parecer los empleados de este lugar no saben mirarse en el espejo y les\nmolesta que le digan la verdad en la cara, se ofenden y hasta te dan malas\ncontestas y te atienden con resabios como si uno tuviese que doblegarse ante\nsus arbitrariedades.\n\nPienso que alguna vez esta situaci\u00f3n se eval\u00fae en serio, no hace mucho se\nhabl\u00f3 este tema en la Mesa Redonda y se dijo por los representantes del ramo,\nque se est\u00e1n tomando medidas.\n\nLlueve sobre lo mojado, pero seguimos en el mismo charco, con culpas a la\nmateria pri\u00adma, a los hornos, a la humedad del d\u00eda, etc.\n\nEl pan que hacen para los revendedores tiene otra calidad y se hace, con la\nmisma harina, en los mismos hornos y en el mismo lugar, incluso en los mismos\nd\u00edas.\n\nComo dijo Ra\u00fal Castro, no tenemos derecho a quedarnos callados ante las cosas\nmal hechas, mal controladas o mal dirigidas y mu\u00adcho menos en los tiempos que\nestamos viviendo, como ver\u00e1n no soy de aquellos que aceptan y callan, pero ni\nen la panader\u00eda ni en el Go\u00adbierno vuelvo a plantear la queja que es co\u00adm\u00fan de\nmuchos vecinos.\n\nPienso que si esta panader\u00eda fuese una cooperativa de trabajadores por cuenta\npropia no vender\u00edan nada, y para mantenerse, tendr\u00edan que cambiar totalmente,\nlo m\u00e1s curioso es que cuando hay inspecci\u00f3n todo lo mejoran y es el mejor d\u00eda\ndel pan, pero el control es eventual. La calidad nos la tenemos que co\u00admer los\nvecinos, ser\u00eda bueno que las excepciones fuesen inversas para por lo menos\ndisgustarnos me\u00adnos y ser un poco m\u00e1s felices con el pan de cada d\u00eda.\n\nGabriel Castillo Peralta  \n\u00darsula No. 51, entre Agustina y Revoluci\u00f3n,  \nV\u00edbora.  \nDiez de Octubre.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-01/otra-vez-el-pan-de-cada-dia-o-el-truco-y-la-porfia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-01", "comments": ["Lo del pan no tiene desperdicio, dicho en buen cubano - le han achacado su mala calidad y falta de peso hasta al bloqueo. Lo real es que el pan es malo xk no hay un control real adecuado. En hornos de le\u00f1a, sin equipos sofisticados, siempre el pan tuvo calidad excepcional. Ah, si te robas las materias primas - ni con la mano de Dios servir\u00e1. El problema del pan es solo uno - el robo de las materias primas: aceite, az\u00facar, harina, petr\u00f3leo o electricidad (como tienen normas de consumo, dejan el normado a medio hacer y con el \"ahorro\" obrtenido se hace el pan para revender: Mientras en este pa\u00eds el Gobierno no tome medidas serias: multas reales (no multar con 50 pesos a alguien que se busca 500 al d\u00eda), expulsi\u00f3n del centro laboral sin posibilidad de trabajar jam\u00e1s en el Comercio o la Gatronom\u00eda, c\u00e1rcel, etc. Dejemos el teque que nadie oye ni cree. ", "La calidad del pan tiene un  solo secreto que todos los saben y nadie lo ha QUERIDO y podido resolver..robo del aceite y la Harina, no hay que pasar curso ni estudios para detectarlo, solo con hacernos los de la vista gorda y no mirar ya esta la operaci\u00f3n montada, este tema es mas que REITERADO, aqui escribe uno de cada 6 millones, pero facil si se hace una encuesta publica, como norma saldran estos criterios, esto ni es secreto, ni se descubre nada, si me dicen SE REITERA Y NO SE RESUELVE, DIGO  DE ACUERDO EN SEGUIR LLOVIENDO SOBRE LO MOJADO PARA ENTRETENERNOS...ANALISIS DE EFECTOS, AQUI NO HAY CAUSAS Y MENOS SOLUCIONES DE FONDO..", "ESTOY MUY DE ACUERDO con Gabriel, es preocupante como es que ocurre este tipo de robo, porque NO tiene otra manera de llamarlo, en las ma\u00f1anas y en las tardes sin la m\u00e1s m\u00ednima discreci\u00f3n al contrario, bien pregonado a alta voz y auxiliado del silbato ensordecedor que todos llevan sin importarles si hay ni\u00f1os durmiendo o alg\u00fan enfermo en las cuadras por donde pasan. Por mi cuadra pasan por las ma\u00f1anas uno o dos, en la tarde he contado hasta seis diferentes que se convierten en doce porque mi cuadra no tiene salida por lo que cuando regresan siguen molestando con el silbato y su preg\u00f3n como si fu\u00e9ramos sordos los vecinos. Lo del tama\u00f1o del pan es una cosa que al parecer los directivos de la industria alimenticia no los consume porque que no se han dado cuenta de la p\u00e9sima calidad ni del tama\u00f1o que tienen, todos sabemos los motivos, si no, no hubieran tantos revendedores por las calles ah! y no solo de pan sino de galletas con sabor a mantequilla o con ajonjol\u00ed, que por cierto est\u00e1n muy ricas. Todo esto da la certeza que NO hay control porque el que debe controlar la producci\u00f3n diaria en las panader\u00edas es el administraidor, S\u00cd, \"administraidor\" porque es el que debe de cierto modo defender el inter\u00e9s del consumidor y no lo hace, sino el suyo propio porque tambi\u00e9n se debe salpicar con los panes callejeros de las ma\u00f1anas y las tardes. Lo preocupante es que como dije esto es robo tanto al estado como a la poblaci\u00f3n, y todo el cubano lo sabe, a igual que los del agro, bodegueros, carniceros, etc... y no hay soluci\u00f3n a esto que tanto afecta al bolsillo de la poblaci\u00f3n y a la econom\u00eda del pa\u00eds. \u00bfdonde est\u00e1n los directivos de estas empresas que no atacan para arrancar de cuajo esta ilegalidad?, \u00bfes real que estos vendedores vigilan a los polic\u00edas, pero estos pudieran camuflarse y acabar con esto?, yo estoy muy de  acuerdo tambi\u00e9n con la frase de Ra\u00fal \"S\u00cd SE PUEDE\" solo hay que tener la voluntad de quien le toca, ponerlo en pr\u00e1ctica. Gabriel, lo de por cuenta propia no est\u00e9 muy seguro que mejore la calidad, para eso tuviera que haber dos o tres panader\u00edas en cada manzana.", "Lo del pan llueve sobre mojado. No es solo la p\u00e9sima calidad que tiene en muchos lugares, sino que casi nunca tienen el peso de 80 gramos normado. He pesado durante meses el pan de la panera donde compro el de la cuota y el peso oscila entre 35 y 45 gramos. O sea, se roban el 50% (40 g). Si solo el 50% de los panes normados de La Habana estuvieran bajos de peso, como los que he comprobado, eso resultar\u00eda un mill\u00f3n de panes de la cuota que no van a donde deber\u00edan ir y venden a un peso. Ese mill\u00f3n de pesos obtenidos fraudulentamente, no va al Estado sino a los bolsillos de los corruptos. Esto sucede a la vista de todos. El MINAL bien pudiera investigar esto y tomar las medidas. La Ministra fue muy cr\u00edtica y consecuente en el Foro de Cubadebate hace unos d\u00edas atr\u00e1s. El asunto del pan, su mala calidad y su bajo peso es asignatura pendiente para una excelente compa\u00f1era como la Ministra del MINAL. Gracias. SALUDOS!!", "sobre la noticia publicada hoy, el MINAL orient\u00f3 al Director Provincial de la Industria Alimentaria subordinada al gobierno de la Capital, atender inmediatamente la queja. Se visit\u00f3 al promovente y en paralelo la panader\u00eda durante el d\u00eda ha sido objeto de un control detect\u00e1ndose hasta ahora producciones de galletas liberadas y pan normado con bajo peso. Se verifica por entrevistas y encuestas de la poblaci\u00f3n las violaciones denunciadas y otras. La respuesta con las medidas disicplinarias a todos los implicados ser\u00e1 enviada a Granma la pr\u00f3xima semana.\nAgradecemos denuncias como estas. Veremos quienes pueden m\u00e1s, si los bandidos o el pueblo.", "Con todo el respeto, esta publicaci\u00f3n sali\u00f3 el primero de julio, \u00bfy es ahora que UDS. se preocupan por hacer esta verificaci\u00f3n, o al menos hacerla p\u00fablica? estas ilegalidades vienen sucediendo en la v\u00eda p\u00fablica desde hace muchos a\u00f1os, como dije en mi comentario sin ninguna discreci\u00f3n todo lo contrario, a viva voz. Yo pertenezco a la panader\u00eda del reparto ma\u00f1ana y puedo decir cuantas veces en el a\u00f1o hay inspecci\u00f3n, muy pocas veces, porque es el d\u00eda que el pan est\u00e1 grande, masudo, y pesado adem\u00e1s y casualmente hay pocos vendedores en las calles. UDS. gracia a esta queja habr\u00e1n hecho la inspecci\u00f3n pero la duda que siempre salta, \u00bfcuanto tiempo va a durar este control?, al cabo de pocos d\u00edas el cuartico estar\u00e1 igualito y entonces habr\u00e1 que esperar a que se haya publicado otra queja en el Granma para que UDS. se vuelvan a pronunciar. No se hasta cuando se mantendr\u00e1 esa asignatura pendiente, yo dir\u00eda que es un  arrastre y lo considero una falta de respeto a la poblaci\u00f3n que a\u00fan despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de inconformidad de la poblaci\u00f3n, valga la redundancia, nos digan que sigue siendo una asignatura pendiente, \u00bfpor qu\u00e9 no suced\u00eda esto en los '80?, como dije antes que hab\u00eda dicho Ra\u00fal \"S\u00cd SE PUEDE\", lo que hace falta es que todo el que tenga la obligaci\u00f3n de hacer cumplir con lo establecido, tenga la voluntad de hacerlo."]}