{"title": "Otro malet\u00edn perdido, esta vez en viaje La Habana-Guant\u00e1namo", "body": "\n\nEl 4 de septiembre de este a\u00f1o, a las 5:10 p.m. sal\u00ed de La Habana en el\n\u00f3mnibus escolar cha\u00adpa 061487 con destino a Guant\u00e1namo. Mi equipaje fue\nguardado en el maletero y se me dio mi comprobante. a Cuando llegu\u00e9 a mi\ndestino, que era Palma Soriano, aproximadamente de 6:20 a 6:30 p.m. del d\u00eda 5,\nmi malet\u00edn no apareci\u00f3. Ante esta situaci\u00f3n la guagua se dirigi\u00f3 hasta la\npolic\u00eda de esta localidad, quienes dijeron que no ten\u00edan que ver con eso, que\nera problemas de los choferes, quienes deb\u00edan responder.\n\nEl d\u00eda 8 llam\u00e9 a Guant\u00e1namo al tel\u00e9fono 0121326972 y habl\u00e9 con la directora\nSilvia Ve\u00adrani de la empresa de Transporte Escolar, ubicada en M\u00e1ximo G\u00f3mez,\nentre Emilio y Gi\u00adr\u00f3n, y le expliqu\u00e9 lo de la p\u00e9rdida del equipaje. El d\u00eda 9\nviaj\u00e9 a Guant\u00e1namo y no me fue posible contactarla; habl\u00e9 con el econ\u00f3mico y\nle inform\u00e9 de todo lo que conten\u00eda mi malet\u00edn, le dej\u00e9 un tel\u00e9fono y la\ndirecci\u00f3n donde localizarme y nunca lo hicieron. Regres\u00e9 el d\u00eda 30 y tampoco\npude encontrar a la directora y eso que hab\u00eda comunicado por tel\u00e9fono que\nir\u00eda; le pregunt\u00e9 al econ\u00f3mico que si hab\u00edan analizado el caso y me refiri\u00f3\nque no.\n\nLos choferes se nombran Luis Carlos y Jos\u00e9 S\u00e1nchez, este \u00faltimo en el primer\nviaje que hi\u00adce a Guant\u00e1namo, me dijo que \u00e9l no me iba a buscar ni a pagar\nnada.\n\nQuiero aclarar que despu\u00e9s de salir de La Habana los choferes continuaron\nrecogiendo pasajes, pero todos fuera de terminal y por su\u00adpuesto los equipajes\nen el maletero, pero sin comprobante alguno. Este descontrol de los choferes\nes el que propici\u00f3 esta p\u00e9rdida. Volv\u00ed a llamar a la directora y me dijeron\nque no es\u00adtaba; perd\u00ed mi equipaje y estoy perdiendo mi tiempo y mi dinero en\nllamadas y viajes a Guan\u00adt\u00e1namo y no veo nada claro, quisiera que este caso no\nquede impune pues le puede pasar a cualquier ciudadano por irresponsabilidad\nde algunos choferes, ojal\u00e1 puedan ayudarme a resolver mi caso.\n\n  \nAlexander Leyte Vidal Arias  \nJos\u00e9 Antonio Saco No.174 A,  \nentre Los Cocos y Calle Final  \nPalma Soriano.  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-28/otro-maletin-perdido-esta-vez-en-viaje-la-habana-guantanamo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-10-28", "comments": ["esta es  otra empresa donde la disciplina esta por el piso, perdidas de equipajes , recogida de pasajeros fuera de la terminal y el chofer se queda con el dinero , no quieren que lo pasajeros usen el ba\u00f1o de los omnibus , en fin hay que apretar mas la mano en ese sector y eliminar al que no trbaje bien, el pueblo se lo merece,estos dos choferes de este caso deben ser sancionados segun mi criterio", "En los transfers de las empresas turisticas tampoco dan comprobantes. El viaje se realiza en tensi\u00f3n, tratando de ver por la ventanilla que no se llevan tu equipaje. He tenido suerte hasta la fecha.", "Al ponerse en la palestra p\u00fablica la desaparic\u00f3n de los maletines  la empresa creara una comisi\u00f3n y al final  sancinaran al chofer y a los directivos una amonestaci\u00f3n en el consejo de direci\u00f3n y le pediran disculpas., pero el tiempo y el dinero invertido en los tramites para obtener el maletin se lo pagara el Espiritus Santo.\n\nLas acuasa del descontrol los servidores de LIBORIO no se analizaran para  erradicarlas.\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "Esto es Causa y Efecto... los choferes y las necesidades de hacer unos cuantos pesos m\u00e1s llevan a esto, es lo mismo que pasa en Omnibus Nacionales los que esto son m\u00e1s cuidadosos  o mejor dicho m\u00e1s inteligentes, tienen un maletero que es solo para las pesonas que recogen fuera de terminal y el dinero fisty fisty los dos choferes, viejo mucho por trabajo y aveces me pregunto \u00bfdonde est\u00e1n los inspectores?.... casi siempre estas personas viajan en  los asientos delos choferes y estos se quedan de pi\u00e9, no descanzan y eso luego puede ser causa de por que ocurren los accidentes.", "En las distintas empresas de \u00f3mnibus de todo el pa\u00eds cada d\u00edas ocurren diferentes irregularidades, como la que describe Alexander y casi nunca los directivos act\u00faan con manos firme ante los infractores; D\u00f3nde est\u00e1n los inspectores?, No son suficientes para combatir lo mal hecho por los choferes  en el trascurso de su trabajo?, Los inspectores parece que solo actuan de d\u00eda y sin chocar con los problemas.\n Voy hacer un comentario de algo que sucede a diario y no pasa NADA: Los \u00f3mnibus de Transmetro  en la provincia de  Matanzas que llevan a los trabajadores del turismo para Varadero y de \u00e9ste a la ciudad de Matanzas cobran 2.00 cup y los \u00f3mnibus de Transtur o Transgaviota lo hacen por 5.00 cup a trav\u00e9s de un cup\u00f3n, que a veces el chofer te da dos y entonces el pasaje cuesta 10.00cup haci\u00e9ndote creer  que es legal lo que hacen, es decir, es lo establecido por su empresa, seg\u00fan me han manifestado  algunos choferes.\n Otro hecho es lo que ocurre con los \u00f3mnibus que van de C\u00e1rdenas a  M\u00e1ximo G\u00f3mez que cobran 5.00 cup, y de C\u00e1rdenas a Mart\u00ed, cobran 10.00 cup pero no dan cupones.  Eso est\u00e1 orientado as\u00ed  por la Direcci\u00f3n Prov. de Transporte en esta provincia? Existe algunas circular o resoluci\u00f3n en ese sentido? Por qu\u00e9 la diferencia  en el cobro en estos dos destinos si la distancia es casi la misma?\nQuisiera que la direcci\u00f3n Provincial del MITRANS de Matanzas diera una explicaci\u00f3n al respecto. Y que pongan a funcionar a los inspectores en esa zona (C\u00e1rdenas-Mart\u00ed).\nYo viajo de lunes a viernes de Mart\u00ed a C\u00e1rdenas y viceversa para trabajar, soy de los de a pie y no hay sueldo que aguante esas tarifas de cobro impuestas, creo que  arbitrariamente por los choferes.\n"]}