{"title": "Reconocidos derechos de chofer de rastra de Bauta,  indemnizado econ\u00f3micamente y amonestada jueza  de esa localidad", "body": "\n\nEl pasado 23 de junio, la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n de ese \u00f3rgano de\nprensa public\u00f3 una queja formulada por el compa\u00f1ero Miguel Norberto D\u00edaz\nSu\u00e1rez, referida a irregularidades suscitadas durante la ejecuci\u00f3n de la\nsentencia no. 5, dictada el 23 de diciembre del 2016 por el Tribunal Municipal\nPopular de Bauta, Artemisa, en el proceso laboral de igual n\u00famero y a\u00f1o, en\nvirtud de la reclamaci\u00f3n establecida por el director general de la Empresa\nProvincial de Transporte de la citada provincia contra lo decidido por el\n\u00f3rgano de justicia laboral que previamente conoci\u00f3 del litigio y, una vez\nrealizadas las indagaciones pertinentes, le comunic\u00f3 sus resultados.\n\nEn el asunto que nos ocupa el \u00f3rgano de justicia laboral reconoci\u00f3 el derecho\nlaboral reclamado por el trabajador Miguel Norberto D\u00edaz Su\u00e1rez y dispuso su\nreintegro a la plaza de chofer A que ven\u00eda desempe\u00f1ando en la unidad\nempresarial de base Transporte de Bauta, y que se le indemnizara\nsalarialmente.\n\nContra la decisi\u00f3n anterior el representante de la administraci\u00f3n de la\nentidad mencionada estableci\u00f3 demanda ante el tribunal municipal, la cual se\nle declar\u00f3 sin lugar y, por consiguiente, se ratific\u00f3 lo acordado por el\n\u00f3rgano de justicia laboral; lo que correspond\u00eda cumplimentar.\n\nEl inmediato cumplimiento de dicho fallo se vio entorpecido por circunstancias\nque aportaron el propio trabajador, la entidad y el Tribunal Municipal Popular\nde Bauta, las cuales se rese\u00f1an a continuaci\u00f3n:\n\nLa insistencia del trabajador de recuperar el veh\u00edculo en el que laboraba, el\ncual hab\u00eda sido trasladado a otra dependencia de la empresa, por cuestiones\norganizativas y en funci\u00f3n de necesidades del servicio que esta presentaba.\n\nEl tribunal no realiz\u00f3 una adecuada determinaci\u00f3n de la base de c\u00e1lculo para\nla indemnizaci\u00f3n salarial dispuesta a favor del trabajador, motivando dudas en\nel proceder administrativo, en cuanto a este particular, y la consecuente\ndemora hasta su esclarecimiento.\n\nDurante el periodo decursado para la ejecuci\u00f3n de esta sentencia, a D\u00edaz\nSu\u00e1rez le fue aplicada la medida disciplinaria consistente en traslado a otra\nplaza de menor calificaci\u00f3n o remuneraci\u00f3n o de condiciones laborales\ndistintas, con p\u00e9rdida de la que ocupaba, por incurrir en una infracci\u00f3n\nlaboral.\n\nEsta medida, por su naturaleza, imped\u00eda que se cumpliera con el reintegro del\ntrabajador dispuesto en el expediente precedente.\n\nUna vez concluido este segundo proceso, se procedi\u00f3 a ejecutar la resoluci\u00f3n\npronunciada en el expediente No. 5 del 2016, que suscit\u00f3 la queja remitida al\nperi\u00f3dico, reponi\u00e9ndose al trabajador en la plaza que inicialmente ocupaba;\ncon lo cual qued\u00f3 satisfecho.\n\nRespecto a la falta cometida por el tribunal de Bauta, result\u00f3 amonestada la\njueza actuante ante el \u00f3rgano de direcci\u00f3n del Tribunal Provincial Popular de\nArtemisa.\n\n  \nJosel\u00edn S\u00e1nchez Hidalgo,  \nDirecci\u00f3n de Supervisi\u00f3n y Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n, Tribunal Supremo Popular\n\nCOLETILLA\n\nEsta respuesta es una prueba fehaciente de la justicia en una sociedad\nsocialista y de una actitud coherente ante la carta de Miguel Norberto D\u00edaz\nSu\u00e1rez, que titul\u00f3 Sin rastra y sin justicia, publicada en estas p\u00e1ginas el 23\nde junio pasado. Pero \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con las autoridades de la Empresa Provincial\nde Transporte, la cual no cumpli\u00f3 con la sentencia del Tribunal que dispuso la\nreubicaci\u00f3n del trabajador en su puesto de trabajo, con derecho a ser\nindemnizado por los da\u00f1os y perjuicios econ\u00f3micos, notificaci\u00f3n que le hab\u00eda\nllegado a D\u00edaz Su\u00e1rez, seg\u00fan su carta, el 6 de enero del 2017 y que adem\u00e1s de\nno acatar, lo que hizo fue aplicarle una medida disciplinaria consistente en\nsu traslado a otra plaza con condiciones laborales distintas?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-11-03/reconocidos-derechos-de-chofer-de-rastra-de-bauta-indemnizado-economicamente-y-amonestada-jueza-de-esa-localidad", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-23/sin-rastra-y-sin-justicia", "is_response": true, "date": "2017-11-03", "comments": ["Buenas tardes a todos. No s\u00e9 mucho de leyes, pero pienso que a los compa\u00f1eros dirigentes de la  Empresa Provincial de Transporte. Se le puede aplicar el art\u00edculo 297 del C\u00f3digo Penal..... ", "y que pasa con los dirigentes , quedaron libre de culpa . ellos tambien deben ser sancionados porque como esta injusticia tambien se comenten muchas que quedan impune  a pesar del abuso de poder que existe en algunas empresas.", "Felicidades al trabajador. Es una muestra m\u00e1s de que el que tiene la raz\u00f3n debe hacer cumplir el refr\u00e1n que dice: \"el que peresevera, triunfa\".", "So\u00f1ador comparto con usted, ganarle al pelea a esos Jefes de Empresas que se creen due\u00f1os es tarea titanica pues siempre estan rodeados de aduladores capaces de adulterar cualquier verdad por ser fieles a su amo", "Buenas tardes, soy una lectora desde la provincia de Las Tunas y necesito me brinde informaci\u00f3n  c\u00f3mo a esta p\u00e1gina de internet del peri\u00f3dico (secci\u00f3nCartas a la Direcci\u00f3n)  yo pudiera enviar por esta v\u00eda un mensaje postivo de felicitaci\u00f3n por un buen servicio prestado y por la buena y nueva iniciativa de la reci\u00e9n inaugurada \"Terminal 72 horas\" de la terminal de \u00f3mnibus nacionales en La Habana.\n\nEn espera de su respuesta...\n\n\nSaludos\n\n\nLily", "Saludos , Lily, ll\u00e1meme al tel\u00e9fono 31624449 o al 31625353 para evacuarle su interrogante\n.", "Trabajo en una empresa estatal desde hace muchos a\u00f1os y he visto mas de una vez como algunos dirigentes quieren hacer las cosas por sus Caprichos sin importar razon ni criterio tecnico, llegan a sentirse due\u00f1os de la empresa y quitan del medio a quienes se atraviesa, eso da\u00f1a la economia y a buenos trabajadores dejando el camino a los aduladores que incrmentan que el Dios de la Empresa siga haciendo da\u00f1o a la economia y a la sociedad"], "original_letter_info": {"title": "Sin rastra y sin justicia", "body": "\n\nCon una mezcla de dolor e insatisfacci\u00f3n, me inclino a hacer este escrito para\nnarrar la situaci\u00f3n en la que me veo envuelto desde mayo del 2016. Soy chofer\nde la rastra IVECO matr\u00edcula B 018 920, perteneciente a la UEB Transporte\nBauta, subordinada a la Empresa Provincial de Transporte Artemisa, entidad de\nla cual soy fundador, trabajador destacado durante cinco a\u00f1os consecutivos y\npara la cual he transportado cargas por todo el pa\u00eds, contribuyendo a obtener\nuno de los ingresos m\u00e1s altos en divisa y moneda nacional.\n\nHoy, de pronto, me sorprenden un grupo de medias y violaciones que han venido\nuna tras otra y han tra\u00eddo como consecuencia que injustamente yo me quede sin\ntrabajo.\n\nMi caso comenz\u00f3 el 6 de mayo, cuando termin\u00e9 un viaje a Holgu\u00edn, con el cual\ncerr\u00e9 el mes con una producci\u00f3n de 14 000 CUC y 37 000 MN, montos con los\ncuales cumpl\u00ed mi plan de producci\u00f3n mensual. A mi regreso recibo la orden de\nparte del jefe de carga Sergio Socorro Garc\u00eda, en consulta con el director de\nla UEB, de paralizaci\u00f3n del veh\u00edculo para darle mantenimiento.\n\nLos d\u00edas comenzaron a pasar y no se le daba mantenimiento a la rastra, y por\nlo tanto no pod\u00eda trabajar. El 20 de junio pido una reuni\u00f3n con todos los\nfactores para analizar la situaci\u00f3n porque no aparec\u00edan ni el aceite ni el\nfiltro para el mantenimiento de la rastra. En ese momento, el director de la\nUEB Rider Neyra Socarr\u00e1s me orienta volver a iniciar la explotaci\u00f3n del\nequipo, cambiarle el aceite a la rastra sin cambiar los filtros para salir a\ntrabajar, con lo cual no estuve de acuerdo y decid\u00ed entregarle las llaves y\ndocumentos del cami\u00f3n hasta que se resolviera la situaci\u00f3n, porque eso era\nsabotear el veh\u00edculo.\n\nD\u00edas despu\u00e9s, detecto que se han extraviado varias piezas del equipo, que se\nmanten\u00eda parado en la UEB, y se lo informo al director delante del consejo de\ndirecci\u00f3n.\n\nMe mantuve asistiendo al trabajo a la espera de soluciones y cuando llegaban\nlos d\u00edas de pago no cobraba salario alguno, por lo que me acog\u00ed a mis\nvacaciones a la espera de soluciones.\n\nA mi regreso el 28 de julio, ya la rastra no se encontraba en la UEB, la\nhab\u00edan trasladado a la base provincial del transporte de Artemisa sin ninguna\nsoluci\u00f3n respecto a la p\u00e9rdida de las piezas y llev\u00e1ndose mis pertenencias\npersonales como herramientas, gatos, llaves, etc. Decidieron reubicarme\ntemporalmente para el taller y no estuve de acuerdo, pues de esa forma me\ndesalojaban de mi puesto de trabajo.\n\nDecid\u00ed realizar una reclamaci\u00f3n al \u00f3rgano de justicia laboral, reclamaci\u00f3n que\nse logra convocar en el \u00f3rgano de justicia laboral de Transcontenedores, pues\nno exist\u00eda ning\u00fan \u00f3rgano dentro de la UEB. El 8 de noviembre el \u00f3rgano de\njusticia laboral de Transcontenedores declar\u00f3 con lugar mi reclamaci\u00f3n,\ndeterminando que se efectuara el pago en concepto de salario y la restituci\u00f3n\na mi puesto de trabajo.\n\nInconforme con esa sentencia, la empresa estableci\u00f3 su reclamaci\u00f3n al Tribunal\nMunicipal Popular.\n\nEn fecha 23 de diciembre, sentencia n\u00famero 5/2016, expediente n\u00famero 5/2016,\nla demanda en proceso laboral com\u00fan sobre derechos laborales establecida por\nFrank Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez, director general de la empresa, se declara sin lugar\ny el fallo del Tribunal dispone la reubicaci\u00f3n en mi puesto de trabajo, con\nderecho a ser indemnizado por los da\u00f1os y perjuicios econ\u00f3micos.\n\nLa notificaci\u00f3n me lleg\u00f3 el 6 de enero del 2017 \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3? La empresa no ha\ncumplido con la sentencia del Tribunal Municipal de Bauta.\n\nEn cambio, y obviando la autoridad legislativa del Tribunal, el 7 de marzo la\nEmpresa Provincial de Transporte de Artemisa me aplic\u00f3 una medida\ndisciplinaria mediante resoluci\u00f3n n\u00famero 17 consistente en traslado a otra\nplaza con condiciones laborales distintas. Volv\u00ed a establecer inconformidad\nante la medida disciplinaria en el \u00f3rgano de justicia laboral y la direcci\u00f3n\nde Trabajo me vuelve a ubicar en el \u00f3rgano de justica laboral de\nTranscontenedores, el que realiza una comparecencia en la sede de la UEB de\nTransporte donde declara, nuevamente, con lugar mi reclamaci\u00f3n en materia de\ndisciplina laboral.\n\nY hasta este momento siguen las autoridades facultadas violando la legislaci\u00f3n\nsocialista al no cumplimentar ninguna decisi\u00f3n ya sea del \u00f3rgano de justicia y\ndel Tribunal, el cual hasta la fecha tampoco ha ejecutado de ninguna forma la\nsentencia a pesar de mis gestiones. Tengo en mi poder todos los documentos y\nactas de reuniones desde el d\u00eda que comenz\u00f3 este conflicto hasta la fecha, sin\nembargo, siento que me encuentro realmente en estado de indefensi\u00f3n y no s\u00e9\nqu\u00e9 hacer. Los responsables de no cumplir la ley contin\u00faan impunes.  \n  \nMiguel Norberto D\u00edaz Su\u00e1rez  \nCalle 11 No. 804 a, Callo La Rosa, Bauta, Artemisa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-23/sin-rastra-y-sin-justicia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-23", "comments": ["LAMENTABLE pero cierto , felicidades a usted como trabajador....\"No creas que por ser vegetariano , el tigre no te va a atacar\"...Digo esta moraleja por lo repetido de situaciones parecidas donde nuestros Directores de Empresas o Gerentes actuan por sus fueros y hacen mucho dan/o a la masa trabajadora con sus imposiciones, muchas veces sin fondamentos objetivos,Adelante, la razon y la Ley estan contigo.", "Si realmente es como se narra, una vez m\u00e1s estamos en presencia de las medidas tomadas por aquellos intocables que hacen de su puesto de trabajo, un lugar particular como due\u00f1os y se\u00f1ores de todo lo que est\u00e1 / de los que est\u00e1n bajo su mando. Esperemos la respuesta y sobretodo, las justificaciones. Buen fin de semana a todos. Saludos", "Lamentable. Pero es un poco m\u00e0s de lo mismo.\nTodos activan de inmediato el Minjustif (ministeri de las justificaciones), y nadie  toma medidas adecuadas. Lo malo es que personalmente escribo sobre estas cosas, para que se tome conciencia y contribuir a que se erradique el c\u00e0ncer  de ra\u00ecz, pero en lugar de tomar partido o mantenerse neutral (as\u00ec cada uno de los transgresores deber\u00eca responder por sus actos), simplemente no me publican.  Eso los hace c\u00f2mplices de lo mal hecho. Tapar la verdad es malo. Al final la verdad econdida siempre aparece. \nSe\u00f1ores de la censura, no lo interpret\u00e8is mal ni fuera de contecto. No estoy ni estar\u00e8 jam\u00e0s contra mi gobierno. solo trato de hacer valer los principios que me han sido unculcados.\nPero ya va siendo hora de que se tomen medidas para que el pueblo en realidad se sienta atendido y respetado.\n", "El MINJUS dictamina y sanciona. Los responsables de ejecutar el mandato de un tribunal es la PNR", "Comadre revisa la ortografia", "Escuchando a una sola parte no se puede emitir juicio, por eso y por mis experiencias similares al respecto considero que es necesario contratar un abogado desde el principio de cualquier conflicto laboral.", "La verdad que es inconcebible que alguien haya tenido que llegar a la prensa para denuciar (por demas bien documentado y redactado) un caso que fu\u00e9 vista de un Tribunal y que ya este dict\u00f3 su mandato, el cual no ha sido ejecutado. El promovente deber\u00eda impugnar a la direcci\u00f3n de su UEB y la empresa en cuesti\u00f3n, una demanda por desacato al Tribunal. Y entonces ya no fuera por la v\u00eda administrativa, sino por la v\u00eda civil. Esto es un pa\u00eds donde debe ser respetado el mandato de los tribunales como condici\u00f3n irrevocale para el ejercicio de la Legalidad y el orden institucional y civil. Esto es un asunto muy serio y que debe ser establecido como ejemplo de irrespeto a la Ley por parte de un funcionariado imcompetenete en la aplicaci\u00f3n de las politicas publicas. Por lo visto, a lo mejor le queda a los demandantes una reclamaci\u00f3n a las instancias superiores. Le deso suerte al perjudicado.", "Estimado Jpuentes. Si lo que expone el compa\u00f1ero es cierto, estamos ante otro caso lamentable de desacato. Quisiera saber la forma de acceder a las estad\u00edsticas, si existen, de cuantas sentencias de tribunales no se cumplen o no se cumplen a su debido tiempo. En esta misma secci\u00f3n no es la primera vez que se denuncia que una sentencia de un tribunal no se cumple y eso es de las cosas m\u00e1s graves que le puede suceder a un pa\u00eds. Pues ya no se trata de que las personas no crean en las instituciones, sino que no crean en la justicia y eso es fatal. No conozco de leyes, pero si no los hay, deber\u00edan existir ac\u00e1pites en la sentencia, de quienes y en que tiempo deben hacerla cumplir y de no hacerlo, especificar la violaci\u00f3n y las penas que se le pueden imponer por el propio tribunal a esos infractores y que la injusticia no quede impune."]}}