{"title": "Mitrans anuncia medidas disciplinarias y admite la cr\u00edtica Ni en \u00f3mnibus nacionales ni en avi\u00f3n", "body": "\n\nEmpresa de \u00f3mnibus Nacionales\n\nDebemos se\u00f1alar que la tripulaci\u00f3n del \u00f3mnibus n\u00famero 1169 que realizaba el\nservicio incurri\u00f3 en una indisciplina al no solicitar trasbordo en las\nterminales de Ciego de \u00c1vila o Sancti Sp\u00edritus ante la inclemencia del tiempo,\ncomo est\u00e1 establecido, por lo que se aplic\u00f3 medida disciplinaria consistente\nen Amonestaci\u00f3n P\u00fablica ante el colectivo de trabajadores a los dos\ntripulantes, de conformidad con lo previsto en el inciso a) del art\u00edculo 149\ndel C\u00f3digo de Trabajo.\n\nNo obstante, es importante se\u00f1alar que el parque de \u00f3mnibus dispuesto para el\nservicio interprovincial cuenta con m\u00e1s de 11 a\u00f1os de explotaci\u00f3n, lo cual\ninfluye en el deterioro progresivo de dichos equipos; en el momento de su\nqueja, el 65 % de estos medios presentaban afectaciones en los techos,\nprovocando filtraciones en su interior.\n\nEl pa\u00eds ha destinado cuantiosos re\u00adcursos para la pol\u00edtica de reposici\u00f3n,\nadquiriendo entre el a\u00f1o 2015 y el 2016 un total de 140 \u00f3mnibus, lo que ha\npermitido sustituir paulatinamente el parque que realiza los  \nrecorridos de largas distancias y se prev\u00e9 adem\u00e1s continuar esta renovaci\u00f3n\nhasta sustituir el 100 % del total de los \u00f3mnibus.\n\nEmpresa Cubana de Aviaci\u00f3n\n\nRegularmente los vuelos con destino a Santiago de Cuba son realizados por las\naeronaves an-158. Las irregularidades en el cumplimiento de los itinerarios de\nnuestros vuelos son ocasionadas por diferentes factores, entre los que debemos\nmencionarles:\n\nLas aeronaves an-158 por ser de nuevo dise\u00f1o se encuentran a\u00fan en la etapa de\nestabilizaci\u00f3n de su explotaci\u00f3n y atraviesan por un periodo de prueba, de\nposgarant\u00eda y de perfeccionamiento de sus partes, piezas y agregados, que no\nsiempre est\u00e1n disponibles en el mercado. La empresa desarrolla un intenso\ntrabajo con los proveedores de partes y piezas en funci\u00f3n de lograr mejores\nabastecimientos.\n\nEstas contin\u00faan siendo las causas de inestabilidad en la puntualidad de los\nvuelos y el incumplimiento del contrato pactado con el pasajero, aunque se\ntrabaja siempre bajo el principio de garantizar la seguridad de las\noperaciones.\n\nLe informamos a Rodovaldo que le asiste la raz\u00f3n en todos sus planteamientos,\nya que en ambos viajes se violaron principios y normas establecidas para la\natenci\u00f3n a nuestros pasajeros; agradecemos su oportuna denuncia, lo que nos\npermite analizar cada una de las acciones que ocurren en los servicios que se\nprestan por el sistema empresarial de nuestro ministerio, as\u00ed como las\ninconformidades de la poblaci\u00f3n y lo m\u00e1s importante tomar acciones correctivas\npara su erradicaci\u00f3n total.\n\nLe ofrecemos disculpas, ya que por responsabilidad de funcionarios de esta\ndirecci\u00f3n, esta respuesta no fue entregada a la direcci\u00f3n del peri\u00f3dico Granma\nen el periodo establecido, lo cual fue analizado adopt\u00e1ndose las medidas\ndisciplinarias y las acciones correspondientes para que estos hechos no se\nrepitan.\n\nLuis C\u00e9sar Ladr\u00f3n de Guevara Marzal  \nDirector de transportaci\u00f3n de pasajeros, Mitrans  \nCC, Leonor Garc\u00eda Leyva  \nJefa Departamento Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n  \nMitrans\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-17/mitrans-anuncia-medidas-disciplinarias-y-admite-la-critica-ni-en-omnibus-nacionales-ni-en-avion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-22/ni-en-omnibus-nacionales-ni-en-avion", "is_response": true, "date": "2017-03-17", "comments": ["Que interesante, El transporte da mal servicio porque los equipos son viejos y mal servicio porque los equipos son nuevos. Por suerte se puede justificar todo.", "Estimado Amaro: no s\u00e9 si asombrarme o preocuparme. O ambas cosas. La respuesta del MITRANS asegura que los equipos est\u00e1n viejos (los \u00f3mnibus) y que los aviones est\u00e1n tan nuevos que tampoco funcionan bien. Y lo mejor es que hubo funcionarios que no enviaron a tiempo la respuesta a Granma. Si yo hubiera sido uno de esos funcionarios, tampoco la mando. \u00bfQu\u00e9 pensar del organismo que regula estatalmente la seguridad del transporte y que responde con esta jerigonza? ", "Me he quedado frio: \"...Las aeronaves an-158 por ser de nuevo dise\u00f1o se encuentran a\u00fan en la etapa de estabilizaci\u00f3n de su explotaci\u00f3n y atraviesan por un periodo de prueba, de posgarant\u00eda y de perfeccionamiento de sus partes, piezas y agregados...\". Es decir, que se estan utilizando equipos cuyo correcto funcionamiento no esta garantizado para el transporte comercializado de seres humanos????????? Hay que pagar por la posibilidad de un desperfecto????? Que sucede si la rotura ocurre en el aire?????", "Esto es bochornoso!\nC\u00f2mo puede un jefe esperar por una dernuncia para justificar los sempiternos incuplimientos? D\u00f2nde est\u00e0 su trabajo de control?\nSe\u00f1ores, basta ya de justificar lo mal hecho. ESO LO NOMBR\u00d2 EL COMANDANTE Y SE LLAMA DEMAGOGIA. Simplememte todos estos jefecitos est\u00e0n \"gozando la papeleta y los beneficios del cargo\" y no velan por la calidad de su trabajo. Es un mal generalizado y en lugar de buscar soluciones, lo quee hacen es buscar una forma de justificar lo mal hecho. Sencillente lo que hay es quee demoverlos hasta que apareuzcan los que de verdad quieren hacer algo por la poblaci\u00f2n. Los hay!", "Saludos. No debe faltar mucho para que se le haga un monumento a  la amonestaci\u00f3n por los resultados obtenidos... No solo los aviones deber\u00edan aterrizar, no les parece? Buen fin de semana a todos", "Estamos tan bien, que hasta los funcionarios se les olvida entregar la respuesta de la queja, \u00bfEstar\u00e1 funcionando correctamente el sistema de protecci\u00f3n al consumidor con la seriedad que merece nuestro pueblo trabajador? \u00bfCu\u00e1l fue la medida disciplinaria aplicada a este funcionario? \nSaludos"], "original_letter_info": {"title": "Ni en \u00d3mnibus Nacionales ni en avi\u00f3n ", "body": "\n\nPor problemas de salud tuve que sacar pasaje para La Habana, viajando el 16 de\nmayo del presente a\u00f1o, abordando el \u00f3mnibus Yutong a las 6:00 a.m.; al llegar\na la provincia de Ciego de \u00c1vila comenz\u00f3 a llover hasta las inmediaciones de\nla provincia de Ma\u00adtanzas (autopista nacional). Llo\u00adv\u00eda m\u00e1s dentro de la\nguagua que afuera y el colmo que el precio del pasaje es $ 158.00, sin\ntelevisor, ba\u00f1o, m\u00fasica, aire acondicionado deficiente; los pasajeros no\nsab\u00edamos c\u00f3mo taparnos, teniendo que hacerlo con las cortinas de las\nventanillas y procurar hacerlo tapando la salida del aire por don\u00adde ca\u00eda el\nagua. Muchos dejaron los asientos y fueron de pie en el pasillo, por el\nproblema creado no pod\u00edamos sentarnos y el que se qued\u00f3 sentado se moj\u00f3.\n\nAhora bien, qu\u00e9 hacen los Mi\u00adnis\u00adterios de Transporte y de Fi\u00adnan\u00adzas y\nPrecios que no han realizado la depreciaci\u00f3n t\u00e9cnica a estos equipos, con\ndeficiente estado t\u00e9cnico. Puedo decir que tengo en mi po\u00adder el video de lo\nocurrido en el \u00f3mnibus chapa B 175 444 con trayecto Santiago de Cuba-La\nHa\u00adba\u00adna.\n\nPero por desgracia al salir de alta del hospital Hermanos Ameijeiras decido\nsacar pasaje por avi\u00f3n, cla\u00adro, el viaje m\u00e1s r\u00e1pido, c\u00f3modo pensando que no\nser\u00eda igual a la guagua, sucediendo que la salida era para las 3:35 horas, a\nlas 4:00 se inform\u00f3 que por problemas operacionales la salida ser\u00eda para las\n6:00 de la tarde, en espera lleg\u00f3 las 7:00 de la noche y nuevamente informan\nlo mismo, saliendo a las 8:00 de la noche.\n\nAll\u00ed se encontraban otros pasajeros que manifestaban que ya lo sucedido era\nalgo habitual, que esto ocurr\u00eda casi todos los d\u00edas. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la\nsensibilidad hu\u00admana de estos directivos? Para llegar hasta las terminales\na\u00e9reas te\u00adnemos que coger el P12, ya que mu\u00adchos no tenemos la posibilidad\npara pagar lo que cobran los particulares.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 el Ministerio de Transporte no se pone de acuerdo y el P12 entra a\nestas terminales, al igual que en la provincia de Santiago de Cuba?\n\nS\u00e9 tambi\u00e9n la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que atraviesa nuestro pa\u00eds, pero es\nnecesario se tomen medidas para que nosotros podamos viajar sin estos\nproblemas.\n\n  \nRodovaldo Viamonte  \nGuilian  \nCalle La Palma No. 24 entre  \nNueva y Hnos. D\u00edaz  \nPalma Soriano.  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-22/ni-en-omnibus-nacionales-ni-en-avion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-22", "comments": ["La protecci\u00f3n al consumidor debe salir del espacio administrativo interno, en cuanto al precio del pasaje, con los ya envejecidos \u00f3mnibus deber\u00edan en honor al cliente hacer rebajas por la mala calidad en en confort  de las mismas, otra cuesti\u00f3n criticable es el cobro de los ba\u00f1os en las terminales que han pasado a la modalidad de arrendados, un dislate y una falta de respeto para los viajeros.\n", "estoy de acuerdo con el pasajero, pue viajo con frecuencia de TRinidad a Cienfuegos en este mismo tipo de omnibus, y  espec\u00edficamente el 17/07, me percat\u00e9 desde que ibamos abordar el mismo que estab lleno de huecos en la carrocer\u00eda, pero que esos huecos estaban rellenos de poli espuma, que al parecer se los pod\u00edan los propios choferes o en el Tller que esta en 4 Caminos en Cienfuegos, los asientos no s emantien esn la posici\u00f3n normal, o sea que el que va delante va encima del de atras o de los contrario sin apoyar la espalda, porque el asiento se corre solo, los que ibamos al final del omnibus, tuvimos que abanicarnos con lo que pod\u00edamos, pues el calor del motor, que esta en la parte traserani se sent\u00eda, apelo al la conciencia d elos directivos del Ministerio de Transporte y reviese el parque de omnibus que tien y den baja a los que ya no reunen las condicones para lo cual fueron habilitados, porque como bien dice el pasajero de la queja, el precio es el mismos, sin embargo el servico es p\u00e9simo y eso esta incluido en ese precio.", "Totalmente de acuerdo, creo que Omnibus Nacionales tiene serios problemas con el confor de sus carros, hace unos dias viaj\u00e9 a Las Tunas en el turno de las 7 y 15 y uffffff que felicidad, era una guagua de las nuevas pero el regreso fatal, una guagua que part\u00eda el alma aquello y me llev\u00e9 la impresi\u00f3n que ni los propios choferes cuidan los omnibus , la gente sube comiendo, y no dicen nada.... y por suerte o desgracia el aire si estaba bueno pero no hay manera de cerrar la ventanita que emite el misma hacia las personas, pues todos estan destruidos y ya no sabio ni como tapar la ni\u00f1a, por poco la tengo que meter en el maletin y sacar toda la ropa.... y con la situaci\u00f3n de las carreteras es un traca traca que parece que se desarma la guagua...\nyo me pregunto, si los carros no tienen las condiciones necesarias por que el precio del pasaje es el mismo?\nOtra cosa de omibus nacionales son la situaci\u00f3n de los ba\u00f1os que para colmo son rentados pero parte el alma la limpieza, es mejor que no sean arendados si pagamos un peso y la suciedad sigue por ejemplo en Ciego de Avila, Camaguey... ni agua para labarse las manos.\n", "no hay calidad en el transporte ,pero los precios del pasaje no bajan siguen iguales , jajja,igual q si ud tiene necesidad de usar el ba\u00f1o ,los choferes protestan ", "Muy buenos dias tengas todos, leyendo los comentarios anteriores me percato que el problema no esta en que los omnibus esten en mal estado, ni en que el precio sea igual al de uno con todo el confort apropiado para los viajes tan largos que hacemos algunos usuarios, creo y estoy convencido que el problema lo tenemos los que pagamos los pasajes, me explico\u00a1 si yo como otros tantos pasajeros decido ir a holguin por poner ejemplo, al llegar a la terminar me percato que el omnibus no reune los requisitos minimos para realizar un viaje de mas de 600 km y en la misma terminal todos los pasajeros nos quejamos en la direccion de la terminal estoy seguro que la solucion llegaria mas temprano que tarde, pero preferimos callar y esperar a pasar un mal dia de viaje y quejarnos con quienes parece no interesarles el vienestar de los viajeros. "]}}