{"title": "Empresa de servicios responde sobre piezas para equipos", "body": "\n\nA continuaci\u00f3n, le informamos de la queja publicada en el peri\u00f3dico Granma el\npasado 10 de mayo del a\u00f1o en curso, de la promovente Mariana Cordero Gato,\nreferente a propuestas para solucionar reparaci\u00f3n y mantenimiento de equipos\nelectrodom\u00e9sticos.\n\nHoy existe en el pa\u00eds un d\u00e9ficit de piezas y accesorios para la actividad de\nrefrigeraci\u00f3n, lo que provoca largos periodos de estad\u00eda de equipos sin\nreparar. Los equipos de refrigeraci\u00f3n dom\u00e9stica (eficiente) que no son de los\ndistribuidos a la poblaci\u00f3n por el Programa de la Revoluci\u00f3n Energ\u00e9tica, son\nreparados en los talleres de la Empresa de Servicios siempre que existan las\npiezas que son comunes para varios tipos de refrigeradores, independientemente\nde la marca y el modelo, como son los motocompresores, gas refrigerante, entre\notros.\n\nLos talleres de la Empresa de Servicios tienen dicha indicaci\u00f3n desde hace m\u00e1s\nde dos a\u00f1os, no obstante, s\u00ed debemos dejar claro lo siguiente: la mayor\u00eda de\nlos equipos que ha adquirido la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del sistema de trd, as\u00ed\ncomo los tra\u00eddos del extranjero, traen incorporados piezas que no se reciben\nen nuestros talleres y que por tanto no tienen soluci\u00f3n en ese sentido;\nejemplo de ello es la llamada bimet\u00e1lica, timer, resistencias, de manera que\nlas personas antes de trasladar este tipo de equipo para el taller tienen que\nreportarlos y solicitar la visita del mec\u00e1nico, aun cuando  \nno siempre con una simple revisi\u00f3n se puede determinar la rotura.\n\nCon relaci\u00f3n a las neveras (frezzer) por lo general necesitan un motocompresor\nde mayor capacidad que los que recibimos por el pae, pera aun as\u00ed, si fuera\nalg\u00fan frezzer que llevara el mismo motocompresor (de 1/6 o 1/8) y hubiese\nexistencias, se visitar\u00e1 a la familia, para comprobar si es el \u00fanico equipo de\nrefrigeraci\u00f3n en la vivienda, y si es el \u00fanico se proceder\u00e1 a resolver el\nproblema.\n\nA la pregunta que formula la promovente de por qu\u00e9 no se venden en las trd\nmotocompresores para estos equipos, es algo que se escapa de nuestra\ncompetencia.\n\nFelipe Ponce Ceballo  \nDirector Adjunto  \nEmp. Prov. Servicios T\u00e9cnicos Personales  \ny del Hogar, Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-08-18/empresa-de-servicios-responde-sobre-piezas-para-equipos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-19/propuesta-para-solucionar-reparacion-y-mantenimiento-de-equipos-electrodomesticos", "is_response": true, "date": "2017-08-18", "comments": ["Con relacion a esta situacion creo que el que importa tendria la responsabilidad de importar respuestos para los desperfectos mas comunes o demandarlo a alguna entidad del pais que cumpla con estas funciones", "Buenos d\u00edas \nEsto es un problema de protecci\u00f3n al consumidor algo pendiente de soluci\u00f3n en el pa\u00eds.\nDice el funcionario que hoy existe en el pa\u00eds un d\u00e9ficit de piezas y accesorios para la actividad de refrigeraci\u00f3n y yo dir\u00eda: hoy, ayer y ma\u00f1ana y no solo de refrigeraci\u00f3n sino de cualquier cosa que se le ocurra pensar.\nEn Cuba existe una sola empresa y se llama EES. No importa que nombre tome o a qu\u00e9 se dedique, su funci\u00f3n o tarea fundamental es la satisfacci\u00f3n de las necesidades cada vez m\u00e1s crecientes de los ciudadanos.\n", "Estoy totalmente de acuerdo con su comentario, es necesario, que en cuba se tomen  alguna desicion para que aguel que trabaja con el estado cubano tenga un insentivo y otro tratamiento, es por muchas de estas razones por la cuales todos los profecionales estan trabajando ya por cuenta propia por que se han dado cuenta que es donde de verdad se pueden mas o menos satisfacer esas necesidades, pero que al final todo esto esta trayendo un problema, porque al final quienes pagamos estos altos precios de todos los productos, son los que sequimos trabajando con el estado cubano.", "Otra respuesta ins\u00f3lita: \u201c\u2026la mayor\u00eda de los equipos que ha adquirido la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del sistema de trd...traen incorporados piezas que no se reciben en nuestros talleres y que por tanto no tienen soluci\u00f3n en ese sentido\u2026\u201d Uno se pregunta c\u00f3mo es posible que TRD, una cadena estatal, venda equipos car\u00edsimos, que para cualquier persona que vive de su salario tienen precios astron\u00f3micos, para los que no hay repuestos. Cosas veredes, Sancho\u2026", "Estimado director Felipe Ponce: Usted responde que es algo que se escapa de su competencia. Le hago la misma pregunta al rev\u00e9s: si Usted sabe que las tiendas TRD venden determinados equipos, \u00bfpor qu\u00e9 su empresa y su organismo no compran las piezas para \"esos\" equipos que se venden en las tiendas estatales? \u00bfQu\u00e9 tiene que hacer un ciudadano com\u00fan y corriente cuando se le rompe el refrigerador? \u00bfCu\u00e1ndo los intereses de esos ciudadanos entrar\u00e1n en su competencia? Se lo pregunto porque Usted dirige precisamente la empresa que debe resolver estos problemas. Gracias a Granma por permitir el debate.", "Hoy existe en el pa\u00eds un d\u00e9ficit de piezas y accesorios para la actividad de refrigeraci\u00f3n, lo que provoca largos periodos de estad\u00eda de equipos sin reparar (...) HOY? Ley bien si realmente es hoy o es algo que arrastramos por d\u00e9cadas? Con todo el respeto que merecen todos, a veces es mejor no decir nada. Buen fin de semana a todos. Saludos"], "original_letter_info": {"title": "Propuesta para solucionar reparaci\u00f3n y mantenimiento de equipos electrodom\u00e9sticos", "body": "\n\nLos equipos electrodom\u00e9sticos son vendidos en todas las tiendas de nuestro\npa\u00eds y con la garant\u00eda que cada uno trae despu\u00e9s de la venta, una vez cumplido\neste plazo se pierde todo derecho a cualquier reparaci\u00f3n, ya que al llegar a\nlos talleres de servicios habilitados para esto se plantea, por ejemplo, que\nuna m\u00e1quina de refrigeraci\u00f3n solo puede ser utilizada en los equipos que se\ncambiaron por el Estado en el proceso de cambio que hubo de los mismos hace\nalgunos a\u00f1os, es decir, las neveras y refrigeradores adquiridos en las TRD o\ntra\u00eddos del exterior no pueden ser reparados porque constituye una violaci\u00f3n.\n\nAhora bien, yo me pregunto:\n\n\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n no se ponen a la venta en las tiendas las m\u00e1quinas que llevan\nestos equipos o se suministran las mismas a los talleres para que no sea una\nviolaci\u00f3n usarlas en los equipos que han sido comprados en una tienda y por\nlos cuales se ha pagado un alto precio?\n\nEsta situaci\u00f3n puede ayudar a que se realicen actos ilegales y muchas\nviolaciones al respecto, porque cada cual siempre va a buscar la forma de\nresolver su problema. Como mismo se venden las bombas de agua en la tienda,\nigual se puede solucionar esta situaci\u00f3n de las m\u00e1quinas de refrigeraci\u00f3n y\notros accesorios.\n\nMariana Cordero Gato,  \nEdificio 18 apto. 1, Micro Distrito Roberto Amar\u00e1n, Santa Luc\u00eda, Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-19/propuesta-para-solucionar-reparacion-y-mantenimiento-de-equipos-electrodomesticos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-05-19", "comments": ["Ser\u00eda bueno que alg\u00fan funcionario del MINCIN explique aqu\u00ed por qu\u00e9 cuando se rompe la m\u00e1quina de un refirgerador HAIER, de los que se cambiaron en la Revoluci\u00f3n Energ\u00e9tica, le cobran m\u00e1s de 2 mil pesos a los due\u00f1os en esos talleres, pero lo interesante es \u00bfpor qu\u00e9?. Ah! Porque en esos modelos para arreglar la m\u00e1quina hay que desbaratar el mueble del refrigerador. \u00bfCuando se compraron el MINCIN explic\u00f3 a la direcci\u00f3n del pa\u00eds que esos equipos ten\u00edan ese \"detalle\"? Cada vez que leo algo de esto pienso en la cara que puso un anciano jubilado en uno de esos talleres cuando le dieron esa noticia.", "el refrigerador mio esta de baja ya,ahora tengo un dinerito ahorrado pra comprarme uno pero creo que no voy a poder xq los que venden en las tiendas no son para un trabajador ..pase hace poco buscando y regrese casi llorando precios de 2000 para arriba bueno en 5ta y 42 donde los vi xq en la tiendas de la habana en ningun lugar habia,ahora yo me pregunto xq se importan electrodomesticos para las personas que tinen dinero,,pienso que hay que comprar para todos los bolsillos "]}}