{"title": "\u00bfEl maltrato est\u00e1 \u00abestablecido\u00bb en la Empresa de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas?", "body": "\n\nAcudo a ustedes ante la imposibilidad de contactar por v\u00eda telef\u00f3nica con la\nEmpresa Provincial de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas en Camag\u00fcey; a fin de\nplantearles mi inquietud por el maltrato que recibimos parte de los que\nacudimos el 23 de diciembre del 2016 al punto de compras del distrito Julio\nAntonio Mella, ubicado en la carretera de Santa Cruz, del municipio de\nCamag\u00fcey.\n\nLuego de llegar al lugar a las 9:50 a.m. y hacer una peque\u00f1a cola de cinco\npersonas, con el objeti\u00advo de vender desechos s\u00f3lidos recuperables, los all\u00ed\npresentes nos quej\u00e1bamos de la lentitud de las compras, observando que adem\u00e1s\nde los traba\u00adjadores habituales del local hab\u00eda un tercero super\u00advisando; pero\npara sorpresa nuestra a las 11:16 a.m. el compa\u00f1ero al frente del punto\ncomunica que el supervisor se reunir\u00e1 con ellos, por lo que se paralizar\u00edan\nmoment\u00e1neamente las compras.\n\nA preguntas de la cola nos informa que ser\u00eda durante 30 minutos o menos. La\nreuni\u00f3n se exten\u00addi\u00f3, y a las 12:06 minutos comienzan a cerrar el local para\nir a almorzar. Ante la indignaci\u00f3n de los que all\u00ed esper\u00e1bamos (al sol,\nparados y por m\u00e1s de dos horas) por paralizar las compras por 50 minutos, el\nsupervisor contest\u00f3 que \u00abeso era lo establecido\u00bb.\n\nEstoy convencido de que esa no es la pol\u00edtica de una Empresa tan importante en\nnuestra econom\u00eda, pero es evidente que a\u00fan existen en ella factores subjetivos\nque entorpecen su gesti\u00f3n: el maltrato no puede seguir \u00abestablecido\u00bb.\n\nFernando Machado Ben\u00edtez  \nCoronel Bringas No. 128. Reparto La Caridad. Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-01-06/el-maltrato-esta-establecido-en-la-empresa-de-recuperacion-de-materias-primas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-01-06", "comments": []}