{"title": "Uni\u00f3n El\u00e9ctrica de Palma Soriano reconoce cr\u00edtica y anuncia medidas disciplinarias a empleados", "body": "\n\nPor medio de la presente damos respuesta a la queja enviada al peri\u00f3dico\nGranma por la clienta Yulies P\u00e9rez Reyes, vecina de 10 de Octubre # 203 e/ 3 y\n5 reparto 30 de Noviembre, Palma Soriano. La misma refiere inconformidad con\nel consumo de electricidad registrado por su metro contador, as\u00ed como por el\ntrabajo desempe\u00f1ado por el lector cobrador y el inspector de su ruta.\n\nLa reclamaci\u00f3n fue tramitada y atendida personalmente por la directora\ncomercial de la provincia de Santiago de Cuba, Andrea Medina Ramos.\n\nEn la revisi\u00f3n realizada del caso se verific\u00f3 que la queja realizada por la\ncliente en el mes de marzo, no fue plasmada en el registro habilitado en la\noficina comercial para estos efectos, es decir fue atendida verbalmente por el\nadministrador quien le explic\u00f3 que su reclamaci\u00f3n no proced\u00eda, de lo que la\ncliente no qued\u00f3 convencida.\n\nEn el mes de febrero no se ley\u00f3 el metro contador, es decir sali\u00f3 reportado\ncon clave de metro no le\u00eddo, por lo que fue facturado por su promedio,\ncoincidiendo que en ese mismo mes la reclamante se muda para esa vivienda, que\nes la de su madre, con una ni\u00f1a de tres meses, aumentando el consumo por la\nutilizaci\u00f3n de los equipos.\n\nEn el mes de marzo se toma lectura real y se le ajusta el consumo e importe\ndejado de facturar del mes anterior, m\u00e1s el del mes, raz\u00f3n por la que aumenta\nel consumo de la vivienda y por tanto el importe a pagar, esto se le explic\u00f3 a\nla reclamante la cual entendi\u00f3 y qued\u00f3 conforme con la respuesta.\n\nEn el mes de marzo se le cort\u00f3 el servicio por falta de pago, una vez vencida\nla fecha para el pago del recibo, el servicio fue reconectado cuando ejecuta\nel pago de la deuda.\n\nLa presentaci\u00f3n de las cuenta del mes de abril fue realizada por un inspector,\neste deja el aviso de consumo de esta vivienda por debajo la puerta en otra\nvivienda por error, aviso que fue devuelto por el morador en d\u00edas posteriores,\nel mismo fue pagado dentro de la fecha establecida.  \nPor todo lo antes expuesto la queja formulada por el cliente queda con raz\u00f3n\nen parte, se anexa modelo de conformidad de la cliente.\n\nDespu\u00e9s de realizar los an\u00e1lisis correspondientes se fijaron las\nresponsabilidades individuales:  \nYoleidis Robledo Oca\u00f1a, lector cobrador: Amonestaci\u00f3n p\u00fablica, por negligencia\nen el desempe\u00f1o de su labor al utilizar clave de metro no le\u00eddo\nincorrectamente. (En estos momento se procesa la aplicaci\u00f3n de la medida\ndisciplinaria).\n\nMayda Carmenaty L\u00f3pez, t\u00e9cnico en redes y sistemas. Democi\u00f3n definitiva a un\ncargo inferior a su categor\u00eda y de condiciones laborales distintas, no\npudiendo recibir est\u00edmulos adicionales a su salario oficial durante un t\u00e9rmino\nde seis meses aunque este los tenga asignado, por no registrar la queja y\natenderla en el tiempo establecido, adem\u00e1s de otras deficiencias en el trabajo\nque realiz\u00f3 durante este periodo. (Medida aplicada en el mes de abril).\n\nAsimismo se tomar\u00e1n medidas de car\u00e1cter interno que permitan que estas\ndeficiencias no se repitan.\n\nReiteramos una vez m\u00e1s nuestro compromiso de ofrecer un servicio de excelencia\ndonde la satisfacci\u00f3n y el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n sea lo m\u00e1s\nimportante.\n\nLeonel Ruiz Carri\u00f3n,  \nDirector General Uni\u00f3n El\u00e9ctrica, Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-09-22/union-electrica-de-palma-soriano-reconoce-critica-y-anuncia-medidas-disciplinarias-a-empleados", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-23/palma-soriano-preguntas-a-la-empresa-electrica", "is_response": true, "date": "2017-09-22", "comments": ["hasta que por fin aparece una respuesta permeada de mas claridad en la medidas tomedas pues los organismos estan acostumbrados a mencionar mediadas perono  a quien, gracias.", "Considero muy seriamente que la Fiscalia General de la Rep\u00fablica deb\u00eda inspeccionar a la Empresa el\u00e9trica porque son reiteradas las quejas de los consumidores por las irregularidades de esa entidad, pongo por ejemplo: Vivo en la Habana en el municipio  Arroyo Naranjo que es atendido por la oficina que est\u00e1 en la Palma, por norma general pago mensualmente una cuota de hasta 50 pesos, as\u00ed fue el mes pasado y los anteriores, acabo de recibir el recibo el cual me dejaron en casa de una vecina a la que se le olvid\u00f3 darmelo, cuando leo el importe veo que debo pagar 150.00 pesos, yo me pregunto: C\u00f3mo es posible que siendo una persona que vive sola, no tengo aire acondicionado ni he adquirido recientemente ning\u00fan equipo electrom\u00e9stico, trabajo en la calle, no he salido de vacaciones en el mes de Agosto ni en Septiembre, entonces c\u00f3mo se explica que mi consumo se ha TRIPLICADO, esto no me ha ocurrido solo a m\u00ed, pongo otros ejemplos: En la Habana Vieja en casa de mi hija que normalmente paga cerca de 400 o 500 pesos, el recibo le lleg\u00f3 con casi 1300.00 pesos, repito mi pregunta: C\u00f3mo o qu\u00e9 justifica que el consumo se le haya triplicado a ella y a otros vecinos.\nAl parecer es ya una costumbre que en el mes de Agosto se dispare el importe a pagar y creanme, NO LOGRO ENTENDER qu\u00e9 provoca este incremento DESMEDIDO, en ocasiones pienso que en este mes se realizan sobre facturaciones. Tampoco puedo ni acepto que me digan que es que Agosto es un mes muy caluroso y se utilizan m\u00e1s los ventiladores y aires acondicionados, que la familia est\u00e1 de vacaciones y por tanto el consumo aumenta porque: En mi caso es costumbre SIEMPRE en invierno, primavera, verano y oto\u00f1o utilizar los ventiladores y como dije vivo sola y trabajo en la calle por lo que no estoy por el dia en la casa, por otra parte en los meses de  Junio, Julio, agosto y septiembre a mi apreciaci\u00f3n personal y seg\u00fan la informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica que nos llega d\u00eda a d\u00eda en el NTV,  el calor ha sido pr\u00e1cticamente el mismo.\nEs hora ya de que se profundice en este tema que tanto afecta a la poblaci\u00f3n.", "Estimada Claudia: Usted puede ir a la Fiscal\u00eda si lo prefiere, es su derecho, pero \u00bfYa fue a la oficina comercial donde paga la electricidad a esclarecer su consumo? El comentario que hace se queda en terreno de nadie. Usted como cliente puede hacer una queja y reclamar sus derechos. Usted misma reconoce que en los meses de verano el consumo aumenta porque l\u00f3gicamente hay m\u00e1s calor. Y adem\u00e1s, le sugiero que revise si por las noches o cuando Usted est\u00e1 trabajando alg\u00fan vecino se est\u00e1 conectando a su reloj, ese es un modus operandi que algunas personas inescrupulosas utilizan. Y la cuenta la est\u00e1 pagando Usted. Saludos.", "Estimada Claudia: Usted puede ir a la Fiscal\u00eda si lo prefiere, es su derecho, pero \u00bfYa fue a la oficina comercial donde paga la electricidad a esclarecer su consumo? El comentario que hace se queda en terreno de nadie. Usted como cliente puede hacer una queja y reclamar sus derechos. Usted misma reconoce que en los meses de verano el consumo aumenta porque l\u00f3gicamente hay m\u00e1s calor. Y adem\u00e1s, le sugiero que revise si por las noches o cuando Usted est\u00e1 trabajando alg\u00fan vecino se est\u00e1 conectando a su reloj, ese es un modus operandi que algunas personas inescrupulosas utilizan. Y la cuenta la est\u00e1 pagando Usted. Saludos.", "La Empresa electica esta autorizada por  la ley  1287 y el decreto 260 a  MALTRATAR AL USUARIO,  porque  el consumidor no es un CLIENTE.\n\nsaludos\n\nOviedo", "tranquilos, no se preocupen, YA SALI\u00d3 EN GRANMA, AHORA S\u00cd SE LE DAR\u00c1 UNA SOLUCI\u00d3N!!\nno comprendo c\u00f3mo luego de salir en esta secci\u00f3n los problemas que afrontamos la poblaci\u00f3n, se le dan soluci\u00f3n y bastante r\u00e1pido? por qu\u00e9 no se descubre antes el problema? eso tambi\u00e9n se debe investigar. saludos nuevamente."], "original_letter_info": {"title": "Palma Soriano: preguntas a la Empresa el\u00e9ctrica ", "body": "\n\nTengo 27 a\u00f1os y laboro como licenciada en Enfermer\u00eda, vivo en Palma Soriano y\nactualmente estoy de licencia de maternidad por tener una beb\u00e9 de seis meses\nde edad. En mi casa somos cuatro personas, mi consumo de corriente el\u00e9ctrica\nes de 50 a 70 pesos regularmente, el recibo del mes de marzo arroja un consumo\nde 44 pesos, pero el del mes de abril me lleg\u00f3 a $461.80.\n\nAl ver el giro tan brusco me dirijo a la empresa el\u00e9ctrica, all\u00ed me dicen que\nvan a enviar un inspector para verificar el contador y los equipos existentes,\nnunca vinieron. All\u00e1 fui un total de ocho veces, al segundo d\u00eda despu\u00e9s de la\n\u00faltima visita, si fue el inspector pero a cortarme el fluido el\u00e9ctrico, fui\nnuevamente a la empresa, esta vez a ver al administrador. En sus archivos mi\ncasa aparece como casa cerrada, sin embargo no hay nada que impida leer el\ncontador.\n\nMe dijo que iba a mandar a verificar el porqu\u00e9 de dicho consumo. El supervisor\nvino y me dijo que todo estaba bien con respecto al contador, sin embargo los\nequipos que tengo en la casa consumen lo que regularmente yo pagaba; para\nconservar el servicio el\u00e9ctrico por mi ni\u00f1a, pagu\u00e9 dicha cantidad. Nadie me\nsupo dar raz\u00f3n de porque se me elev\u00f3 tanto el consumo sin embargo lo \u00fanico que\nte dicen es \u00abtienes que pagarlo\u00bb.\n\nEl mes de mayo cuando pasan entregando los recibos, el m\u00edo no aparece. El\nlector se da cuenta que lo dej\u00f3 por debajo de la puerta de una casa cerrada\nque queda a dos cuadras de la m\u00eda. Cuando el due\u00f1o vino hace cinco d\u00edas me\nhizo entrega del recibo, a los tres d\u00edas de tenerlo se aparece el inspector a\ncortarme la corriente. Se le hizo una visita al director de la empresa y le\nexpliqu\u00e9 mi caso, me envi\u00f3 un inspector que tambi\u00e9n me dijo que todo estaba\nbien con respecto al contador, actualmente no tengo corriente.\n\nSi tuve que pagar $ 461.80 ese mes, \u00bfpor qu\u00e9 el inspector que pas\u00f3 leyendo\npuso casa cerrada? Si estoy pagando la corriente que se consumi\u00f3 \u00bfd\u00f3nde me\ndejaron el comprobante? \u00bfPor qu\u00e9 al principio vinieron a cortarme la corriente\nsin enviar al inspector a supervisar el contador y a verificar los equipos\nexistentes en mi casa, d\u00e1ndole salida a la queja ya elaborada? \u00bfPor qu\u00e9 me\nvinieron a cortar por segunda vez la corriente si el inspector que pas\u00f3 dijo\nque el recibo lo dej\u00f3 en otra casa, tambi\u00e9n se le dijo al que vino a cortarla?\n\u00bfPuedo pagar sin recibo? \u00bfTiene el cliente que pagar por esos errores?\n\nYulies P\u00e9rez Reyes,  \n10 de Octubre No. 203 /3ra. y 5ta. 30 de Noviembre,  \nPalma Soriano, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-23/palma-soriano-preguntas-a-la-empresa-electrica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-23", "comments": ["Estimada Yulies, una sarta de injusticias con usted y su familia que seguro ser\u00e1 solucionada. Le respondo a su pregunta de que si puede pagar sin recibo, si, si puede, en el cajero autom\u00e1tico con el n\u00famero de cliente que est\u00e1 en todos los recibos o si tiene una tarjeta de tele banca, por tel\u00e9fono puede hacerlo, no se si el Banco Populat de Ahorro tenga una tarjeta telebanca similar a la del  Banco Metropolitana. Yo regularmente pago el telefono a ciegas por telebanca, ac\u00e1 en la Habana pq si espero por el cartero y la factura de electricidad me cortan el tel\u00e9fono todos los meses por la fecha que llega.", "Yulies, eso parece ser una tendencia de la EE\nAqu\u00ed, en Santa Clara, en julio de 2015 mi factura el\u00e9ctrica fue de m\u00e1s de cinco mil pesos.. jajajaja.. si ves como yo vivo (sobrevivo) Pero bueno, no tuve que pagarlos y en DICIEMBRE de ese a\u00f1o ya se solucion\u00f3 el asunto\nSuerte para ti", "Yulies, ese tipo de problem\u00e1ticas no son exclusivas de UE de Palma Soriano. Muchas veces el inspector pone casa cerrada para ahorrarse el viaje de leerle el contador y si ud consumi\u00f3 mas del promedio hist\u00f3rico esos KV se van acumulando y cuando por fin le hacen la lectura se los hacen pagar, si los KV valieran lo mismo no ser\u00eda un gran problema, pero al aumentar exponencialmente su valor simplemente le est\u00e1n cobrando de mas sin importarles sea justo o no. Esto es pensando en mal trabajo, pero hay casos en que el inspector lo hace adrede para equilibrar el pago de la electricidad en su zona y as\u00ed tapar sus \u201cb\u00fasquedas\u201d con los altos consumidores que les pagan para que no pongan la cantidad real gastada. Le recomiendo lea su electricidad por la fecha en que se supone y pone en el recibo es la lectura y haga su propia cuenta antes de que le env\u00eden el recibo y proteste cuando sea de mas pero tambi\u00e9n cuando sea de menos para que sepan ud al tanto y no le vuelva a pasar.  En cuanto a pagar sin recibo ud puede hacerlo con un vale de pagado o un recibo viejo en la Propia oficina de cobro. Saludos y suerte.", "Amiga Yulies, eso es lo que resulta de estar atado a estos estadopolios que tenemos nosotros, como la OBE, Etecsa, TRD... y varios m\u00e1s. Malos servicios, peores tratos y sobre todo indiferencia, todo esto lastrando tantos logros de nuestra Revoluci\u00f3n a lo largo de todos estos a\u00f1os. Ojal\u00e1 y te den una respuesta coherente y sobre todo una soluci\u00f3n, pero lo dudo"]}}