{"title": "Contesta Instituto Nacional de Seguridad Social", "body": "\n\nDamos respuesta a su escrito, publicado en el peri\u00f3dico Granma el 12 de mayo\ndel 2017, donde solicita aclaraci\u00f3n sobre el derecho a pensi\u00f3n que le\ncorresponder\u00eda a su pap\u00e1, como usufructuario de tierra.\n\nDebemos aclararle que los sujetos de cualquiera de los reg\u00edmenes especiales de\nseguridad social establecidos se rigen por su legislaci\u00f3n espec\u00edfica. Los\nreg\u00edmenes especiales protegen a las personas que realizan actividades que, por\nsu naturaleza o por la \u00edndole de sus procesos productivos o de servicios,\nrequieren adecuar los beneficios de la seguridad social a sus condiciones.\n\nPara los usufructuarios de tierras, se regul\u00f3 un r\u00e9gimen especial de seguridad\nsocial, a trav\u00e9s del Decreto Ley No.298 de 2012 De la Seguridad Social de los\nusufructuarios de tierra, a trav\u00e9s del cual se les ofrece protecci\u00f3n ante la\nvejez, la invalidez total temporal o permanente y, en caso de muerte, a su\nfamilia, as\u00ed como a la usufructuaria ante la maternidad.\n\nA los fines de obtener una pensi\u00f3n por edad (ordinaria o extraordinaria), el\nmencionado Decreto Ley estableci\u00f3 que los usufructuarios de tierra, como su\npap\u00e1, que seg\u00fan refiere se encuentra afiliado a este r\u00e9gimen especial desde el\na\u00f1o 2013, deben cumplir los siguientes requisitos: para la pensi\u00f3n ordinaria\npor edad, en el caso de los hombres, tener 65 a\u00f1os de edad, acreditar 30 a\u00f1os\nde contribuci\u00f3n y estar en activo como contribuyente y para la pensi\u00f3n\nextraordinaria por edad, tener 67 a\u00f1os de edad, acreditar 20 a\u00f1os de\ncontribuci\u00f3n e igualmente estar en activo como contribuyente.\n\nAhora bien, tal como refiere la propia norma en su art\u00edculo 30, el\nusufructuario que tuvo la condici\u00f3n de asalariado con anterioridad a su\nafiliaci\u00f3n al citado r\u00e9gimen, puede completar el tiempo m\u00ednimo de contribuci\u00f3n\nque se establece como requisito para tener derecho a la pensi\u00f3n, con el de\nservicios prestados como trabajador asalariado, siempre que acredite como\nm\u00ednimo, diez a\u00f1os de contribuci\u00f3n para la pensi\u00f3n ordinaria por edad, cinco\npara la extraordinaria y dos para la pensi\u00f3n por invalidez total.\n\nSi, en el caso de su pap\u00e1, concurrieran las circunstancias descritas en el\nart\u00edculo 31 de este Decreto Ley, no tendr\u00eda que acreditar el referido tiempo\nm\u00ednimo de contribuci\u00f3n al r\u00e9gimen. Dichas circunstancias son:\n\na) su desvinculaci\u00f3n del sector estatal se produjo a partir del primero de\njulio del 2008;  \nb) se incorpora como usufructuario en el t\u00e9rmino de un a\u00f1o posterior a su\ndesvinculaci\u00f3n del sector estatal; y c) si en el transcurso de los diez a\u00f1os\nconsecutivos de su afiliaci\u00f3n al r\u00e9gimen, cumple los requisi\u00adtos establecidos\npara la obtenci\u00f3n de la pensi\u00f3n ordinaria o extraordinaria por edad, o por\ninvalidez total.\n\nDe no concurrir estas tres circunstancias, elementos que no aporta en su\nescrito, entonces tendr\u00eda que acreditar ese tiempo m\u00ednimo de contribuci\u00f3n.\n\nAclaramos adem\u00e1s que, el denominado periodo de tr\u00e1nsito dispuesto en el\nDecreto 283 del 2009, Reglamento de la Ley de Seguridad Social, es de\naplicaci\u00f3n a los trabajadores asalariados protegidos por el r\u00e9gimen general de\nseguridad social, a los cuales se les increment\u00f3, de forma gradual, la edad y\nlos a\u00f1os de servicios para la jubilaci\u00f3n, con el objetivo de afectar lo menos\nposible a aquellos que se encontraban cercanos a cumplir la edad exigida en la\nlegislaci\u00f3n anterior, por lo que dichas disposiciones no resultan de\naplicaci\u00f3n a los trabajadores sujetos de cualquiera de los reg\u00edmenes\nespeciales de seguridad social establecidos.  \n  \nAmalay Lam P\u00e9rez  \nEspecialista  \n  \nVto. Bueno  \nHayd\u00e9e M. Franco Leal  \nDirectora de Pol\u00edticas y Proyecciones. Inass\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-07-21/contesta-instituto-nacional-de-seguridad-social", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-12/pide-que-le-aclare-el-instituto-nacional-de-seguridad-social-inass", "is_response": true, "date": "2017-07-21", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Pide que le aclare el Instituto Nacional de Seguridad Social (INASS)", "body": "\n\nMi nombre es Yacquelin Rodr\u00edguez, profesora del ipu Comandante Fajardo del\nmunicipio de Contramaestre en el poblado de Baire.\n\nHe decidido escribirles para encontrar, primeramente, una respuesta y con ella\nuna soluci\u00f3n al siguiente asunto.\n\nMi pap\u00e1 tiene 28 a\u00f1os de trabajo seg\u00fan el expediente laboral. Era chofer de\nFrutas selectas y en el 2001 por reducci\u00f3n de plantilla queda fuera de este\ncentro. Comienza a desempe\u00f1arse como campesino y la cooperativa que le da las\ntierras, le comunica que entregando un 6 % de las cosechas, esto le servir\u00eda\npara un retiro y tambi\u00e9n acumular\u00eda a\u00f1os de trabajo.\n\nEn el 2013 el INASS visita a las cooperativas y le informa a los campesinos\nque se deben inscribir y pagarle a la onat el seguro social; desde entonces mi\npap\u00e1 paga el seguro social. Ya mi pap\u00e1, el a\u00f1o pasado, cumpli\u00f3 63 a\u00f1os y seg\u00fan\nla ley los nacidos en 1953 ya se pueden jubilar. Cuando me acerco a la\ncompa\u00f1era del inass para tramitarle el retiro me informa que debe cumplir diez\na\u00f1os pagando el seguro social y de no tenerlo, ya que fue en el 2013 que se\ncomenz\u00f3 a inscribir los usufructuarios, no puede jubilarse aunque haya\nprestado 28 a\u00f1os de servicio.\n\nTambi\u00e9n me informa que ellos se rigen por un decreto no por la ley de los\ntrabajadores, entonces, \u00bfqu\u00e9 tipo de trabajadores son los usufructuarios, qu\u00e9\nderechos tienen? \u00bfPara qu\u00e9 le sirven los a\u00f1os de trabajo?\n\n  \nYacquel\u00edn Rodr\u00edguez  \nAvenida 2 No. 513a. e/ 5 y 7  \nBaire. Contramaestre  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-12/pide-que-le-aclare-el-instituto-nacional-de-seguridad-social-inass", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-05-12", "comments": ["Buenos d\u00edas  a todos. Estoy confundido, quisiera que alguno de los foristas entendidos en leyes me ayudara, \u00bfun decreto tiene mayor peso legal que una ley?", "cARLOS EL DECRETO DEBIA DE SER PARA INSTRUMENTAR MEDIDAS  ENTRE ASAMBLEA Y ASAMBLEA QUE ES LA FACULTADA PARA APROBAR LEYES, MIENTRAS SE BUSCA LA SOLUCI\u00d3N TRANSITORIA ENTRE ASAMBLEA CON LOS DECRETOS Y DECRETOS LEY, QUE SON DEL CONSEJO DE MINISTRO  O DE ESTADO, PERO LE CUENTO QUE SE HA COGIDO COMO HABITO EL DECRETO Y EL DECRETO LEY PORQUE SE CAMBIA CADA VEZ QUE QUIERAN SIN CONSULTAR A LOS DIPUTADOS Y DESPU\u00c9S TE INFORMAN Y  NO TE ENTERARTE ES TU MALET\u00cdN.....UNA MALA COSTUMBRE Y EVENTUALIDAD QUE SE HA CONVERTIDO EN HABITO,,,PERO ESO NO SE DICE, Y MENOS SE DISCUTE...POR ESO ES BUENO TENER PERSONAS QUE TODOS PIENSEN IGUAL Y LO MISMO Y CASI TODO SE ACUERDA POR UNANIMIDAD", "Yacquel\u00edn, un casos imilar fue presentado y respondido en la seccion Acuse de Recibo de Juventud Rebelde. Alli explicaron que: Los trabajadores no estatales, tienen que pagar la seguridad social 10 a\u00f1os para que se empiecen a sumar esos a\u00f1os a los trabajados de forma estatal a los efectos del c\u00e1lculo de la jubilaci\u00f3n, a no ser que haya sido trabajador no estatal antes de 2010, en cuyo caso solo necesita acumular 5 a\u00f1os pagando la seguridad social. Eso lo estable el decreto ley que regula el regimen de segurida social para los trabajadores no estatales. O sea en 2023 su papa tendra derecho a jubilarse como trabajor no estatal. Una posibilidad es que como ya tiene el tiempo trabajado y la edad se contrate por 6 meses o un a\u00f1o como trabajador estatal y ahi si tendria derecho a jubilarse como trabajador estatal.", "EL TRABAJO POR CUENTA PROPIA PARA ALGUNOS Y SOBRE TODO ALGUNOS  JEFES ES \"UN MAL NECESARIO\" \nQue tiene que ver los \"oidos para tomar sopa\" si ud pago la ss y tiene edad y a\u00f1os de trabajo se jubila, ya empezaron las teorias de \" cafe con leche\" es una agonia para muchas cosas ser T.C.P algo tan normal en el mundo y asi funciona, porque los malos tienen cosas buenas, no crean que todo es malo......? HAY QUE ESPERAR LA RESPUESTA PARA VER SI EL HECHO DE SER T.C.P NO LE CAMBIO LA NORMA DEL INSS\u00bf", "cARLOS EL DECRETO DEBIA DE SER PARA INSTRUMENTAR MEDIDAS  ENTRE ASAMBLEA Y ASAMBLEA QUE ES LA FACULTADA PARA APROBAR LEYES, MIENTRAS SE BUSCA LA SOLUCI\u00d3N TRANSITORIA ENTRE ASAMBLEA CON LOS DECRETOS Y DECRETOS LEY, QUE SON DEL CONSEJO DE MINISTRO  O DE ESTADO, PERO LE CUENTO QUE SE HA COGIDO COMO HABITO EL DECRETO Y EL DECRETO LEY PORQUE SE CAMBIA CADA VEZ QUE QUIERAN SIN CONSULTAR A LOS DIPUTADOS Y DESPU\u00c9S TE INFORMAN Y  NO TE ENTERARTE ES TU MALET\u00cdN.....UNA MALA COSTUMBRE Y EVENTUALIDAD QUE SE HA CONVERTIDO EN HABITO,,,PERO ESO NO SE DICE, Y MENOS SE DISCUTE...POR ESO ES BUENO TENER PERSONAS QUE TODOS PIENSEN IGUAL Y LO MISMO Y CASI TODO SE ACUERDA POR UNANIMIDAD", "Yacquelin: Explicarle que, si su pap\u00e1 est\u00e1 afiliado al regimen de seguridad de los usufructuarios de tierras, entonces debe cumplir los requisitos establecidos en su legislacion especifica que es el Decreto Ley No.298 de 2012, no siendole de aplicaci\u00f3n la Ley No.105 de Seguridad Social que establece protecci\u00f3n a los trabajadores sujetos del regimen general de seguridad social y que en su Reglamento regula el denominado per\u00edodo de transito. Dicho Decreto Ley No.298 establece requisitos especificos a los fines de obtener una pension por edad. Igualmente regula que , el usufructuario puede completar el tiempo de contribuci\u00f3n  para tener derecho a la pensi\u00f3n, con el de servicios prestados como trabajador asalariado, siempre que acredite un tiempo m\u00ednimo de contribucion al regimen."]}}