{"title": "Autoridades de Remedios  informan sobre el Museo Alejandro Garc\u00eda Caturla", "body": "\n\nInforme conclusivo sobre el caso de Mar\u00eda Aleyda Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez, vecina de\navenida Heriberto Duquesne, bloque A-8, apto. 4, reparto 26 de Julio.\n\nEn la edici\u00f3n del d\u00eda 9 de diciembre del 2016 se public\u00f3 una carta titulada\nAlertan sobre deterioro del Museo Alejandro Garc\u00eda Caturla en Remedios, donde\nMar\u00eda Aleyda Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez expresara que sent\u00eda el estado lastimoso en que\nse encontraba el museo que lleva el nombre de Alejandro Garc\u00eda Caturla;\nrefer\u00eda que hac\u00eda varios meses cuando la remodelaci\u00f3n del edificio aleda\u00f1o, al\nhotel Camino del Pr\u00edncipe, por parte de Emprestur Villa Clara, obra por el 500\naniversario de Remedios, le afectara la cubierta del ala derecha.\n\nEs cierto que en el proceso de reparaci\u00f3n del hotel se afect\u00f3 parte de la\ncubierta del museo; esto oblig\u00f3 a los especialistas a reordenar la colecci\u00f3n\nen el ala izquierda debido a las filtraciones que pon\u00edan en peligro un legado\nconservado inicialmente por Silvino Garc\u00eda Balmaceda, el padre de Caturla.\n\nYa el da\u00f1o fue resuelto por Emprestur y se comprob\u00f3 la calidad del mismo.\n\nEnviamos conformidad de la directora municipal de Remedios, y directora del\nMuseo de la M\u00fasica Alejandro Garc\u00eda Caturla.\n\nAlexey Rodr\u00edguez Alonso,  \nPresidente de la AMPP de Remedios, Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-10-20/autoridades-de-remedios-informan-sobre-el-museo-alejandro-garcia-caturla", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-09/alertan-sobre-deterioro-del-museo-alejandro-garcia-caturla-en-remedios-villa-clara", "is_response": true, "date": "2017-10-20", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Alertan sobre deterioro del Museo Alejandro Garc\u00eda Caturla en Remedios, Villa Clara", "body": "\n\nAgradezco profundamente a Nancy Mo\u00adrej\u00f3n el texto Caturla, la muerte y la\nvida, de Guido L\u00f3pez-Gavil\u00e1n aparecido en Granma el martes 22 de noviembre del\n2016 relaciona\u00addo con el estreno mundial de la \u00f3pera de c\u00e1mara Caturla, la\nmuerte y la vida en la m\u00e1s re\u00adcien\u00adte edici\u00f3n del Festival de M\u00fasica\nCon\u00adtem\u00adpor\u00e1nea de la Uneac.\n\nCon 36 a\u00f1os de trabajo como mu\u00adse\u00f3lo\u00ad\u00adga en la instituci\u00f3n que lleva el nombre\ndel m\u00fa\u00adsi\u00adco universal, siento orgullo por el reconocimiento de intelectuales\ny artistas a su memoria y, so\u00adbre todo, a su extraordinario legado.\n\nMe duele el estado lastimoso en que se en\u00adcuentra el museo que lleva su nombre\nhace ya 24 meses, cuando la remodelaci\u00f3n del edificio aleda\u00f1o, hotel Camino\ndel Pr\u00ednci\u00adpe, por parte de Emprestur Villa Clara \u2014obra para el 500\u2014 le\nafectara la cubierta del ala de\u00adrecha.\n\nEso oblig\u00f3 a los especialistas a reordenar la colecci\u00f3n en el \u00e1rea izquierda\nproducto de las filtraciones que ponen en peligro un legado conservado\ninicialmente por Silvino Garc\u00eda Balmaseda, el padre de Caturla y, tras la\napertura del museo el 31 de mayo de 1975, por su\u00adcesivas generaciones de\nremedianos que ven con desagrado como se deteriora un pa\u00adtri\u00admo\u00adnio que\npertenece a la humanidad.\n\nLa poeta termina su trabajo utilizando el t\u00e9rmino \u00abel infortunado Alejandro\nGarc\u00eda Ca\u00adturla\u00bb.  \nEn la ciudad que lo viera nacer y morir, en pleno siglo 21, considero que\nCaturla contin\u00faa siendo una v\u00edctima de la indiferencia de al\u00adgunos.\n\nMar\u00eda Aleyda Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez  \nAve. Heriberto Duquesne.  \nBloque A-8, apto 4  \nReparto 26 de Diciembre,  \nRemedios,  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-09/alertan-sobre-deterioro-del-museo-alejandro-garcia-caturla-en-remedios-villa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-12-09", "comments": []}}