{"title": "\u00d3mnibus Nacionales de Guant\u00e1namo reconoce falta de respuesta adecuada", "body": "\n\nLa presente es para dar respuesta a la carta publicada en el peri\u00f3dico Granma\ntitulada Preocupaci\u00f3n de discapacitados en Guant\u00e1namo emitida por Erick\nMendoza Guzm\u00e1n, quien refiere que el d\u00eda 21 de febrero del presente se\npresent\u00f3 a las 8:00 a.m. en la terminal de \u00f3mnibus de la provincia de\nGuant\u00e1namo, en la que mostr\u00f3 a la compa\u00f1era de turno su carn\u00e9 de impedido\nf\u00edsico (de la Ansoc) para que lo anotara en la lista de espera, para viajar a\nSanta Clara. Refiere adem\u00e1s, que a las 3:00 p.m. se acerc\u00f3 preocupado a la\ncompa\u00f1era, quien le dijo que ten\u00eda el No. 83 y que en Guant\u00e1namo los impedidos\nf\u00edsicos no ten\u00edan prioridad. Se pregunta el por qu\u00e9, si en todas las\nprovincias de Cuba los impedidos f\u00edsicos tienen prioridad para estos\nmenesteres.\n\nLa direcci\u00f3n general de la Empresa de \u00d3mnibus Nacionales design\u00f3 a la\nsubdirecci\u00f3n comercial para evaluar y responder la reclamaci\u00f3n, la cual\nrefiere al respecto lo que establece el reglamento comercial de la Empresa\n\u00d3mnibus Nacionales sobre discapacitados en su cap\u00edtulo iv Aplicaci\u00f3n de\ntarifas, Art\u00edculo 103 y 104:\n\nArt\u00edculo 103: Mediante el acuerdo No. 3297 del Comit\u00e9 Ejecutivo del Consejo de\nMinistros, del 29 de mayo de 1998, se establece la bonificaci\u00f3n del 50 % de la\ntarifa a los limitados f\u00edsicos o motores, manteniendo el m\u00ednimo de $10.00.\n\nArt\u00edculo 104: A los efectos de la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de lo que en la misma se\nestablece, y por acuerdo entre \u00d3mnibus Nacionales y las ong (Aclifim, Ansoc y\nANCI) sus miembros deber\u00e1n presentar, adem\u00e1s del carn\u00e9 que los acredita como\ntales, la boleta correspondiente de la organizaci\u00f3n de base a la que\npertenecen, debidamente confeccionada, para adquirir boletos, tanto de ida\ncomo de regreso.\n\nPor otra parte, el cap\u00edtulo v Prioridades en la comercializaci\u00f3n de boletines,\nen sus art\u00edculos 109, 110, 111 y 112, dispone lo siguiente:\n\nArt\u00edculo 109: El tratamiento para la comercializaci\u00f3n de boletines ser\u00e1 el\nsiguiente: a) En las agencias se atender\u00e1 a tres clientes, un empleado y un\ncaso de discapacidad.\n\nArt\u00edculo 110: En \u00faltima hora, las prioridades y distribuci\u00f3n de asientos\nser\u00e1n: a) Empleados en funci\u00f3n de servicios. Sin limitaci\u00f3n.\n\nb) Inspectores estatales. (2)\n\nc) Empleados por otras causas. Para \u00e9l y los consignados en su carta de viaje.\n(3)\n\nArt\u00edculo 111: En la lista de espera las prioridades y distribuci\u00f3n de asientos\nser\u00e1n:\n\na) Telegramas de familiares fallecidos (2).\n\nb) Marinos con su boleta. (1)\n\nc) Clientes con reservaci\u00f3n en turnos atrasados o fallos que opten por viajar\nen esa salida.\n\nArt\u00edculo 112: Cuando excepcionalmente, los miembros de la anci (d\u00e9biles\nvisuales o ciegos) no pudieren realizar una reservaci\u00f3n, ser\u00e1n atendidos con\nprioridad para otorgarles dichos asientos u otros, para este y su acompa\u00f1ante,\npor las listas de espera.\n\nEl cap\u00edtulo ix Casos Especiales de Atenci\u00f3n, establece en sus art\u00edculos 155,\n156, 157, 158 y 159, detallados a continuaci\u00f3n:\n\nArt\u00edculo 155: En los casos de boletas expedidas a los limitados f\u00edsicos o\nmotores, las mismas caducar\u00e1n a los 30 d\u00edas posteriores a la fecha de\nexpedici\u00f3n.\n\nArt\u00edculo 156: Cuando la condici\u00f3n del impedido implique su transportaci\u00f3n con\nun acompa\u00f1ante, se utilizar\u00e1 una boleta en la que se incluya el nombre de esta\npersona, debiendo facilitarse la capacidad correspondiente al mismo.\n\nArt\u00edculo 157: Estos casos ser\u00e1n comercializados por las agencias de\nreservaci\u00f3n, en las cuales se mantendr\u00e1n sin reservar al p\u00fablico los asientos\n7 y 8, con la prioridad que se establece en el art\u00edculo 112.  \nArt\u00edculo 158: Cuando estas capacidades no sean reservadas por este concepto\ndurante el periodo establecido para la poblaci\u00f3n, la capacidad pasar\u00e1 a la\nlista de espera, cumpliendo todo lo establecido para estos casos.\n\nArt\u00edculo 159: La transportaci\u00f3n de los miembros de las restantes asociaciones\nde limitados f\u00edsicos mediante las listas de espera se realizar\u00e1 por el orden\nde la cola, salvo aquellos casos en que se aprecie una severa limitaci\u00f3n.\n\nAunque el caso espec\u00edfico del compa\u00f1ero como miembro de la Ansoc, no est\u00e1\nincluido entre las prioridades de la lista de fallos, somos del criterio que,\natendiendo a lo establecido por nuestro reglamento comercial, el mismo est\u00e1 en\nsu pleno derecho de recibir como discapacitado una atenci\u00f3n adecuada, siempre\nque no se viole ninguna de las disposiciones referidas anteriormente.\n\nAtendiendo a lo expuesto en los mencionados art\u00edculos de nuestro reglamento,\nconsideramos con raz\u00f3n en parte el planteamiento, teniendo en cuenta que se\ndebi\u00f3 haber brindado una respuesta adecuada y acorde con la pol\u00edtica de\natenci\u00f3n de nuestra empresa con los discapacitados, la que siempre ha estado\ncaracterizada por su enfoque al cliente y la personalizaci\u00f3n del servicio para\nestos casos.\n\nAl compa\u00f1ero Erick Mendoza Guzm\u00e1n se le dio repuesta manifestando su\nsatisfacci\u00f3n por el tratamiento dado a su planteamiento y mostrando su\nconformidad.\n\n  \nJuan Mario Rodr\u00edguez Mart\u00ednez  \nJefe de Dpto. Comercial,  \nEmpresa de \u00d3mnibus Nacionales\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-10-13/omnibus-nacionales-de-guantanamo-reconoce-falta-de-respuesta-adecuada", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-30/preocupacion-de-discapacitados-en-guantanamo", "is_response": true, "date": "2017-10-13", "comments": ["Y vuelve otra con Raz\u00f3n en parte....parecer\u00eda que es la nueva pr\u00e1ctica de las administraciones, algo as\u00ed como ni pa ti ni pa mi....chao pescao, y as\u00ed lo dejamos.", "Falta de respuesta adecuada no, fue un maltrato a una persona que tiene limitaciones fisicas motoras."], "original_letter_info": {"title": "Preocupaci\u00f3n de discapacitados en Guant\u00e1namo", "body": "\n\nQuiero expresar una queja, que preocupa a todos los discapacitados, ya sean de\nla Aclifim, la Ansoc o de la Anci.\n\nEl d\u00eda 21 de febrero del 2017, a las 8:00 a.m., despu\u00e9s de asistir al sepelio\nde mi hermano Enelio Mendoza Matos, combatiente del Ej\u00e9rcito Rebelde en\nPuriales de Caujer\u00ed, en la provincia de Guant\u00e1namo, me dirijo a la terminal de\n\u00f3mnibus de dicha provincia, y muestro mi carn\u00e9 de impedido (de la Ansoc), a la\ncompa\u00f1era de turno para que me apuntara en la lista de espera.\n\nA las 3.00 p.m., sin que se me hubiera informado antes nada, fui, preocupado a\npreguntar a la taquilla, y la compa\u00f1era me informa que ten\u00eda el No. 86 para la\nguagua de Santa Clara. Al yo reclamarle que c\u00f3mo iba a ser eso, ya que yo era\nimpedido, y que all\u00ed no hab\u00edan otros impedidos, dicha compa\u00f1era me responde\nque los impedidos en Guant\u00e1namo no tienen prioridad. Seguidamente me dirijo al\njefe de turno y me dio la misma respuesta.\n\nYo pregunto, a la vez que me quejo, \u00bfpor qu\u00e9 si en todas las dem\u00e1s provincias\nde Cuba, todos los impedidos f\u00edsicos tenemos prioridad para estos menesteres,\npor qu\u00e9 en la provincia de Guant\u00e1namo, no?\n\nPienso que sea cual sea la respuesta que se me d\u00e9 en virtud de la justicia\nlegislada, ello, lo que realmente est\u00e9 normado o legislado al respecto,\ndebiera publicarse para conocimiento de todos.\n\nEric Mendoza Guzm\u00e1n,  \nCrucero las Margaritas, L\u00ednea, Florida, Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-30/preocupacion-de-discapacitados-en-guantanamo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-30", "comments": ["Estamos en Cuba, que respuesta tan inhumana, Duele leerla!!!", "Caballeros, que estos tiempos dif\u00edciles no nos hagan perder la ternura de nuestros corazones, la solidaridad es un principio inherente a nuestra sociedad y a los hombres de buena voluntad.\nEspero que la Empresa tenga una respuesta clara y oportuna a este infortunio."]}}