{"title": "Responde Cubana de Aviaci\u00f3n", "body": "\n\nA trav\u00e9s de la presente damos respuesta a la queja de servicio promovida por\nOdalys Montes de Oca M\u00e9ndez, publicada el 3 de marzo del presente a\u00f1o, en la\nque expresa su inconformidad con el servicio prestado por nuestra aerol\u00ednea,\nen el vuelo CU985 La Habana-Santiago de Cuba, el 25 de enero del presente a\u00f1o.\n\nLa Direcci\u00f3n de la Empresa, dando cumplimiento a los procedimientos\nestablecidos para la atenci\u00f3n a las quejas de nuestros pasajeros, design\u00f3 una\ncomisi\u00f3n para realizar la investigaci\u00f3n de sus planteamientos, conjuntamente\ncon la Empresa Cubana de Aeropuertos y Servicios Aeroportuarios s.a. (Ecasa),\nperteneciente al sistema de la aviaci\u00f3n, que nos presta servicio en tierra\npara garantizar la transportaci\u00f3n de nuestros clientes.\n\nSe pudo constatar que el vuelo CU985 La Habana-Santiago de Cuba del 25 de\nenero del 2017 al que hace referencia la promovente no es correcto. La reserva\nde su boleto fue realizada en la oficina de Cubana de Aviaci\u00f3n en Varadero,\npara el vuelo cu986 en la ruta La Habana-Santiago de Cuba con hora de salida\n3:40 p.m. Ese vuelo fue cancelado el 23 de enero y establecido un nuevo vuelo\ncon el n\u00famero cu986d, con hora de salida inicialmente para las 7:10 p.m,\ndespu\u00e9s fue reajustado para las 8:00 p.m., en el cual ten\u00eda usted su reserva.\n\nSe pudo comprobar que la pasajera no fue avisada, por la Oficina de Cubana en\nVaradero, del establecimiento del nuevo horario de su vuelo, por eso se\npresent\u00f3 en el aeropuerto para el chequeo antes de hora. Por tal motivo a la\nrepresentante de Cubana de Aviaci\u00f3n s.a. de la Oficina de Varadero que le\nrealiz\u00f3 la reserva, se le aplic\u00f3 como medida una baja calidad por la\nincidencia en el no cumplimiento de lo establecido en el Manual de Pasaje\naprobado en nuestra empresa (aplicable a vuelos nacionales e internacionales),\nen el cap\u00edtulo No. 1, cl\u00e1usula 1.3.6.1 Procedimiento de Cambio de Itinerario;\nen el punto 3, que establece: \u00abUna vez que las estaciones vendedoras tengan\nconocimiento de los cambios efectuados, proceder\u00e1n a avisar a sus\npasajeros...\u00bb.\n\nSe constat\u00f3 la demora en la entrada de los pasajeros del cu986 a la sala de\n\u00faltima espera, entrando a las 8:00 p.m. cuando lleg\u00f3 la agente de la brigada\ndel turno de la noche, provocado por falta de agentes de tr\u00e1fico en el horario\nde 5:00 p.m.-8:00 p.m., pues coincidieron en chequeo cuatro vuelos saliendo y\nse encontraban arribando en ese horario seis vuelos. Los siete (7) agentes de\ntr\u00e1fico presentes ese d\u00eda no eran suficientes para cubrir la demanda de las\noperaciones a\u00e9reas.\n\nEs cierto que la informaci\u00f3n brindada a los pasajeros fue insuficiente,\ndurante el chequeo del vuelo ocurrieron irregularidades como las\ninterrupciones en la estera y no se informaron oportunamente a los pasajeros.\nConocemos que la informaci\u00f3n oportuna es una de las demandas de los clientes y\nd\u00eda a d\u00eda se trabaja para lograr el cumplimiento de este aspecto.\n\nLa direcci\u00f3n de Ecasa en lo concerniente al personal trabajador disponible,\ntrabaja en la implementaci\u00f3n de una nueva estructura y reorganizaci\u00f3n del\npersonal del Aeropuerto Internacional Jos\u00e9 Mart\u00ed y ha estado programando y\ndesarrollando en lo que va de a\u00f1o cursos integrales para cubrir las\nnecesidades de fuerza laboral que afectan las \u00e1reas de tr\u00e1fico de pasajeros,\npara garantizar que los servicios se ofrezcan con la calidad requerida.\n\nSe corrobor\u00f3 que en la Terminal No. 1 el clima es deficiente, ya que los\nequipos existentes no garantizan la climatizaci\u00f3n necesaria con relaci\u00f3n a la\ncantidad de pasajeros que permanecen en las \u00e1reas de la instalaci\u00f3n y los\nservicios higi\u00e9nico sanitarios de la segunda planta est\u00e1n clausurados\nactualmente por sus deficientes confort y salubridad, hasta tanto no se\ntermine el proyecto de reparaci\u00f3n aprobado por la direcci\u00f3n aeroportuaria.\n\nLe transmitimos a la pasajera que lamentamos los inconvenientes causados, le\nsolicitamos nuestras disculpas por las molestias ocasionadas y le expresamos\nadem\u00e1s que nuestra empresa Cubana de Aviaci\u00f3n s.a. direcciona sus principales\nacciones y estrategias a la atenci\u00f3n al cliente, para lograr el incremento en\nla calidad del servicio que se presta.\n\nPor los resultados obtenidos en la investigaci\u00f3n consideramos la queja Con\nRaz\u00f3n.\n\nSe le hizo entrega de la respuesta a la promovente el 27 de abril del 2017, en\nsu centro de trabajo, quedando conforme con los elementos brindados en nuestra\nmisiva.  \n  \nAna Margarita Godoy Guzm\u00e1n  \nDirectora Adjunta. Cubana de Aviaci\u00f3n, S.A.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-23/responde-cubana-de-aviacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-03/mala-informacion-a-pasajeros-en-el-aeropuerto-jose-marti", "is_response": true, "date": "2017-06-23", "comments": ["La quejosa estara conforme pero por lo que yo veo, el funcionario que escribe acepta implicitamente que  los platos rotos de la desorganizacion, el relajo y el mal funcionamiento que hay en los aeropuertos los tiene que pagar el viajero nacional, que paga por su servicio como los demas. Las cosas no pasan porque si, sino porque alguien no esta haciendo correctamente su trabajo. Y esto no es una justificacion; es una verguenza. Si los ba\u00f1os estan en mal estado, es porque quien debia ocuparse de su mantenimiento constante no lo hizo -lo mismo puede decirse del a/c y el sistema de esteras-; si no alcanzan los agentes de aduana es porque la institucion no ha sabido motivar al personal. Creo que las medidas no debieron haber sido aplicadas solo a la empleada que no informo a la pasajera del cambio de horario del vuelo. ", "Buenos d\u00edas. Pienso que lo m\u00ednimo sea el n\u00famero del vuelo y si la ineficiencia en la prestaci\u00f3n del servicio por dicha empresa. El que falte personal u otras justificaciones, como ba\u00f1os sin agua, insalubres\u2026 no son de inter\u00e9s del cliente, son problemas de cada empresa prestadora de servicios. \u00bfLa soluci\u00f3n? Que aquellos que no hacen bien su trabajo paguen de su propio bolsillo la indemnizaci\u00f3n a los perjudicados por da\u00f1os.\nOtro detalle, aunque no en esta queja y generalizado en el territorio nacional, es el mensaje subliminar de los platillos con monedas en las entradas de ba\u00f1os aunque no sean rentados, no es obligado el dep\u00f3sito de las monedas, claro, pero... \nFelicidades al afectado que \u201cqued\u00f3 satisfecho\u201d con la respuesta.\nBuen fin de semana a todos. Saludos\n", "Y quien le resarce el dinero que gast\u00f3? Porque si en este pa\u00eds se demandaran las compa\u00f1\u00edas por maltrato y mal trabajo otro gallo cantar\u00eda.  ", "Aunque soy de ideas comunistas 100x100 coincido con usted en que el d\u00eda en que en Cuba los cuadros que sean responsables de estos problemas al pueblo tengan que pagar de su salario el costo real que le causan al pueblo habr\u00eda muchos menos problemas internos en nuestro pa\u00eds.\nSaludos", "Que burocratismo permite que el ba\u00f1o est\u00e9 en esas condiciones, la climatizaci\u00f3n igual y que esa situaci\u00f3n no pueda resolverse. Por favor, hasta cuando la ineficiencia de Cubana de Aviaci\u00f3n.", "Cubana de Aviaci\u00f3n s.a. de la Oficina de Varadero que le realiz\u00f3 la reserva, se le aplic\u00f3 como medida una baja calidad por la incidencia en el no cumplimiento de lo establecido en el Manual de Pasaje aprobado en nuestra empresa....mi pregunta es esta medida disciplinaria quisiera saber en que consiste...saludos"], "original_letter_info": {"title": "Mala informaci\u00f3n a pasajeros en el Aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed", "body": "\n\nEl pasado 25 de enero me dirig\u00ed al aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed, terminal 1, a tomar\nel vuelo La Habana\u2013Santiago CU 985 con hora de chequeo 1.40, hora de salida\n16.30. Cuando pregunto en informaci\u00f3n me informan que el vuelo estaba\ndemorado, que en principio saldr\u00eda a las 20.00 horas pero podr\u00eda tener m\u00e1s\nretraso, sin m\u00e1s explicaci\u00f3n, ni informaci\u00f3n. Alrededor de las 18.00 comenz\u00f3\nel primer chequeo, todo bien, cuando pasamos a la segunda cola vemos que\ndemoraba m\u00e1s de lo debido.\n\nMe acerco a la taquilla y no hab\u00eda nadie chequeando, las personas comienzan a\npreguntar qu\u00e9 pasaba y la explicaci\u00f3n que dio alguien del personal de\nseguridad es que se hab\u00eda roto una estera.\n\nEstuvimos desde las 19.05 hasta las 19.55 en espera sin saber porque la\ndemora, mi esposo se dirigi\u00f3 a la planta baja a investigar, cuando le informan\nque en el turno de trabajo faltaron tres personas, que la jefa de turno era la\nque estaba cubriendo y al existir la aver\u00eda en la estera, ella hab\u00eda salido\npara solucionar el mismo. A las 20.00 anunciaron por el altavoz que los\npasajeros que se dirig\u00edan en dicho vuelo deb\u00edan estar en la puerta de salida y\ntodos los que esper\u00e1bamos est\u00e1bamos muy preocupados porque si nadie chequeaba\nno pod\u00edamos pasar.\n\nAnte la protesta, ahora masiva, aparece una persona que alcanc\u00e9 leer en la\nidentificaci\u00f3n de nombre Mar\u00eda A. Norma, que sin pedir una disculpa ni brindar\nninguna informaci\u00f3n comenz\u00f3 el chequeo nuevamente. Finalmente pudimos chequear\ny para sorpresa otra multitud en la escalera para poder hacer el tercer\nchequeo y finalmente poder salir. Eso sin contar que en la segunda planta los\nservicios sanitarios est\u00e1n clausurados y debes bajar para hacer uso de ellos,\ndonde la higiene tampoco es muy buena que digamos. Los aires no funcionan casi\nninguno.\n\nSolo me pregunto, podemos tener problemas y lo entendemos, pero donde est\u00e1n\nmis derechos como cliente, a qui\u00e9n reclamar; donde est\u00e1 el servicio que\ndebemos recibir, por qu\u00e9 no respetamos nuestro trabajo. Si al menos alguna\npersona hubiese salido y explicado. No hay justificaci\u00f3n que te falte\npersonal, pero al menos te sientes que le interesas a alguien despu\u00e9s de estar\ntantas horas de  \nespera.\n\nOdalys Montes de Oca  \nM\u00e9ndez Laborde No. 710  \ne/ Cristina y Minerva  \nC\u00e1rdenas, Matanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-03/mala-informacion-a-pasajeros-en-el-aeropuerto-jose-marti", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-03", "comments": ["Es muy  com\u00fan en las informaciones que se le dan a los clientes y no solo en esta empresa, es que falt\u00f3 Jos\u00e9, Maria se enferm\u00f3, Miguel sali\u00f3 un momentico o est\u00e1 de franco y todos los etcs posibles como justificaci\u00f3n  de los problemas y el mal trabajo,la\u00e7poca dedicaci\u00f3n o compromiso  con lo que muchos deben hacer. Ahora, me pregunto: Qu\u00e9  tiene que ver el cliente o qu\u00e9 le importa si x \u00f3 y no est\u00e1. Desde mi punto de vista pienso que el problema es interno de la empresa, ellos son los que tienen que resolver de una forma u otra para  cumplir con sus obligaciones en la prestaci\u00f3n de servicios y no usar justificaciones inservibles o pocas cre\u00edbles con el cliente pues este paga por un servicio que en su derecho est\u00e1 de recibirlo, de lo contrario seria un timo.", "Coincido con Usted. Jge, aqu\u00ed se han utilizado justificaciones para responder. Y adem\u00e1s, la medida disciplinaria recae en la compa\u00f1era que \"no inform\u00f3\". Bueno, pregunto, \u00bfy las medidas a los que \"no previeron\", a los que \"no indicaron\" acciones para resolver esto? Los ba\u00f1os est\u00e1n clausurados \u00bfy qu\u00e9 se supone que hagamos los pasajeros? \u00bfPodemos usar mientas el ba\u00f1o de la Directora Adjunta? La \u00faltima parte de la respuesta es un desaf\u00edo a nuestra inteligencia. No s\u00e9 si la cra. Ana Margarita lo puso porque no se dio cuenta o fue un \"corte y pega\". Dice que la empresa prioriza la atenci\u00f3n al cliente. Por favor, si eso estuviera \"priorizado\", estas cosas no pasar\u00edan.   ", " Por cuestiones de trabajo he viajado varias veces en vuelos nacionales en los \u00faltimos a\u00f1os y cuando le\u00ed esta queja me acord\u00e9 de un sinn\u00famero de situaciones parecidas que nos han sucedido a mis compa\u00f1eros y a m\u00ed, tanto en el aeropuerto de La Habana como el de Holgu\u00edn. Y por cuestiones personales he ido a la Terminal 3  y les puedo asegurar que es deprimente. Es una verg\u00fcenza que la primera y la \u00faltima impresi\u00f3n de los extranjeros sea esa terminal 3. A fines de diciembre a mi hermana y mi sobrina la tuvieron 4 horas esperando por sus maletas porque tambi\u00e9n se hab\u00edan roto las esteras que devuelven el equipaje. Y en un mismo sal\u00f3n agruparon 3 vuelos (cada uno de m\u00e1s de 300 personas), as\u00ed que cerca de mil pasajeros tirados en el piso, con ni\u00f1os y ancianos. Y para terminar, cuando las madres de esos ni\u00f1os empezaron a pedir agua al menos, les trajeron unas botellas que hab\u00eda que comprar ( o sea, ni siquiera una cortes\u00eda por el maltrato que los estaban sometiendo). Y hab\u00eda que comprarlas en CUC. Los turistas extranjeros preguntaron qu\u00e9 era CUC y donde se pod\u00edan cambiar. La respuesta fue: En el sal\u00f3n del aeropuerto, pero no pueden salir hasta que no tengan sus maletas. \u00bf\u00bf\u00bf\u00bf Sin palabras. He le\u00eddo la inversi\u00f3 que se va a hacer con los franceses, pero habr\u00e1 que invertir no solo en la instalaci\u00f3n, sino en las mentes de los que mal administran las 5 terminales del Aeropuerto. Gracias a Granma por permitir el debate de este tema que afecta uno de los mayores ingresos del pa\u00eds: el turismo. ", "Reafirmo todo y m\u00e1s de lo que sucede en el aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed en vuelos internacionales. Lo viv\u00ed en primera persona en el mes de mayo pasado. La estera rota, sin poder comprar agua, los ba\u00f1os sucios,malolientes, muchos pasajeros inclusive de la tercera edad sentados en el suelo esperando a que salieran las maletas. Varias llegadas de vuelos  internacionales: Canad\u00e1, Espa\u00f1a, Alemania, Francia, alrededor de  mil pasajeros esperando en un calor insoportable durante horas, y los pocos empleados conversando en el ba\u00f1o, fumando, pasando ol\u00edmpicamente de todo.\u00a1Una verg\u00fcenza! ", "desastre total ...", "Reafirmo todo y m\u00e1s de lo que sucede en el aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed en vuelos internacionales. Lo viv\u00ed en primera persona en el mes de mayo pasado. La estera rota, sin poder comprar agua, los ba\u00f1os sucios,malolientes, muchos pasajeros inclusive de la tercera edad sentados en el suelo esperando a que salieran las maletas. Varias llegadas de vuelos  internacionales: Canad\u00e1, Espa\u00f1a, Alemania, Francia, alrededor de  mil pasajeros esperando en un calor insoportable durante horas, y los pocos empleados conversando en el ba\u00f1o, fumando, pasando ol\u00edmpicamente de todo.\u00a1Una verg\u00fcenza! ", "Es una situaci\u00f3n que se repite con mucha frecuencia y nunca nadie da una explicaci\u00f3n y menos una disculpa o indemnizaci\u00f3n a los viajeros "]}}