{"title": "Poder Popular de Mayabeque responde a lectora", "body": "\n\nRespecto a la carta \u00bfQui\u00e9n finalmente har\u00e1 el tr\u00e1mite que solicito? publicada\nel 14 de octubre del 2016, donde la compa\u00f1era Daysi Cabrera Alfonso se refiere\na la morosidad de los tr\u00e1mites para un dictamen de divisi\u00f3n de su vivienda,\nexplicamos lo siguiente: La causa que motiv\u00f3 la morosidad del tr\u00e1mite fue\nporque el proceso estaba detenido por la instancia provincial desde mayo del\n2016.  \nEn noviembre del mismo a\u00f1o se autoriza al municipio a continuar este tipo de\ntr\u00e1mite y se env\u00edan los modelos oficiales para su realizaci\u00f3n.  \nEl tr\u00e1mite solicitado por la ciudadana ya tuvo soluci\u00f3n por el arquitecto del\nmunicipio, posterior a la autorizaci\u00f3n para su realizaci\u00f3n por la provincia.  \nAl analizar con Planificaci\u00f3n F\u00edsica provincial plantea que la soluci\u00f3n y\nrespuesta de la queja corresponde al grupo Empresarial Mayabeque, porque la\nactividad y arquitectos est\u00e1n subordinados a ella.  \nAunque la queja tuvo soluci\u00f3n, todav\u00eda no hemos recibido de la instancia antes\nmencionada evidencia de la notificaci\u00f3n realizada.\n\nTamara Valido Ben\u00edtez  \nPresidenta de la Asamblea  \nProvincial del Poder Popular  \nMayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-02-10/poder-popular-de-mayabeque-responde-a-lectora", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-14/quien-finalmente-hara-el-tramite-que-solicito", "is_response": true, "date": "2017-02-10", "comments": ["Buenos d\u00edas a todos, considero que esta respuesta est\u00e1 incompleta. por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 la instancia provincial detuvo los tramites? ", "Muy superficial esta respuesta, resulta necesario explicar auien autoriz\u00f3 a  que los tr\u00e1miters se paralizaran  y  bajo que argumentos.", "Buenos dias,necesito me faciliten la direccion de correo para escribir a Cartas a la Direccion.Gracias."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQui\u00e9n finalmente har\u00e1 el tr\u00e1mite que solicito?", "body": "\n\nSoy propietaria de una casa que hered\u00e9 de mis padres, es bastante grande, por\nlo que decid\u00ed hace un tiempo dividirla para darle una parte de ella a mi hijo,\npara lo cual deber\u00eda ha\u00adcer un dictamen t\u00e9cnico.\n\nHace unos d\u00edas me dirig\u00ed a hacer los tr\u00e1mites pertinentes al departamento de\nArquitectura de la comunidad, donde se me informa, que desde el mes de mayo,\neste departamento y la oficina de tr\u00e1mites y arquitectos de la provincia no se\nponen de acuerdo para ver qui\u00e9n es el encargado de hacer los tr\u00e1mites, por lo\nque me recomendaron seguir visitando este centro laboral hasta ver si se\nsoluciona este problema tan sencillo, del cual no soy la \u00fanica afectada.\n\n  \nDaysi Cabrera Alfonso.  \nCalle 34 No. 2915, entre 31 y Final  \nMelena del Sur. Mayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-14/quien-finalmente-hara-el-tramite-que-solicito", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-10-14", "comments": ["Buenos d\u00edas a todos, un ejemplo m\u00e1s del BUROCRATISMO.", "Por fin nos notificaron la Resolucion 1411/2016 del MICONS a los vecinos constructores de la Comunidad Nicaragua, de Santa Marta , Cardenas, Matanzas, despues de mandarnos a tranasferir la propiedad de la vivienda segun las Resoluiciones de Cese de Medio Basico, despues de tantas burlas, nos dejaron como medio basico de por vida, que pena despues de tanto a\u00f1os esperando."]}}