{"title": "Responde Recuperaci\u00f3n de Materias Primas de Camag\u00fcey", "body": "\n\nEl 6 de enero fue publicada la carta \u00bfEl maltrato est\u00e1 \u00abestablecido\u00bb en la\nEmpresa de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas?, remitida por Fernando Machado\nBen\u00edtez, en la cual plantea el maltrato que recibieron parte de los que\nacudieron el 23 de diciembre del 2016 al punto de compras del distrito Julio\nAntonio Mella, ubicado en la carretera de Santa Cruz, del municipio de\nCamag\u00fcey, con el objetivo de vender desechos s\u00f3lidos recuperables.\n\nSe realiz\u00f3 una visita al domicilio del cliente por el director de la Empresa,\ndirector de Recursos Humanos y director de Supervisi\u00f3n y Control, con el\nprop\u00f3sito de esclarecer lo sucedido y para darle a conocer que se le estaba\nbrindando atenci\u00f3n a su planteamiento.\n\nEn la entrevista se pudo aclarar que: el compa\u00f1ero reconoce el trabajo que\ntiene la organizaci\u00f3n en la provincia y la importancia que tiene para el pa\u00eds;\nen las ocasiones que se ha presentado a vender las materias primas nunca ha\nrecibido maltrato, siempre han sido respetuosos con los clientes, pero no\nencuentra l\u00f3gico, y explica que es su criterio, que se pare un servicio a la\npoblaci\u00f3n para una reuni\u00f3n, siendo este el motivo por el que considera que ha\nsido maltratado.\n\nReconocemos que falt\u00f3 la comunicaci\u00f3n por parte del supervisor, quien debi\u00f3\ncomunicarle a los clientes que no se efectuar\u00eda una reuni\u00f3n sino la inspecci\u00f3n\nsorpresiva en el horario de compra, establecida en la Resoluci\u00f3n No. 50/2016\nProcedimiento para la compra de materias primas secundarias a la poblaci\u00f3n, de\nla Uni\u00f3n de Empresas de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas, (UERMP) donde plantea\nen las generales en el apartado IV, punto 15.-Realizar acciones de controles\nprogramados y sorpresivos a la actividad de las Casas de Compras, garantizando\ncon ello la supervisi\u00f3n mensual de todas.\n\nSe presentaron excusas por las molestias ocasionadas y el cliente qued\u00f3\ncomplacido con la respuesta y la explicaci\u00f3n y el tratamiento dado por la\ndirecci\u00f3n de la empresa.\n\nEl maltrato No est\u00e1 establecido en la empresa ni en la organizaci\u00f3n, pues los\nclientes son nuestra raz\u00f3n de ser. Nos hemos caracterizado por ser respetuosos\ncon ellos, y cuando se realiza una inspecci\u00f3n, como indica la Resoluci\u00f3n, se\nles explica el objetivo y se brinda el tratamiento adecuado.\n\nMedidas adoptadas por la empresa para lograr que estas cosas no sucedan:\nactualizar los tel\u00e9fonos y personal de atenci\u00f3n a las quejas a la poblaci\u00f3n en\ntodas las casas de compras.  \nSe analiz\u00f3 el caso en el consejo de direcci\u00f3n ampliado como estudio para\nprevenir que se repita en el futuro.\n\nSe analiz\u00f3 en el comit\u00e9 de prevenci\u00f3n y control donde se realiz\u00f3 un\nse\u00f1alamiento cr\u00edtico al supervisor por la falta de comunicaci\u00f3n con los\nclientes, teniendo en cuenta el poco tiempo que lleva en la actividad y en la\nempresa.\n\nJos\u00e9 E. Quintana Padr\u00f3n  \nDirector General Empresa de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas, Camag\u00fcey\n\nCOLETILLA\n\n\u00bfUna inspecci\u00f3n sorpresiva dura solo 50 minutos? Ese fue el tiempo que estuvo\nsuspendida la compra en esa unidad de la Empresa de Recuperaci\u00f3n de Materias\nPrimas en Camag\u00fcey, de acuerdo con la carta de Fernando Machado Ben\u00edtez. \u00bfUna\ninspecci\u00f3n sorpresiva pasa de ese estado al horario de almuerzo, cierra el\nlocal y deja al p\u00fablico esperando, que adem\u00e1s llevaba dos horas en el\nestablecimiento, seg\u00fan narra en su carta el lector? Si como dice esta empresa\nagramontina en su respuesta que \u00ablos clientes son nuestra raz\u00f3n de ser\u00bb,\nentonces no puede dejarlos esperando sin atenci\u00f3n por m\u00e1s de dos horas. No hay\nresoluci\u00f3n que pueda amparar tal desatino.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-01-27/responde-recuperacion-de-materias-primas-de-camaguey", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-01-06/el-maltrato-esta-establecido-en-la-empresa-de-recuperacion-de-materias-primas", "is_response": true, "date": "2017-01-27", "comments": ["Buenos d\u00edas a todos, creo que debe ser revisado este tema nuevamente, ya que me parece que una inspecci\u00f3n del tipo que sea, no es motivo para detener un servico en cualquier entidad!!!! Esto m\u00e1s bien parece una justificaci\u00f3n a lo mal hecho por las empresas y sus representantes!!!", "Esto mas bien es una justificaci\u00f3n delo k pasa en todas estas casas de compra y en muchos lugares, no tratan de resolver los problemas, solo justificar lo k esta mal..."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfEl maltrato est\u00e1 \u00abestablecido\u00bb en la Empresa de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas?", "body": "\n\nAcudo a ustedes ante la imposibilidad de contactar por v\u00eda telef\u00f3nica con la\nEmpresa Provincial de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas en Camag\u00fcey; a fin de\nplantearles mi inquietud por el maltrato que recibimos parte de los que\nacudimos el 23 de diciembre del 2016 al punto de compras del distrito Julio\nAntonio Mella, ubicado en la carretera de Santa Cruz, del municipio de\nCamag\u00fcey.\n\nLuego de llegar al lugar a las 9:50 a.m. y hacer una peque\u00f1a cola de cinco\npersonas, con el objeti\u00advo de vender desechos s\u00f3lidos recuperables, los all\u00ed\npresentes nos quej\u00e1bamos de la lentitud de las compras, observando que adem\u00e1s\nde los traba\u00adjadores habituales del local hab\u00eda un tercero super\u00advisando; pero\npara sorpresa nuestra a las 11:16 a.m. el compa\u00f1ero al frente del punto\ncomunica que el supervisor se reunir\u00e1 con ellos, por lo que se paralizar\u00edan\nmoment\u00e1neamente las compras.\n\nA preguntas de la cola nos informa que ser\u00eda durante 30 minutos o menos. La\nreuni\u00f3n se exten\u00addi\u00f3, y a las 12:06 minutos comienzan a cerrar el local para\nir a almorzar. Ante la indignaci\u00f3n de los que all\u00ed esper\u00e1bamos (al sol,\nparados y por m\u00e1s de dos horas) por paralizar las compras por 50 minutos, el\nsupervisor contest\u00f3 que \u00abeso era lo establecido\u00bb.\n\nEstoy convencido de que esa no es la pol\u00edtica de una Empresa tan importante en\nnuestra econom\u00eda, pero es evidente que a\u00fan existen en ella factores subjetivos\nque entorpecen su gesti\u00f3n: el maltrato no puede seguir \u00abestablecido\u00bb.\n\nFernando Machado Ben\u00edtez  \nCoronel Bringas No. 128. Reparto La Caridad. Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-01-06/el-maltrato-esta-establecido-en-la-empresa-de-recuperacion-de-materias-primas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-01-06", "comments": []}}