{"title": "Si hay poco papel fotogr\u00e1fico, lo mejor es repartirlo entre todos", "body": "\n\nDesde ayer 4 de agosto estoy tratando de sacar tres ampliaciones en el\nFotoservice de 10 de Octubre y Arnao. Cada vez que voy est\u00e1n los fot\u00f3grafos\ncuentapropistas sacando un bulto de fotos y ampliaciones y muy tranquilamente\nte dicen que ellos llegaron primero, pero a la vez te dicen que hay poco\npapel.\n\nLo que molesta de todo esto es que no hay orden, si te est\u00e1n diciendo que hay\npoco papel c\u00f3mo le vas a dar todo lo que hay a una sola persona; es igual que\ncuando vas a la tienda y sacan el papel  \nsanitario y se lo dan todo al primero que llegue, que siempre es un\ncuentapropista o un revendedor.\n\nYo no estoy en desacuerdo de que ellos tienen que sacar sus fotos, pero si hay\npoco papel se debe hacer en varios d\u00edas, compartiendo para que todos\nalcancemos y todos conformes.\n\nOjal\u00e1 no tengamos m\u00e1s estos problemas y nos ayudemos unos a los otros.\n\nCalle Segunda No. 374 entre Kessel y Bellavista. V\u00edbora Park. Arroyo Naranjo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-08-11/si-hay-poco-papel-fotografico-lo-mejor-es-repartirlo-entre-todos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-08-11", "comments": ["Estos cuentapropistas tienen compromisos que cumplir con sus clientes. Desgraciadamentea, por lo que aqu\u00ed se dice, el estado no puede garantizar los insumos para cubrir la demanda, pero estos emprendedores fot\u00f3grafos no tienen la culpa. Por tanto, no creo que la soluci\u00f3n sea \"compartiendo para que todos alcancemos y todos conformes.\" La soluci\u00f3n es que el estado cubra la demanda y con el mayor respeto, sobre eso deber\u00eda basarse la inconformidad.", "Referente a este Photoservice les dir\u00e9 que a mi me ha pasado lo mismo, una y otra vez, pero no recientemente, durante mucho tiempo, que decid\u00ed ya no ir m\u00e1s al horario que uno vaya, nunca te pueden atender, o porque, seg\u00fan dicen ya cerraron y cuando uno compara la hora que dice en la puerta con la del reloj falta un buen tiempo, es muy com\u00fan que pase eso que plantea la persona que escribe, tal y como se dijo esta semana en el programa Cubadice, viene alguien y paga unos CUC de m\u00e1s por el trabajo y el pobre que viene detr\u00e1s se queda sin nada.\nMuchas veces me limito a escribir comentarios pues nada van a resolver, se dice mucho, pero nadie hace nada, la prensa se ha convertido en el pa\u00f1o de lagrimas del cubano, para que cualquier problema se resuelva hay que enviar una carta y esperar a que se publique, la semana pasada eran los basureros de Arroyo Naranjo, que al mismo d\u00eda de publicada la carta se empezaron a recoger despu\u00e9s de semanas. ", "Es injusto, pero comprendo que es dif\u00edcil dejar esas decisiones a los dependientes. Si llega un cliente y le pide una cantidad de mercanc\u00eda, se la despacha. Se pueden hacer valoraciones de que est\u00e1 acaparando y que es para revender, pero todo eso es una especulaci\u00f3n. Y si se limita vender solo una cantidad para cada persona, ah\u00ed mismo le dimos al dependiente una v\u00eda de enriquecimiento: solo te puedo dar 5, pero \"si t\u00fa me ayudas\" te doy 20. Y eso es tan dif\u00edcil de controlar como lo otro. Por eso, hay que ir a la esencia del problema: \u00bfPor qu\u00e9 no se acaba de implementar el mercado mayorista para los que tengan licencia? Desde que comenz\u00f3 el trabajo por cuenta propia se est\u00e1 informando que el mercado mayorista se har\u00e1, pero hasta ahora no se ha explicado ni c\u00f3mo, ni cu\u00e1ndo. Y llevamos a\u00f1os \"perfeccionando\" el trabajo por cuenta propia. Nada puede justificar las ilegalidades, pero si una persona tiene una cafeter\u00eda, \u00bfc\u00f3mo adquiere los productos? \u00bftiene que ir 10 veces al mercado a comprar 10 buchitos de productos? Esa l\u00f3gica es il\u00f3gica y ya que se ha decidido perfeccionar de nuevo el trabajo por cuenta propia, ser\u00eda muy \u00fatil que las autoridades que les corresponde informen qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo para resolver el mercado mayorista. Un ejemplo de la demora en tomar estas decisiones, fue la pregunta que le hizo en la TV el periodista Wilmer  a la Viceministra de Trabajo. \u00bfCu\u00e1nto tenemos que esperar para perfeccionar el TCP? El periodista le record\u00f3 que una norma se demor\u00f3 14 a\u00f1os en salir \"perfeccionada\", a lo que la Viceministra respondi\u00f3 que ahora no habr\u00e1 que esperar 14 a\u00f1os. O sea, reconoci\u00f3 que era cierto. Entonces, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s tendremos que esperar por el mercado mayorista para poder imprimir una foto de forma individual sin que los fot\u00f3grafos particulares compren toda la tienda antes que uno? Digo la foto siguiendo el mismo ejemplo de la queja, puede ser los refrescos, las maltas, alimentos, etc,etc. Gracias a Granma por permitir el debate.", "Envi\u00e9 un comentario desde hace 4 d\u00edas y no se ha publicado. Debe ser un problema de conexi\u00f3n. Reitero la parte esencial: 1ero: la soluci\u00f3n no es repartir el poco papel que haya entre todas las tiendas, eso lo \u00fanico que provoca es darle una justificaci\u00f3n m\u00e1s a los dependientes para que lo vendan como quieran a sobre precio. 2do: \u00bfY el mercado mayorista? Del mismo se habla siempre que se trata el tema de los TCP, pero solo eso: se habla, no se ha implementado ninguna acci\u00f3n. \u00bfY de d\u00f3nde los TCP van a sacar los productos? Yo creo que la l\u00f3gica de esta carta no es correcta, honestamente. Distribuir un poquito en cada lugar no es la soluci\u00f3n, sino el mercado mayorista a precios diferenciados y por supuesto, con un contrato firmado sobre  la base de la licencia otorgada. Y dejar que el mercado minorista cumpla su funci\u00f3n . Y de paso, los clientes que no somos TCP podamos comprar alg\u00fan d\u00eda una malta sin tener que hacer una cola por gusto, para que 3 personas se lleven todo el almac\u00e9n en una sola compra. Y eso, adem\u00e1s, propicia tambi\u00e9n la especulaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n entre los dependientes, due\u00f1os y se\u00f1ores de la mercanc\u00eda que en realidad, pertenece al Estado. Gracias a Granma por propiciar el debate.", "si usted reparte la pobreza entre todos lo unico que haces es hacer pobres a todos.los problemas no se resuelven asii.Abran la aduana en Cuba y veran que no falta nada"]}