{"title": "Correo de Matanzas da raz\u00f3n a queja por demora en la entrega de la prensa y anuncia amonestaci\u00f3n a cartero", "body": "\n\nLa Empresa de Correos Matanzas responde a la queja de Regla Bravo Rodr\u00edguez,\nreferente a la demora en la entrega de la prensa.\n\nUna vez conocida la carta publicada en Granma el pasado 17 de marzo con el\nt\u00edtulo \u00bfPor qu\u00e9 tengo que leer peri\u00f3dicos viejos?, remitida a ese diario por\nRegla Bravo Rodr\u00edguez, vecina de calle 23, No. 1068, e/ Souberville y L\u00ednea,\nmunicipio de C\u00e1rdenas, Matanzas, se procedi\u00f3 a investigar el hecho y sus\ncausas.\n\nLo primero que se hizo fue visitar a la compa\u00f1era Regla y ofrecerle disculpas\na nombre de la Empresa de Correos Matanzas por las molestias ocasionadas. Una\ncomisi\u00f3n investigadora, encabezada por la directora de la oficina de correos\nde C\u00e1rdenas, Yaralis Guillen Andux, analiz\u00f3 las causas de que a la cliente le\nllegaran las suscripciones de prensa fuera de fecha y se determin\u00f3 que el\nresponsable de ese mal servicio era el cartero integral Humberto L\u00f3pez.\n\nEn el an\u00e1lisis realizado se evalu\u00f3 que este es un barrio de porteo muy extenso\nque durante alg\u00fan tiempo no tuvo cartero fijo, por lo que se cubr\u00eda con\ncarteros de los barrios colindantes, de ah\u00ed las irregularidades que existieron\nen el servicio en el 2016 hasta que se pudo encontrar al referido cartero.\n\nDicho trabajador reconoci\u00f3 que no le hab\u00eda entregado la prensa en varias\nocasiones a esta suscriptora, porque el barrio de porteo en que la reclamante\nreside es muy extenso y \u00e9l a\u00fan no dominaba bien la ubicaci\u00f3n de la vivienda de\ntodos los clientes y de todos los servicios que a cada uno corresponde.\n\nCiertamente, se evalu\u00f3 que este es un cartero joven, de nueva incorporaci\u00f3n al\ncorreo de C\u00e1rdenas, y que no tiene la experiencia suficiente en el servicio\npostal, por lo que atendiendo a esa circunstancia se determin\u00f3, por ser la\nprimera vez en que incurr\u00eda en esta situaci\u00f3n, aplicarle una amonestaci\u00f3n\np\u00fablica ante el colectivo laboral e intensificar su capacitaci\u00f3n pr\u00e1ctica en\nel barrio de porteo que atiende.\n\nTodo lo anterior le fue explicado a la compa\u00f1era Regla, a quien le reconocimos\ncon raz\u00f3n su queja, se le repuso la prensa atrasada y le reiteramos nuestras\ndisculpas con el compromiso de adoptar las medidas necesarias para que esta\nsituaci\u00f3n no se repita.\n\n  \nHugo E. Rodr\u00edguez Valdivia,  \nDirector General Empresa de Correos Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-19/correo-de-matanzas-da-razon-a-queja-por-demora-en-la-entrega-de-la-prensa-y-anuncia-amonestacion-a-cartero", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-17/por-que-tengo-que-leer-periodicos-viejos", "is_response": true, "date": "2017-05-19", "comments": ["Compa\u00f1ero Hugo, seg\u00fan Regla en su queja y cito \"Este problema ha sido planteado en la oficina donde se distribuye la prensa a los responsables en reiteradas ocasiones desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os; la \u00faltima vez fue por escrito el 19 de octubre del 2016, pero sin lograr una soluci\u00f3n\", entonces ahora resulta que s\u00f3lo \"amonestan\" al cartero por ser la \"primera vez\". D\u00f3nde est\u00e1 la gesti\u00f3n de la oficina, cu\u00e1l fue la medida tomada con los responsables que no dieron soluci\u00f3n antes de que se publicara la queja en el Granma. Esta respuesta es una total burla. "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 tengo que leer peri\u00f3dicos viejos?", "body": "\n\nEstoy suscrita a los peri\u00f3dicos Granma y Gir\u00f3n hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os y nunca\nhab\u00eda sucedido recibirlos fuera de fecha o no recibirlos, a pesar de pagar por\nadelantado mensualmente el servicio y no fallar cuando orientan ratificar la\nsuscripci\u00f3n, adem\u00e1s de haberse incrementado el precio.\n\nEste problema ha sido planteado en la oficina donde se distribuye la prensa a\nlos responsables en reiteradas ocasiones desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os; la \u00faltima\nvez fue por escrito el 19 de octubre del 2016, pero sin lograr una soluci\u00f3n.\n\nComo una peque\u00f1a muestra puedo decirles que en el a\u00f1o 2016 recib\u00ed 90 veces el\nperi\u00f3dico atrasado, de ellos 25 correspondi\u00f3 al lunes; el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o\npasado lo entregaron atrasado y el primer ejemplar del 2017 tambi\u00e9n.\n\n\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n de incumplirse la entrega en tiempo y forma del diario\nGranma y el semanario Gir\u00f3n?\n\n  \nRegla Bravo Rodr\u00edguez  \nCalle 23 No. 1068 entre Souberville  \ny L\u00ednea C\u00e1rdenas, Matanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-17/por-que-tengo-que-leer-periodicos-viejos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-17", "comments": ["Esa reclamaci\u00f3n en estos medios es m\u00e1s vieja que la entrega de los peri\u00f3dicos. Las respuestas dadas por Correos ya las sabemos de memoria. Hasta cu\u00e1ndo Correos? Saludos"]}}