{"title": "\u00bfLa contaminaci\u00f3n particular es menos da\u00f1ina que la estatal?", "body": "\n\nLes escribo para reportar una situaci\u00f3n de peligro por riesgo ambiental que\ncorremos los vecinos de calle Rafael Espinosa, CDR #9, zona 123, en el reparto\nJim\u00e9nez, cercano a la Plaza de la Revoluci\u00f3n Antonio Maceo, en Santiago de\nCuba.\n\nEl problema surge cuando un cuentapropista compr\u00f3 un terreno agr\u00edcola adjunto\na esta calle de tierra y mont\u00f3 una f\u00e1brica de hormig\u00f3n (Bloques) en el a\u00f1o\n2013.\n\nDesde un inicio nos opusimos a esta f\u00e1brica por ser muy contaminante y estar\nmuy cerca de nuestras viviendas y as\u00ed lo hemos planteado en las reuniones de\nrendici\u00f3n de cuentas.\n\nSi a pocos metros de este lugar existi\u00f3 una de las mayores fabricas (Josu\u00e9\nPa\u00eds), de hormig\u00f3n, propiedad del Estado cubano, la cual fue desactivada y\ntrasladada a la zona industrial por el efecto contaminante, entonces \u00bfc\u00f3mo es\nposible que suceda esto ahora?\n\nLa empresa que respalda a esta f\u00e1brica particular es Empromac Santiago, por\ntanto, mi pregunta es la siguiente: \u00bfEst\u00e1 autorizada esta empresa a violar las\nleyes medioambientales de este pa\u00eds, por cumplir planes de producci\u00f3n que\nafectan la salud de nuestra comunidad?\n\nEstimo que las m\u00e1ximas autoridades de gobierno en nuestra provincia deben\ntomar cartas en el asunto, ante tan flagrante violaci\u00f3n y en un lugar tan\ncercano a la Plaza de la Revoluci\u00f3n Antonio Maceo.\n\nLos invito a que vengan al terreno y vean con sus propios ojos la destrucci\u00f3n\nque ha ocasionado dicha f\u00e1brica a nuestro vecindario.\n\nIng. Armando Villal\u00f3n Labadi\u00e9  \nRafael Espinosa #4 altos  \nEsquina Camino de la ceiba  \nReparto Jim\u00e9nez. Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-08/la-contaminacion-particular-es-menos-danina-que-la-estatal", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-12-08", "comments": ["Ya que invit\u00f3 a las m\u00e1ximas autoridades a ese particular negocio para que vean la contaminaci\u00f3n ambiental, acu\u00e9rdense que hay una ley del CITMA y para m\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el acuerdo de Par\u00eds.\nUrgente a inspeccionar la peque\u00f1a industria por los altos dirigentes de esa provincia, no se demoren m\u00e1s.", "Lo que pasa es que los mecanismos de control para el sector privado no existen. Si se tratara de aplicar los mismos que para una empresa no funcionar\u00eda. Habr\u00eda que reconocer que un grupo amplio de actividades de cuentapropistas no pueden desempe\u00f1arse, por incumplir las normas t\u00e9cnicas, sanitarias y ambientales. En conclusi\u00f3n, cuando una queja signifique indemnizaciones, cierre definitivo o quiebra, comenzar\u00e1 a verse un cambio en el proceder de los que producen a costa de afectar a la salud y al medio ambiente."]}