{"title": "Grupo de la Electr\u00f3nica informa soluci\u00f3n al problema por mala calidad de cajita de TV", "body": "\n\nCumpliendo con la indicaci\u00f3n del presidente de la OSDE, el pasado d\u00eda 7 de\nseptiembre se visit\u00f3 el hogar de la compa\u00f1era Tania Rosado Gonz\u00e1lez, para\natender la queja; la comisi\u00f3n que la visit\u00f3 estuvo integrada por:\n\nRegla Claribel Mezquia S\u00e1nchez, atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del OSDE.\n\nAlcides Maymir Torrens, jefe de Tecnolog\u00eda de la UEB MULTITEC de Cajitas.\n\nGuillermo Mart\u00ednez Fern\u00e1ndez, gerente Copextel Villa Clara.\n\nOlga Lidia Le\u00f3n, atenci\u00f3n al cliente, Copextel Villa Clara.\n\nLa promovente alega que su madre compr\u00f3 una cajita GELECT SD-HL215B/G,\nadquirida el 30 de mayo del 2015; la caja dej\u00f3 de recibir se\u00f1al, funcionaba\ntodo menos la recepci\u00f3n de la se\u00f1al. La compa\u00f1era se dirigi\u00f3 al taller de\nCopextel y ah\u00ed le actualizaron la caja nuevamente y la misma sigui\u00f3 con el\nmismo problema, donde se le inform\u00f3 sobre la posible soluci\u00f3n mediante el\ncambio de placa, lo cual no se realiz\u00f3 por decisi\u00f3n de la cliente debido a su\ninconformidad con el precio de la reparaci\u00f3n.\n\nEn la visita conjunta de los especialistas de la industria y Copextel se\ncomprob\u00f3 que exist\u00eda deterioro en la soldadura de un componente en la placa\nprincipal motivado por la humedad y el tiempo de uso.\n\nSus preocupaciones sobre la calidad de la caja quedaron esclarecidas, con lo\ncual el cliente qued\u00f3 conforme.\n\nReferente al precio de la reparaci\u00f3n de la caja, est\u00e1 sujeto a las normas\nestablecidas, bajo las condiciones existentes en el pa\u00eds.\n\nLo anterior no significa que todas las roturas y reparaciones sean similares\nde cambio de placas; se pueden presentar otras roturas menores como en este\ncaso, que pueden ser resueltas a menos precios, aunque es cierto que la placa\nes el componente principal y de ah\u00ed su precio.\n\nY para que as\u00ed conste firman la presente quienes abajo aparecen, dando validez\nal contenido expuesto.\n\nRafael Roque Gonz\u00e1lez,  \nJefe Centro de Direcci\u00f3n Copextel  \n  \nAlcides Maymir Torrens,  \nJefe de Tecnolog\u00eda de la UEB Cajitas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-16/grupo-de-la-electronica-informa-solucion-al-problema-por-mala-calidad-de-cajita-de-tv", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-02/queja-en-espera-de-oidos-receptivos", "is_response": true, "date": "2017-06-16", "comments": ["si su soluci\u00edon era una simple soldadura, no tan cara, porque le informaron como posible soluci\u00f3n el cambio de placa, es oara trabajar menos, para cobrar m\u00e1s, por falta de conocimientos.\nde eso no se habla.", "Soy de Bayamo y en la tiendas que comercializan efectos electr\u00f3nicos esta marca de caja descodificadoras gozan de mala fa dices se dicen que de ella la mita siempre se devuelven ", "Es verdad aqui en Ciego de \u00c1vila Tambi\u00e9n gozan de mala fama. Adem\u00e1s seg\u00fan ellos explican el problema era por humedad y tiempo de uso \u00bfComo es posible que si la mujer la compr\u00f3 en el 2015 ya van a sacar tiempo de uso? Si se va a pagar tan caro por un producto no deber\u00eda en 2 a\u00f1os da\u00f1arse.", "Sigo con la preocupaci\u00f3n de los precios manifestada no solo para las cajitas sino para muchos productos de sos fabricados y comerializados en el pa\u00eds como es posible que la placa de la cajita cueste casi igual que una nueva y por qu\u00e9 si se fabrican en Cuba no se aplica en el precio el abaratamiento de los costos, usted compra un TV en cualquier lugar del tercer mundo y uesta un tercio que el valor en Cuba, pero compra un TV en Cuba fabricado en China, Jap\u00f3n, Corea y cuesta igual que uno de igual tecnolog\u00eda y tama\u00f1o que el fabricado en Cuba, es que fabricarlo no abarata los costos como se dijo en la mesa redonda, por qu\u00e9 no se beneficia el cliente con ese descenso en los costos, que ganamos com producirlo en Cuba si vamos a pagar el mismp precio.", "Es verdad aqui en Ciego de \u00c1vila Tambi\u00e9n gozan de mala fama. Adem\u00e1s seg\u00fan ellos explican el problema era por humedad y tiempo de uso \u00bfComo es posible que si la mujer la compr\u00f3 en el 2015 ya van a sacar tiempo de uso? Si se va a pagar tan caro por un producto no deber\u00eda en 2 a\u00f1os da\u00f1arse.", "Por gusto y para m\u00e1s nada...la m\u00eda dur\u00f3 48 horas luego de comprarla. La adquir\u00ed en mi empresa sin garant\u00eda, nueva de paquete pero repito sin garant\u00eda. Al parecer se realiz\u00f3 una venta de esas cajitas a\u00fan sabiendo que no ten\u00edan la calidad que requer\u00edan...saque usted sus propias conclusiones."], "original_letter_info": {"title": "Queja en espera de o\u00eddos receptivos", "body": "\n\nHace aproximadamente un a\u00f1o mi madre compr\u00f3 con sus ahorros una caja receptora\nde TV digital Gelect por el precio de 47.35 CUC. Ahora han dejado de verse los\ncanales y solo le funciona la reproducci\u00f3n de multimedia, es decir el puerto\nUSB. Como ya pas\u00f3 la garant\u00eda a pesar de tener un precio nada accesible para\nla mayor\u00eda me dirig\u00ed a un taller de Copextel, all\u00ed un t\u00e9cnico prob\u00f3 a pasarle\nactualizaci\u00f3n y no respondi\u00f3, entonces me dijo que deb\u00eda ser la tarjeta y que\ncambiar esa pieza junto a la mano de obra ser\u00edan cerca de 37 CUC, pero aun as\u00ed\nno les entraban piezas para esos equipos. A una amiga nuestra le sucedi\u00f3 lo\nmismo con su caja de esa marca, no puede ver la TV.\n\nEntonces me pregunto: \u00bfsi la industria elec\u00adtr\u00f3nica cubana quiere ganar\nespacio en el mer\u00adcado interno no deber\u00edan producir art\u00edculos de mayor calidad\ny a la vez asegurar piezas por un precio menor? Yo tengo una caja Konka de\nfabricaci\u00f3n china y ya tiene dos a\u00f1os y est\u00e1 en perfectas condiciones.\n\nEsto de la situaci\u00f3n postgarant\u00eda no es nue\u00advo para art\u00edculos que se venden\ncaros en nuestras tiendas y pasado un tiempo se rompen y no hay alternativas\nde reparaci\u00f3n y si las hay son bien costosas para el bolsillo del trabajador o\njubilado.\n\n  \nTania Rosado Gonz\u00e1lez  \nCarretera Central 24 e  \nSanta Clara, Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-02/queja-en-espera-de-oidos-receptivos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-09-02", "comments": ["Como siempre, precios Ginebra, calidad Guinea Bissau", "Yo me encuentro en una situacion parecida con mi famosa cajita GELECT, a mi se me rompi\u00f3 la gomita del medio del mando de esa cajita es decir el OK y no hay mandos de esos en la CHOPIN y comprar uno en la calle si lo encuenras me cuesta un ojo de la cara y no hay ni en los talleres entonces yo tambien me pregunto \u00bf Porque esas cosas no estan al alcance de la poblacion a un precio moderado? y hace nadamas 10 meses que me la compre y me costo 47.95 CUC......", "Hola compre una caja SOYEA DTMB Dejo de funcionar (se resetea) no hay piezas para repararlas en el servicio posventa, compre otra GELECT HD-HL1209 tambi\u00e9n dejo de funcionar voy al taller me dicen que es la placa que la tienen pero no el precio que pace en unos d\u00edas espero una semana y me dicen que se extender\u00eda la garant\u00eda a un a\u00f1o, espero otra semana y llamo al leateindo servicio que brinda copextel fui atendido con mucha amabilidad  al igual que en el taller  me dicen por problemas que presento este modelo se le extendi\u00f3 la garant\u00eda por un a\u00f1o pero a partir de enero del 2016 y la compre el 27 de diciembre del 2015. Creo es tiempo que todo cambio sea revisado minuciosamente para que el pueblo no sea el afectado y m\u00e1s cuando depende de nosotros.  ", "Sobre este tema quisiera me explicaran ya que compre una cajita marca SOYEA DTMB , y el mando no funciona, porque no venden los mandos de las mismas, la mia tiiene alrededor de 2 a\u00f1os y ahora solo puedo ver la TV porque no cambia los canales y las memorias no se ejecutan."]}}