{"title": "Explica TRD Caribe", "body": "\n\nNuestra Cadena tiene siempre la misi\u00f3n de contratar productos demandados por\nnuestros clientes con buena relaci\u00f3n calidad-precio. En este caso, como se\ntrata de un mueble de alta calidad y precio, se quiso dar la opci\u00f3n al cliente\npara que seg\u00fan sus necesidades, pudiera comprar el mueble sanitario, la tapa,\no ambos, por lo que se codificaron y por tanto se venden, como dos productos\nindependientes.\n\nEntendemos la preocupaci\u00f3n del cliente, ya que al ver ambos productos juntos\nen la misma caja, tuvo la certeza de que ten\u00edan un \u00fanico precio, lo que\nconspir\u00f3 contra la seguridad que debe sentir en el momento de la compra.\nJustamente por ello, hemos tomado las medidas necesarias para que mueble\nsanitario y tapa, vengan embalados de manera independiente y evitar as\u00ed malos\nentendidos.\n\nTodo ello fue explicado en la visita que se le hizo al cliente,\nesclareci\u00e9ndole que en la acci\u00f3n de ventas no hubo ning\u00fan tipo de enga\u00f1o o\nintenci\u00f3n de alterar el precio al producto.\n\nL\u00e1zaro Silva Martos estuvo de acuerdo o con la explicaci\u00f3n recibida y queda\nagradecido por la atenci\u00f3n brindada.\n\n  \nAlicia Garc\u00eda Leyva  \nDirectora  \nDivisi\u00f3n Grandes Centros, TRD\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-08-04/explica-trd-caribe", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-24/preocupado-porque-compro-un-producto-con-dos-vales-de-venta", "is_response": true, "date": "2017-08-04", "comments": ["Estimada Alicia, aun las TRD est\u00e1n lejos de acercarse a algo as\u00ed como \"buena relaci\u00f3n calidad-precio\" y esto seguir\u00e1 siendo as\u00ed mientras no se eliminen esas pol\u00edticas de sacar m\u00e1s del 200% de ganancia a productos de primera necesidad que la poblaci\u00f3n solo puede encontrar ah\u00ed, que aclaro que el objetivo de estas pol\u00edticas nunca fue recaudar divisas a la gran parte de nuestro pueblo que tiene muy poco acceso a CUC.\nSaludos", "Y el proveedor le da a TRD la posibilidad de comprar las tapas y los tanques separadamente?  En cualquier momento nos venden las v\u00e1lvulas de cisterna separadamente, la zapatilla, el flotante y el cuerpo de la v\u00e1lvula, eso si no se puede separar en mas partes.  Cuanto absurdo!!  Despu\u00e9s dentro de 5 a\u00f1os aparecen los art\u00edculos de lento movimiento o inventarios ociosos, en una TRD de Plaza 23 tanques sin tapa y en una TRD de Santiago 16 tapas sin tanque.  Vendan los tanques con tapa a un precio asequible, al final eso es un repuesto no un juego nuevo.  Hace muchos a\u00f1os vi en una tienda del antes famoso Hotel Trit\u00f3n una agenda descuartizada en: forro, bol\u00edgrafo y cuerpo de papel (un block), todo a precios totalmente absurdos.  Parece que la pr\u00e1ctica sigue.  Siempre por supuesto a favor de la entidad vendedora.", "Estimada Directora de TRD: como cliente agradezco su explicaci\u00f3n, pero creo que cometi\u00f3 una impresici\u00f3n en la respuesta. Decir que sus productos tienen una \"buena\" relaci\u00f3n calidad-precio. Puede decir que \"tratan\" de que as\u00ed sea o que tienen una \"mejor\" relaci\u00f3n que otras cadenas, pero no creo que Usted pueda considerar \"buena\" una relaci\u00f3n donde existe un 240% de impuesto para conformar los precios. Pueden explicarse las causas, el bloqueo no es ficticio, es real y nos hace da\u00f1o, pero tambi\u00e9n nos hacen da\u00f1o las respuestas de los directivos que parecen vivir en otro nivel. Gracias a Granma por permitir el debate.", "yo no entiendo todavia esto que vienen juntas y se cobra separado....de verdad ", "Buenos d\u00edas  a todos. La respuesta de la compa\u00f1era Alicia Garc\u00eda Leyva Directora Divisi\u00f3n Grandes Centros, TRD, no me convence, el precio es por todo lo que viene en la caja sellada, o es que acaso el Proveedor factur\u00f3 por un lado las Tapas y por el otro las Tazas, y las puso en la misma caja, por creible. En cuanto a lo de afirmar \"\u2026..con buena relaci\u00f3n calidad-precio\", eso es una GRAN mentira, los productos de los tiendas en CUC, muchas veces dejan que desear por su mala calidad, lo que como es lo \u00fanico que hay, o lo compramos o nos quedamos sin \u00e9l, y para conformar los precios de ventas, se le aplican a los productos m\u00e1s del 200 %, y en algunos m\u00e1s del 300% por encima del costo. Creo que los directivos deben analizar muy bien las respuestas que van  a dar, pues en ocasiones dan la idea que no saben de lo que est\u00e1n hablando."], "original_letter_info": {"title": "Preocupado porque compr\u00f3 un producto con dos vales de venta", "body": "\n\nPor la presente me dirijo a ustedes para comunicarle lo sucedido en la\nferreter\u00eda de 5ta. y 42 en d\u00edas recientes. Me dirig\u00ed a esa tienda con el fin\nde adquirir una taza de ba\u00f1o con su tanque cuyo costo es de 95,95 (CUC) lo\npagu\u00e9 y me orientaron que fuera al \u00e1rea del almac\u00e9n para recibirla. Los\ncompa\u00f1eros de all\u00ed me abrieron primeramente la caja que conten\u00eda el tanque con\nlos herrajes y posteriormente,\u00ad me abrieron la caja que conten\u00eda la taza con\naccesorios y el asiento y tapa pl\u00e1stica, esto \u00faltimo que viene en un sobre\npl\u00e1stico ellos lo retiraron y me indicaron que ten\u00eda que pagarlo aparte, lo\ncual me caus\u00f3 sorpresa ya que todo ven\u00eda en una caja cerrada.\n\nFui nuevamente a la caja en la ferreter\u00eda y le pregunt\u00e9, a lo cual el\ncompa\u00f1ero me dijo que s\u00ed, que estaba orientado que se pagara aparte la tapa y\nel asiento pl\u00e1stico (14,40 CUC).\n\nMi preocupaci\u00f3n es, primero que es una taza de alto costo y lo otro es que\nviene cerrado en una caja y que, lo extraigan para venderlo aparte. Tengo los\ncomprobantes de pagos en mi poder, me gustar\u00eda tener una explicaci\u00f3n del\nporqu\u00e9 de esta situaci\u00f3n.\n\nL\u00e1zaro Silva Martos,  \nAve. 31, 7 010 apto. 6, Playa, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-24/preocupado-porque-compro-un-producto-con-dos-vales-de-venta", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-24", "comments": ["\u00bf PROTECCI\u00f3N AL COMSUMIDOR?\n\nOVIEDO", "ESTO TIENE UN NOMBRE \"ANTICOMERCIO\" O MEJOR DICHO TIENE DOS NOMBRES EL OTRO ES \"INVENTO\"", "En este moemneto los bucocratas estan \"IDENTIFICANDO\" --palabrita de moda---DEL FACHO...son unos bandoleros, lo que poco profesionales, son burdos, chapuceros y kileros de dos por kilo..Esperemos la respuesta del alto mando...", "Mi hermano le pusiste la cosa fea a los de la ferreteria en estos momentos deben estar buscando cocos carapacho de jicoteas polvo e rana que se yo pa quitarse lo que le va a venir pa riva por estafadores.", "De acuerdo, a personas como L\u00e1zaro Silva Martos hay que apoyarlos, seguro estoy que viven situaciones incomodas por defender elementales derechos ciudadanos.  Saludos", "Eso me recuerda la venta  de los refrigeradores rusos que venian con un ventilador marca Orbita que vendian separados y si mal no recuerdo costaban 90 cup"]}}