{"title": "Epidemia sin resolver", "body": "\n\nYa la situaci\u00f3n del ruido \u2013fundamentalmente la m\u00fasica y pseudom\u00fasica a altos\ndecibeles\u2013 se ha convertido en una epidemia en nuestro pa\u00eds. La m\u00fasica\nestridente \u2013en muchos casos con letras agresivas y machistas\u2013 forma parte del\nentorno diario: en los \u00f3mnibus p\u00fablicos y de centros de trabajo, en taxis, en\ncafeter\u00edas, en restaurantes, en plazas, en zonas residenciales.\n\nRecientemente sali\u00f3 publicado en Granma un art\u00edculo que alertaba sobre\ntrastornos auditivos \u2013antes m\u00e1s comunes en personas de m\u00e1s de 50 a\u00f1os\u2013 en\nj\u00f3venes de veintitantos a\u00f1os. S\u00e9 que existen regulaciones, pero muchas veces\nno se respetan. Tanto el Granma como Juventud Rebelde y Bohemia han alertado\nen sus p\u00e1ginas sobre este problema, cuyas manifestaciones dejaron desde hace\nmucho de ser aisladas, hasta convertirse en un mal social.\n\n\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer coordinadamente como sociedad \u2013instituciones estatales,\norganizaciones y ciudadanos\u2013 para enfrentar esta epidemia?\n\n\u00bfExiste alg\u00fan programa para su enfrentamiento antes que se contin\u00fae\nenraizando? \u00bfNos quedaremos solo con el diagn\u00f3stico y la queja que desde hace\nmucho dej\u00f3 de ser local y aislada?\n\nLuis Guti\u00e9rrez Urdaneta,  \nAvenida Ciudamar, no. 18 503,e/ 1ra. y 3ra., reparto Ciudamar, San Miguel del\nPadr\u00f3n, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-09/epidemia-sin-resolver", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-03-09", "comments": []}