{"title": "Responde Direcci\u00f3n de transporte sobre taxis ruteros", "body": "\n\nRespondemos a la carta Sugiere que se identifiquen los autos ligeros que\nprestan este servicio, de Rodney Rodr\u00edguez, en la cual plantea su sugerencia\nsobre los autos taxis ruteros, que se deben identificar, pues cerca del\nhospital Calixto Garc\u00eda pasan varias rutas y no hay forma de saber cu\u00e1l es\ncu\u00e1l.\n\nSe visit\u00f3 al compa\u00f1ero en varias ocasiones y se encontraba fuera del pa\u00eds, en\nsu lugar nos atendi\u00f3 la presidenta del CDR y le explicamos que los autos taxis\nruteros de las 14 rutas que est\u00e1n en funcionamiento, se encuentran\nidentificados con una pegatina en el parabrisas delantero de cada auto, con el\nn\u00famero de la ruta, el origen y destino. Adem\u00e1s, en ambas partes laterales\ntraseras del carro est\u00e1 identificado el n\u00famero de la base a la que pertenece y\nsu n\u00famero de orden. Teniendo en cuenta su sugerencia, de conjunto con Cubataxi\nse realiz\u00f3 una revisi\u00f3n al 100 % de las bases que prestan este servicio, con\nel objetivo de identificar la magnitud del deterioro de algunas de las\npegatinas de identificaci\u00f3n y posteriormente restablecerlas en el menor tiempo\nposible.\n\nJos\u00e9 Conesa Gonz\u00e1lez,  \nDirector General, Direcci\u00f3n General Transporte Provincial, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/responde-direccion-de-transporte-sobre-taxis-ruteros", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-06/sugiere-que-se-identifiquen-los-autos-ligeros-que-prestan-este-servicio", "is_response": true, "date": "2018-11-16", "comments": ["Desde mi punto de vista, la identificaci\u00f3n es todav\u00eda insuficiente para los usuarios de los tramos intermedios ya que no es identificable hasta que el veh\u00edculo nos rebasa, el taxi de tener una se\u00f1alizaci\u00f3n visible a la distancia. Por ejemplo: en la calle San L\u00e1zaro pasan varias rutas con diferentes destinos.", "\u00a1Ah!...me fui de all\u00ed a las 5:30 pm y aun no hab\u00eda entrado el carro que seg\u00fan la joven deb\u00eda hacerlo.Ojal\u00e1 y ejecuten las acciones de control que garanticen la soluci\u00f3n de esta situaci\u00f3n.", "que taxi ruteros porque en alamar no existen ", "Lo cierto es que hay que ser adivino, a la velocidad que circulan, lo deteriorado de estas pegatinas (\u00bfser\u00e1 a proposito?, para no ser identificados fuera de ruta) no es posible determinar su ruta. Ser\u00eda conveniente identificarlos con el n\u00famero, en grande,  sobre el capo delantero."], "original_letter_info": {"title": "Sugiere que se identifiquen los autos ligeros que prestan este servicio", "body": "\n\nEsto es una sugerencia para la Direcci\u00f3n Provincial de Transporte de La\nHabana, pues no encuentro forma de contactarlos digitalmente. Es sobre los\nautos taxis ruteros. Por favor deben identificarlos, pues cerca del hospital\nCalixto Garc\u00eda pasan varias rutas y no hay forma de saber cu\u00e1l es cual.\n\nCreo que no ser\u00eda muy complicado ponerle n\u00fameros o letras de distintos colores\na cada ruta y poner en el cristal al lado del chofer una hoja impresa con la\nletra o el n\u00famero de cada color sobre fondo blanco para que la poblaci\u00f3n pueda\nidentificar el auto en la distancia, y no obligarlo a detenerse para\npreguntarle la ruta y as\u00ed ahorramos recursos como combustibles, gomas,\netc\u00e9tera.\n\nRodney Rodr\u00edguez,  \n8 no. 10 entre 1ra. y 3ra.,  \nPlaza de la Revoluci\u00f3n,  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-06/sugiere-que-se-identifiquen-los-autos-ligeros-que-prestan-este-servicio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-07-06", "comments": ["Eso estar\u00eca bueno. Me gustar\u00eca que alguien me dijera hacia donde debo dirigir mis escritos para hacer mis humildes sugerencias como ciudadano co  el deseo de que que nos sintamos un poco m\u00e0s respetados por los conductores de los medios de transporte y al mismo tiempo, mejor representados por los que deben dirigr esta rama y controlar las constantes anomal\u00ecas que ocurren en todos los medios de transportes de nuestro pa\u00ecs. Gracias.", " Mis agradecimiento por las gestiones por parte del ministerio de transporte por resolver o al menos aliviar el problema del transporte en nuestra capital, pero eso en ocasiones se ve empa\u00f1ado por choferes que por el trato que dan al pasajero no se sienten con sentido de pertenencia con el carro que tienen a su disposici\u00f3n, y del trato al pasajero ni hablar, en el caso que me refiero hoy es a los taxis ruteros , los carros modernos que traen el aire acondicionado incluido, aire que muchos de los choferes no ponen por ahorrar un poco m\u00e1s de combustible, no s\u00e9 si en el combustible que se le asigna esta incluido el gasto por aire pero supongo que s\u00ed, lo cierto es que hay que montarse en ellos con el sudor que te corre por el cuerpo y cuando le pides al chofer que ponga el aire en ocasiones te responden \u00bf Me vas a pagar m\u00e1s de lo normal por el gasto de combustible? Se tendr\u00e1 que crear un cuerpo de inspectores para que controlen este problema, no s\u00e9 si es el m\u00e9todo pero lo que s\u00ed creo es que algo se tendr\u00e1 que hacer porque los mas perjudicados en esto es el cliente que en la mayor\u00eda los cogen por viajar con aire y llegar a su destino sin el agotamiento del viaje, sin m\u00e1s y en espera de una soluci\u00f3n, mis saludos."]}}