{"title": "Por qu\u00e9 establecer diferencias", "body": "\n\nUnos d\u00edas antes del 18 de agosto, nos dirigimos mi esposo y yo a la oficina de\nGaviota, sita en el Bazar de Trinidad, a hacer una reservaci\u00f3n en la Villa del\nCaburn\u00ed, Topes de Collantes. Las compa\u00f1eras que nos atendieron fueron muy\namables en las explicaciones, primero nos dicen que no hab\u00eda alojamiento para\nesa fecha, llamamos directo a la carpeta en Topes de Collantes y encontramos\npara ese d\u00eda reservaci\u00f3n; hasta ah\u00ed todo bien. Ahora comienza la diferencia\nentre el cubano y el turista internacional. Quisimos hacer las reservaciones\npara ir a los diferentes parques naturales y nos dijeron que no hay transporte\npara el mercado interno (cubanos) y para los extranjeros s\u00ed. (...). \u00bfCu\u00e1l es\nla diferencia (...) si ambos pagamos las excursiones en la misma moneda?\n(...).\n\n  \nAlexis Rusindo,  \nPablo Pichs Gir\u00f3n 209,  \nTrinidad, Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-12/por-que-establecer-diferencias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-12", "comments": ["Eso es normal en los centros turisticos, al cubano lo tienen acorralado, yo he pasado por esos sinsabores", "Una falta de respeto, hay que atacar con fuerza estas feas manifestaciones", "Es bien sabido que este es un sector donde todav\u00eda existe una discriminaci\u00f3n que se justifica peligrosamente bajo argumentos econ\u00f3micos. He escuchado de hoteles que han subido los precios de las pasad\u00edas con el objetivo de limitar la asistencia de los nacionales porque  \"no dan la cuenta\". Creo que es necesario rectificar (de verdad) esto.", "EN LA MISMA MONEDA Y ADEMAS MAS CAROS QUE LOS EXTRANJEROS", "Quisera poder leer la respuesta a esta pregunta  por parte del responsable  para tambi\u00e9n aclararme."]}