{"title": "RadioCuba explic\u00f3, actu\u00f3 y Pedro ya recibe con calidad la se\u00f1al digital", "body": "\n\nMediante la presente damos respuesta a la queja publicada el d\u00eda 16 de marzo\nen la secci\u00f3n Cartas..., por el compa\u00f1ero Pedro Santiago Garc\u00eda Montano, del\npoblado de Perico, en Matanzas, donde planteaba constantes interrupciones de\nla se\u00f1al digital, canal 45.\n\nAl efecto se cre\u00f3 una comisi\u00f3n de trabajo integrada por el Licenciado Dunieski\nPadr\u00f3n Cartaya (jefe de Divisi\u00f3n RadioCuba-Matanzas), y los ingenieros William\nBar\u00f3 Fern\u00e1ndez, Yoansy Acosta Noda y F\u00e9lix Brunet Lans, todos especialistas de\nla divisi\u00f3n de RadioCuba en Matanzas.\n\nEsta comisi\u00f3n visit\u00f3 a Pedro Garc\u00eda en esta primera ocasi\u00f3n en el policl\u00ednico,\npor encontrarse atravesando por una situaci\u00f3n de salud con su esposa; en este\nprimer contacto se pudo conocer que en el interior de la vivienda exist\u00eda una\nmisma conexi\u00f3n para tres cajas decodificadoras  \n(dos Soyea y una Runch), encontr\u00e1ndose alimentadas por una sola antena, no\nreuniendo esta las caracter\u00edsticas esenciales para la recepci\u00f3n de la se\u00f1al,\nmotivo que pod\u00eda ser la causa fundamental de la p\u00e9rdida de se\u00f1al.\n\nEl pasado 8 de abril en la tarde dos especialistas del Grupo t\u00e9cnico de Col\u00f3n\n(jefe de grupo y especialista principal) visitaron la casa de Pedro, una vez\nall\u00ed se revis\u00f3 todo el sistema de recepci\u00f3n y se convers\u00f3 con \u00e9l, quedando\neste agradecido con la visita realizada, aunque no conforme con la respuesta y\ncriterios t\u00e9cnicos que se le se\u00f1alaron, ya que opina que el problema que se\npresent\u00f3 era real. Se acord\u00f3 que este informara cualquier falla que ocurriese\nde inmediato al Centro de Direcci\u00f3n Provincial de la Divisi\u00f3n Territorial de\nRadioCuba Matanzas, lo que nos facilitar\u00eda el monitoreo pronto y oportuno del\ntransmisor.\n\nPosteriormente se realiz\u00f3 la visita con el objetivo de realizar mediciones de\nnivel de intensidad de la se\u00f1al en los canales 20 y 45, comprob\u00e1ndose que a\nuna altura de dos metros sobre el nivel del terreno se recibe la se\u00f1al con los\nniveles adecuados para recibir la misma con calidad. Para la realizaci\u00f3n de\nlas mediciones se utiliz\u00f3 el instrumento ds2500t cmmb&dtmb Analyzer.\n\nDe manera general pudimos observar antenas inadecuadas, mal orientadas,\nbajantes inapropiados que dificultan una correcta recepci\u00f3n de la se\u00f1al\ndigital y anal\u00f3gica, lo que incide en la atenuaci\u00f3n de la calidad de la se\u00f1al.\nComo resultado de la visita e intercambio con el compa\u00f1ero Pedro Santiago\nGarc\u00eda Montalvo este en la actualidad recibe con calidad la se\u00f1al digital.\n\nIng. Justo G. Moreno Garc\u00eda,  \nDirector General,  \nRadioCuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-08/radiocuba-explico-actuo-y-pedro-ya-recibe-con-calidad-la-senal-digital", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-16/interrupciones-en-la-tv-digital-en-perico-matanzas", "is_response": true, "date": "2018-06-08", "comments": ["Esta es la primera raz\u00f3n de la mala recepci\u00f3n de la se\u00f1al de televisi\u00f3n digital, el estado de las antenas y los bajantes, a diferencia de la TV analogica que se ve hasta con poco nivel de se\u00f1al, la digital tiene dos estados se ve  muy bien o no se ve, con una antena, no tiene que ser una super antena, un bajante bien conectado y en buen estado la se\u00f1al se recibe correctamente.", "\u00bfC\u00f3mo se pudiera solicitar el servicio a radiocuba de asesoramiento? Tambi\u00e9n tengo una cajita y en ocasiones no se ve bien el tv, fundamentalmente cuando est\u00e1 lloviendo. Creo que el esta intituci\u00f3n deber\u00eda divulgar (si existe) servicios de revisi\u00f3n y montaje correcto de antenas, as\u00ed como de los bajantes que se necesiten para una conexi\u00f3n \u00f3ptima, y disfrutar de una buena se\u00f1al digital en compensaci\u00f3n a los tantos meses que tuve que reunir para comprarme la cajita, y el resultado sea no poder (en ocasiones) ver mi televisor."], "original_letter_info": {"title": "Interrupciones en la TV digital en Perico, Matanzas", "body": "\n\nEstoy muy preocupado por las constantes interrupciones de la televisi\u00f3n\ndigital. Cuando m\u00e1s entusiasmado est\u00e1 uno disfrutando de alg\u00fan programa, sea\nhumor\u00edstico, deportivo o de cualquier otro tipo, aparece en pantalla la frase:\nsin se\u00f1al.\n\nPor ejemplo, hay momentos en los que la se\u00f1al se mantiene de manera\nintermitente. Ante el pr\u00f3ximo apag\u00f3n de la televisi\u00f3n anal\u00f3gica me pregunto:\n\u00bfhay garant\u00eda de que la situaci\u00f3n actual no se mantenga?\n\n  \nPedro Santiago Garc\u00eda Montano,  \nPeatonal No. 53 entre 9 y 11,  \nReparto 13 de Marzo,  \nPerico, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-16/interrupciones-en-la-tv-digital-en-perico-matanzas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-03-16", "comments": []}}