{"title": "Explica la Empresa de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas sobre el reciclaje de botellas", "body": "\n\nLa Empresa de Recuperaci\u00f3n de Materias Primas de Camag\u00fcey analiz\u00f3 la carta\npublicada en el peri\u00f3dico Granma el pasado 17 de noviembre del 2017, remitida\npor el compa\u00f1ero Eddy Fern\u00e1ndez Tassis, con el t\u00edtulo: Otra vez la botella,\n\u00bfse compra o no?\n\nReiteramos que el sistema empresarial subordinado a la Uni\u00f3n de Empresas de\nRecuperaci\u00f3n de Materias Primas compra a la poblaci\u00f3n las botellas de ron, con\nexcepci\u00f3n de las personalizadas (Havana Club, Cubay, Santiago). De la misma\nforma se procede con las botellas de cervezas, tanto de producci\u00f3n nacional\ncomo importadas (Heineken, Bavaria, Sol, Claro).\n\nEn la actualidad se dificulta el reciclaje de algunas de las botellas de ron\npersonalizadas y de las botellas de cervezas importadas (Presidente), pues\nestos envases han incrementado considerablemente su circulaci\u00f3n y no tienen\ngarant\u00eda de mercado en el pa\u00eds ni como envases, ni como vidrio.\n\nPara la soluci\u00f3n de esta problem\u00e1tica se trabaja en la implementaci\u00f3n de\nvarias acciones, entre las que destacan:\n\na) La inversi\u00f3n en una planta de lavado de envases de cristal, en fase de\npreparaci\u00f3n, que permitir\u00e1 el reciclaje de una mayor gama de botellas para el\na\u00f1o 2019.\n\nb) Se estudia el mercado externo para la exportaci\u00f3n de este producto.\n\nc) El incremento de la circulaci\u00f3n de envases de cristal y de la generaci\u00f3n de\neste producto por la poblaci\u00f3n ha incidido en el crecimiento de los\ninventarios de las casas de compras, lo que ha obligado a reducir los ciclos\nde recogida para evitar abarrotamientos y paralizaciones en el servicio de\nestas instalaciones.\n\nd) Se estudian usos alternativos del vidrio reciclado, para lo cual no\ncontamos con tecnolog\u00eda.  \nAgradecemos al peri\u00f3dico Granma por su publicaci\u00f3n, lo cual contribuye a\nmejorar nuestro trabajo.\n\n  \nFraternalmente,\n\nJorge Luis Tamayo D\u00edaz,  \nDirector General,  \nUni\u00f3n de Recuperaci\u00f3n  \nde Materias Primas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-02-02/explica-la-empresa-de-recuperacion-de-materias-primas-sobre-el-reciclaje-de-botellas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-11-17/otra-vez-las-botellas-se-compran-o-no", "is_response": true, "date": "2018-02-02", "comments": ["Nuevamente no hay cierre del ciclo de vida de productos. Este es el consumismo.  Nos damos el lujo de vender l\u00edquidos en botellas de vidrio no reciclables. De no ensobrar en  cartuchos de papel. EL DERROCHE COMO EFECTO DEL FACILISMO, es la p\u00e9rdida y riesgo m\u00e1s frecuente. Es menester arreciar el control sobre proveedores y productores. Somos una isla, d\u00f3nde enterrar tanto vidrio y otros desechos. No hay basurero infinito.", "no entiendo nada, la empresa que su mision es recoger materia prima de la cual obtiene ganancias me dice que no puede porque hay mucha materia prima en la poblacion ", "Y la f\u00e1brica de vidrio de La Lisa en La Habana?\nSeguiremos botando hacia la basura, cosas que se pueden reciclar?\nSeguiremos sin reciclar?\nY entonces, seguir\u00e1n los vertederos llen\u00e1ndose de cosas reciclables?\nAyudaremos al Medio Ambiente?\nNo se le podr\u00e1 buscar soluci\u00f3n al problema del reciclaje?\nY entonces, las personas dir\u00e1n, para qu\u00e9 ponen por televisi\u00f3n el spot, \"NO BOTE, RECICLE\".\nHe visto c\u00f3mo en la tienda y el DITU de mi Rpto Camilo Cfgos, La Habana del Este, botan cajas de cart\u00f3n y se abarrota la basura, otros tanques de basuras tambi\u00e9n botadas las cajas y hasta hojas escritas que parece que hacen una recogida de las oficinas y paran en los tanques, que sirven para reciclar tambi\u00e9n.\nA favor del Medio Ambiente y el Cambio Clim\u00e1tico.", "b) Se estudia el mercado externo para la exportaci\u00f3n de este producto; esta es la mejor variante para todos los envases que no se pueden utilizar, exportarlos como envases o como vidrio molido,sise tenga que invertir en un molino, siempre sera positivo en el ingreso de divisas ", "Es decepcionante respuestas tan justificativas como esta. Nuestro pais fu\u00e9 un pais productor de botellas, en vidrio San Jos\u00e9, en vidrio La Lisa, en el combinado del vidrio de Las Tunas, el pais casi no importaba botellas, se producian aqu\u00ed. Anterior a la revoluci\u00f3n y posterior al triunfo de esta las botellas se reciclaban, tanto las de leche, como la de las bebidas de todo tipo as\u00ed como las de medicamentos. Hoy la mayor parte de ellas se botan porque nadie las recoge ni las reciben, solo aquellas muy seleccionadas, como las que no son \"personalizadas\". Uno se pregunta, con tantos problemas economicos en el pais, \u00bfcuanto gastamos en MLC en la importaci\u00f3n de frascos, botellas, aire y espacio muerto en las compras importadas?, \u00bfcuanto pudieramos ahorrarnos con una adecuada politica de reciclaje de estos productos?, \u00bfcuanto gastamos en spots y publicidad sobre el reciclaje si despues no se actua en consecuencia?, \u00bfcomo podemos hablar de sustituci\u00f3n de importaciones con este derroche de envases de cristal que incluso en muchos casos su costo es mayor que el contenido?. Seria muy bueno reflexionar seriamente sobre esto.   "], "original_letter_info": {"title": "Otra vez las botellas, \u00bfse compran o no?", "body": "\n\nEn la secci\u00f3n cartas del viernes 3 de noviembre /2017 aparece una respuesta\ndel director general de la Uni\u00f3n de Empresa de Materias Primas, donde aclara\nuna queja remitida por Antonio Garc\u00eda S\u00e1nchez que planteaba que dicha entidad\nno compraba las botellas verdes de cerveza.\n\nDijo el funcionario que las botellas de marca Cristal y Presidente s\u00ed se\ncompran por las casas compradoras de materias primas.\n\nAqu\u00ed en Santa Cruz del Sur dice la casa de compra que no tienen orden de\ncomprarlas.\n\n\u00bfSe compran o no?\n\nEddy Fern\u00e1ndez Tassis,  \nCalle B no 57 /Central y L\u00ednea Santa Cruz del Sur\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-11-17/otra-vez-las-botellas-se-compran-o-no", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-11-17", "comments": []}}