{"title": "Responde TRD Caribe al consumidor", "body": "\n\nAnte la carta de Suilen Soi Gonz\u00e1lez, publicada el d\u00eda 10 de agosto del 2018,\ntitulada A prop\u00f3sito de la protecci\u00f3n al consumidor, referida al Complejo\nComercial Galer\u00edas de Paseo y a la aplicaci\u00f3n de rebaja de precio a un\nproducto pr\u00f3ximo a la fecha de caducidad, se realiz\u00f3 una visita a su domicilio\npor directivos de esa entidad para esclarecerse y dar la debida respuesta.\n\nNo a todos los productos con pr\u00f3xima fecha de vencimiento se le aplica rebaja\nde precios en cada uno de los establecimientos de nuestra Cadena de Tiendas.\nSe encuentra establecido, por normativas internas, que si la demanda de un\nproducto permite comercializarlo en su totalidad previo a que expire, su\ncomercializaci\u00f3n puede continuar con su precio original.\n\nEn el caso espec\u00edfico del Cereal Nutribon en formato de 230 gramos, el cual\nfue el inter\u00e9s de la cliente el d\u00eda 30 de julio, reconocemos y damos con lugar\nla insatisfacci\u00f3n planteada por ella, pues el producto debi\u00f3 encontrarse\ndebidamente expuesto con su rebaja por ser perecedero, aun cuando le restaba\ntodav\u00eda un mes para caducar. Por este mal proceder de la administraci\u00f3n de la\nUnidad se aplicaron las medidas correspondientes a los responsables.\n\nLa cliente agradeci\u00f3 nuestra preocupaci\u00f3n y manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n por el\ntratamiento recibido. Se le ofreci\u00f3 disculpas por el malestar ocasionado y le\nsignificamos que la Cadena de Tiendas Caribe concede especial importancia a\nnuestros clientes y le sugerimos que cada uno puede tramitar sus inquietudes\ncon el Consejo de Direcci\u00f3n de la Tienda.\n\nAlfredo Calder\u00edn Llerena,  \nDirector Divisi\u00f3n Grandes Centros  \ntrd Caribe.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-07/responde-trd-caribe-al-consumidor", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-10/a-proposito-de-la-proteccion-al-consumidor", "is_response": true, "date": "2018-12-07", "comments": ["Hola. No se si es Est\u00e1 una v\u00eda adecuada para pedir ayuda. de todos modos le comento que buscando una manera de denunciar un maltrato de esta cadena ac\u00e1 donde vivo en Puerto Padre. El hecho en resumen es que ya hace como dos a\u00f1os compramos un refrigerador carisimo en una dependencia ac\u00e1 . Hoy hace 66 d\u00edas que reportamos a esa entidad que el aparato tiene problemas de congelaci\u00f3n.  Este a\u00fan posee la garant\u00eda.  Entonces C\u00f3mo es posible que a\u00fan no hayamos sido atendidos? No puedo entender que en este tiempo no hayan podido visitarnos para ver el equipo que casi cost\u00f3 1000cuc. Espero al menos alguien se compadezca", "Buenos dias la inquietud x la q les escribo es la siguiente en este mes todo los fines de semana hay bonificaci\u00f3n en los pagos x tarjetas bancarias y el el municipio de la lisa ninguna tienda posee  POS para q los trabajadores podamos realizar nuestras compras x favor pudieran revisar esto gracias ", "Buenas tardes. En el d\u00eda de hoy , q hay descuento del 10 por ciento me dirig\u00ed a la tienda TRD La sortija y me dijeron q el pollo a granel no pasa por el pos. Incluso tienen un cartel. No entiendo como los dem\u00e1s productos pasan y el pollo no", "Por favor necesito una respuesta"], "original_letter_info": {"title": "A prop\u00f3sito de la  protecci\u00f3n al consumidor", "body": "\n\nEl d\u00eda 30 de julio visit\u00e9 el mercado de la tienda Galer\u00edas Paseo para comprar\ncereal para mis nietas y con tan buena suerte, hab\u00eda Nutribon en formato\npeque\u00f1o, 230 gramos a 1.25 CUC.\n\nCuando vi la fecha de vencimiento era 8/2018; o sea, dentro de un mes, un\nproducto destinado a ni\u00f1os y ancianos preferiblemente, por lo que no lo compr\u00e9\nya que no se consume tan r\u00e1pido el paquete. Ahora que estamos luchando por la\nprotecci\u00f3n al consumidor parece que no se aplica en este caso; ya que ni\nestaba en oferta especial y mucho menos reevaluado.\n\nSuilen Soi Gonz\u00e1lez  \nSan Benigno No. 413 e/ Stos Su\u00e1rez y Sta Emilia, 10 de Octubre\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-10/a-proposito-de-la-proteccion-al-consumidor", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-10", "comments": ["esta situaci\u00f3n ocurre con frecuencia y los tantos mecanismos de control existentes no resuleven. esto ocurre en los productos para la alimentaci\u00f3n pero tambien en los efectos electrodomesticos, zapatos, entre otros. no existe instrumentaci\u00f3n de la depreciaci\u00f3n de productos ni rebajas de precios por esta situaci\u00f3n. Cuando se resolver\u00e1 el problema?. Alguien podr\u00e1 dar una explicaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n algun d\u00eda?", "Suilen yo vivo por Galerias y al otro dia ya estaban reevaluados a 0.90,el mismo 31.no es para justificar pero...creo que antes de escribir a un periodico se deben hacer otras gestiones primero ,ver a un comercial del centro,por ejemplo,quizas se hubiera informado mas porque en ese lugar siempre he obtenido respuestas.Gracias", "Creo que la mayor desproteci\u00f3n al consumidor y no lo llamar\u00eda al consumidor sino al pueblo trabajador es la legalizaci\u00f3n del acaparamiento y reventa de productos como refrescos, maltas, galletas, sorbetos,etc. por parte de los cuentapropistas. Si a un consumidorleroban en elpeso puede y debe denunciar el hecho y reclamar ante el dependiente, mejor dicho, delincuente. Algo parecido es con los precios adulterados. Pero con el fen\u00f3meno de  los revendedores, que te obligan a comprar un refresco a 15 pesos, cuando pod\u00edas obtenerlo a 10, o un paquete de los llamados pellys a 30, en vez de a 18, o a 10, en vez de a 6,en el caso de los paquetes peque\u00f1os. Es lamentable.", "Me paso lo mismo en una tienda que siendo 11 de agosto estaba rebajado a 0.90 como bien dice la compa\u00f1era isabela. pero es una falta de respeto que un producto de ni\u00f1os que se vence en el mes de agosto no se le rebaje al menos el 50 %. estoy muy de acuerdo con suilen. los productos proximos a vencerse deben ser rebajados en tiempo.", "No habra proteccion al consumidor mientras exista acaparamiento por parte de quienes poseen cafeterias y restaurante para venderlos a precios altos , asi como mientras no se regulen los precios del calzado, comida , etc.  para evitar el robo en tiendas de divisas."]}}