{"title": "Aclara la Empresa de seguros sobre p\u00f3liza de bienes agr\u00edcolas", "body": "\n\nDando respuesta a la reclamaci\u00f3n interpuesta por Arsenio D\u00e9vora M\u00e9ndez ante el\nperi\u00f3dico Granma, publicada el pasado viernes 3 de agosto del 2018 sobre su\ninsatisfacci\u00f3n con el proceso reclamatorio de su p\u00f3liza de seguros de bienes\nagr\u00edcolas (cultivo de tabaco) tenemos a bien comunicar que: En la actualidad\nel lector tiene en la UEB de la ESEN de Matanzas una reclamaci\u00f3n en proceso\npor el riesgo de plagas y enfermedades, la cual, junto a los da\u00f1os sufridos\npor las plantaciones de tabaco por la ca\u00edda de la estructura y cobertores\n(todos tasados en su momento oportuno) ser\u00e1n ajustados e indemnizados una vez\nque usted presente las liquidaciones de cosechas exigidas como carga de prueba\nen el contrato o p\u00f3liza de seguros concertado con nuestra empresa.\n\nCiertamente se pudo comprobar que los representantes del seguro no fueron\nclaros ni precisos a la hora de informarle todos los detalles de su proceso de\nreclamaci\u00f3n, as\u00ed como la prestaci\u00f3n futura a la que usted tendr\u00eda derecho por\nlas p\u00e9rdidas sufridas en la producci\u00f3n de tabaco (rendimiento agr\u00edcola).\n\nTodo lo anterior es corroborado mediante acta firmada por usted en la visita\nque el propio viernes 3 de julio del 2018, de manera inmediata, realizaran a\nsu domicilio los compa\u00f1eros Nelson Delgado, director provincial de la UEB de\nla ESEN de Matanzas, Juan Carlos Almenares subdirector provincial de dicha\nUEB, y Jes\u00fas Ter\u00e1n Rodr\u00edguez, jefe de territorio de la ESEN en el municipio de\nJovellanos.\n\nLamentamos que situaciones como estas se produzcan y que hayan ocasionado en\nusted insatisfacciones con nuestros servicios. Es menester ratificarle nuestro\ncompromiso de honrar nuestras obligaciones contractuales, previo cumplimiento\nde los requisitos legalmente establecidos.\n\n  \nMariling Foyo Abreu,  \nDirectora adjunta, Empresa de Seguros Nacionales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-05/aclara-la-empresa-de-seguros-sobre-poliza-de-bienes-agricolas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-03/se-paga-la-poliza-sobre-la-inversion-pero-no-la-afectacion", "is_response": true, "date": "2018-10-05", "comments": ["Si no reclama'??!!!???....... Imagino la confusi\u00f3n del compa\u00f1ero a la hora del pago y firma de documentos. No seria mejor revisar los procedimientos de sus funcionarios y directivos?"], "original_letter_info": {"title": "Se paga la p\u00f3liza sobre la inversi\u00f3n, pero no la afectaci\u00f3n", "body": "\n\nAlbergo una preocupaci\u00f3n en cuanto a los seguros que pagamos los campesinos\npor los cultivos que producimos en nuestras tierras.\n\nEl caso que me ocupa es el siguiente: En el a\u00f1o 2008, cuando se me entregan\ntierras ociosas seg\u00fan el decreto Ley 259, solicit\u00e9 ocho hect\u00e1reas para\ncultivos varios, frutales y tabaco. En este \u00faltimo cultivo es donde radica mi\nmayor deseo de que se me aclare una \u00adsituaci\u00f3n que no comprendo, pues nosotros\npagamos un seguro para las inversiones y otro para la producci\u00f3n.\n\nEl pasado d\u00eda 16 de abril del 2018, en horas de la madrugada se produjeron\nfuertes vientos a partir de la entrada de un d\u00e9bil frente fr\u00edo que trajo\nalgunas lluvias. En mi caso particular, y por las causas antes mencionadas,\ntodo el tapado de mi vega que ocupa tres hect\u00e1reas fue derribada a causa de\nlos hechos que he narrado.\n\nAl otro d\u00eda me present\u00e9 en la Direcci\u00f3n Municipal de la Empresa de Seguro y\nfui r\u00e1pidamente atendido. Inmediatamente me visit\u00f3 en el lugar de los hechos\nel compa\u00f1ero que nos atend\u00eda para estas contingencias, haciendo un\nlevantamiento de los da\u00f1os causados en los medios que \u00adprotegen estas\n\u00adplantaciones (mosquiteros, \u00adpostes, \u00adalambres). Este fen\u00f3meno, como es\nl\u00f3gico, afect\u00f3 en gran medida las plantaciones de este \u00adcultivo, la cual puede\nconsiderarse hasta un 20 % de las mismas, ya que el peso del tapado que cubre\ntoda la vega cay\u00f3 sobre las plantas.\n\nAhora se plantea que solo se paga la p\u00f3liza sobre la inversi\u00f3n y no se paga la\nafectaci\u00f3n. Si nosotros pagamos las dos (inversi\u00f3n y producci\u00f3n) por qu\u00e9 decir\nque los da\u00f1os mec\u00e1nicos no figuran dentro de las afectaciones que \u00adpudieran\nser consideradas para su indemnizaci\u00f3n.\n\nEstos da\u00f1os no son productos de una mala manipulaci\u00f3n por parte de los\nhombres, sino por hechos naturales que son inevitables. Por esta raz\u00f3n, les\nexpongo mi desacuerdo con esta medida.\n\nArsenio D\u00e9vora M\u00e9ndez  \nCalle 1 No 1205 % 12 y 14  \nReparto San Carlos, Jovellanos,  \nMatanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-03/se-paga-la-poliza-sobre-la-inversion-pero-no-la-afectacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-03", "comments": ["En mi caso el director de tenencia de tierras del Ministerio de la Agricultura , en complot con la directora de tierra  de la direcci\u00f3n Provincial con la Delegaci\u00f3n municipal de Gunabacoa. Me despojan de mis tierras y se las entregan a otra persona tras la muerte de mi madre. Se las entregan a Un compa\u00f1ero Ivan Guerra el cual llevo un proceso que perdi\u00f3 por utilizar el nombre de la finca para en complot con la CCS Manuel Ascunce Domenech para sacar a nombre de la finca producci\u00f3n de tierras del estado perteneciente a la vaqueria # 42 producida de forma il\u00edcita a nombre de la finca. Utilizando los vales de entrega para demostrar que el era quien trabajaba las tierras. Este compa\u00f1ero es el comercial de la CCS. esta entidades anterior mente mencionada se estas encargando de apagar mi vos. Incontable han sido las amenazas que he recidivo por parte del director de tierras del Ministerio el compa\u00f1ero Soca. A punto que se me advirti\u00f3  que nuca voy a poder tener una entrevista con el Ministro. Todo esto yo lo he denominado Cruel abuso institucional hacia la mujer campesina. Donde pretende despojar de mis derechos y as\u00ed beneficiar a la ilegalidad y el enriquecimiento il\u00edcito y la corrupci\u00f3n. Yo en estos 9 a\u00f1os de lucha me decomisaron los vienes agrarios vacas, caballos. me declaran la viviendas ilegales, viviendas registradas en el certifico. Hoy me hago una pregunta (\u00a1 Quien esta detr\u00e1s de todo esto ?). Lo que si es cierto que perdimos todo, me quitan mis derechos y manipulan las leyes para beneficiar a la corrupci\u00f3n. MIMISTRO DEME LA ENTREVISTA Y CONOCER\u00c1 EL ABUSO MAS GRANDE COMETIDO POR SU DIRECTOR DE TIERRAS SE\u00d1OR SOCA COMO FUNCIONARIO DEL MINISTERIO DE LA AGRICULTURA.  HACIA LA FAMILIA CAMPESINA. PRUEBAS, RESOLUCIONES HECHAS POR USTED QUE HAN SIDO MANIPULADAS POR SU DIRECTOR DE TIERRA SE\u00d1OR SOCA. quien este martes me dio una entrevista y nos amenazo \"no enciendan mas candela que esas tierras ya no son de ustedes, la entrevista que quieren con el ministro nunca va a pasar.\nAl que lea esto pensara que es mentiras tengo todas las pruebas en mi mano. Ademas fe de todo esto tiene la ANAP Nacional.      \nMarlen de Armas Mena \nCarretera de Arango Km 2 1/2 finca el Pedregal las Minas Gunabacoa La Habana.  ", "Todo indica que se trata de una mujer que ha sido perjudicada por alguien, esperamos que el Organismo competente tome asunto en esta lo que parece peliaguda situaci\u00f3n de derecho", "La exposici\u00f3n de este problema deja mucho que pensar y dudas a mil, lo primero que debo de se\u00f1alar es que esta queja no es an\u00f3nima, est\u00e1 plenamente identificada por la presunta perjudicada, exhorto a los organismos encargados de darle respuesta a la compa\u00f1era Marlen que lo hagan, porque si todo es as\u00ed como ella lo plantea, estamos en presencia de un Jefazo  y sus secuaces que est\u00e1n actuando impunemente al margen de la Ley y exhorto a la compa\u00f1era Marlen a que con todas las pruebas que posee,  se presente ante la fiscal\u00eda y realice una demanda contra todos estos individuos por violaci\u00f3n de sus derechos, Marlen sin duda alguna usted encontrara justa respuesta a su problema y este se\u00f1or que le dice que la entrevista que usted desea con el Ministro nunca va a pasar, no tiene la mas m\u00ednima facultad para imped\u00edrselo, an\u00edmese y gestione, que el 1ro de Enero de 1959 esta Revoluci\u00f3n triunfo, para que cala\u00f1as de este tipo desaparezcan.", "Pero no haga su comentario as\u00ed, env\u00ede una carta certificada con nombres y apellidos al Ministro de la Agricultura y una al peri\u00f3dico Granma, planteando esto mismo, que no la amenacen, que esto no es el oeste de los EEUU, Fidel dijo que se debe de cambiar, todo lo que debe ser cambiado, si es as\u00ed como usted dice, ya le coger\u00e1 lo suyo a ese dirigente aprovechado del cargo, si no m\u00e1ndeselo al presidente D\u00edaz Canel.", "Todo indica que se trata de una mujer que ha sido perjudicada por alguien, esperamos que el Organismo competente tome asunto en esta lo que parece peliaguda situaci\u00f3n de derecho", "La exposici\u00f3n de este problema deja mucho que pensar y dudas a mil, lo primero que debo de se\u00f1alar es que esta queja no es an\u00f3nima, est\u00e1 plenamente identificada por la presunta perjudicada, exhorto a los organismos encargados de darle respuesta a la compa\u00f1era Marlen que lo hagan, porque si todo es as\u00ed como ella lo plantea, estamos en presencia de un Jefazo  y sus secuaces que est\u00e1n actuando impunemente al margen de la Ley y exhorto a la compa\u00f1era Marlen a que con todas las pruebas que posee,  se presente ante la fiscal\u00eda y realice una demanda contra todos estos individuos por violaci\u00f3n de sus derechos, Marlen sin duda alguna usted encontrara justa respuesta a su problema y este se\u00f1or que le dice que la entrevista que usted desea con el Ministro nunca va a pasar, no tiene la mas m\u00ednima facultad para imped\u00edrselo, an\u00edmese y gestione, que el 1ro de Enero de 1959 esta Revoluci\u00f3n triunfo, para que cala\u00f1as de este tipo desaparezcan."]}}