{"title": "Una inversi\u00f3n mejorar\u00e1 la cobertura de Guara", "body": "\n\nSin cobertura en Guara es el t\u00edtulo de la publicaci\u00f3n que realizara ese medio\nel pasado 18 de mayo, remitida por Jaison Alfonso Reyes, residente en Avenida\n13, No. 1605, e/ 16 y 18, Guara, Melena del Sur, Mayabeque. Refiere Jaison que\nla cobertura celular en esa comunidad es intermitente, a medias o casi siempre\nnula, y que solo se obtiene por encima de los cinco o seis metros de altura.\n\nLa situaci\u00f3n de la cobertura celular en esta localidad se encuentra\nidentificada dentro del mapa del territorio como una zona rural de bajo nivel\nde se\u00f1al, debido fundamentalmente a que la comunidad se encuentra en una\nregi\u00f3n llana, con irregularidades del terreno, la radiobase m\u00e1s cercana se\nhalla a m\u00e1s de seis kil\u00f3metros de distancia.\n\nLa soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica transita por un proceso inversionista, el cual\nfue aprobado en el plan de la econom\u00eda para el a\u00f1o en curso.\n\nEn estos momentos nos encontramos en fase de contrataci\u00f3n para ejecutar los\ntrabajos civiles de la obra, en el terreno que nos fuera asignado por las\nautoridades competentes. Esta inversi\u00f3n se encuentra dentro del movimiento\n\u00abCreciendo juntos\u00bb, de Mayabeque, como parte de la expansi\u00f3n de las\ntelecomunicaciones en la provincia.\n\nEsta informaci\u00f3n y otros detalles sobre las tareas ejecutadas, se le hicieron\nsaber a Alfonso Reyes en el encuentro sostenido, para dar respuesta a su\nreclamo. (\u2026)  \n  \nAym\u00e9 Gonz\u00e1lez Hern\u00e1ndez,  \nDirectora de Protecci\u00f3n al Consumidor, Etecsa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-19/una-inversion-mejorara-la-cobertura-de-guara", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-18/sin-cobertura-en-guara-mayabeque", "is_response": true, "date": "2018-10-19", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Sin cobertura en Guara, Mayabeque", "body": "\n\nSoy estudiante de 5to. a\u00f1o de la carrera de Medicina, me remito a ustedes con\nel fin de realizar un planteamiento, que desde hace un tiempo se est\u00e1\nabordando en cada asamblea y otras oportunidades en nuestra comunidad y\nconsejos populares aleda\u00f1os al municipio, planteamiento que no ha sido\nescuchado o si lo ha sido, solamente ha quedado escrito en papel, porque hasta\nel momento no se ha dado soluci\u00f3n.\n\nEl problema no es otro que la falta de una antena para la se\u00f1al m\u00f3vil (no wi-\nfi), sino para cobertura de celular, lo cual se ha vuelto imprescindible en la\nsociedad. El motivo por el que escribo es que estamos limitados de este\nservicio, y no desde hace un tiempo, es que nunca lo hemos tenido.\n\nParecemos trapecistas encima de los techos, escaleras, y cualquier punto que\nse encuentre a determinada altura por encima de los cinco o seis metros,\ndebido a que la antena m\u00e1s pr\u00f3xima est\u00e1 dentro del casco urbano y se encuentra\na cinco kil\u00f3metros de distancia y la se\u00f1al no nos llega; el antiguo central\nGregorio Arleeh Ma\u00f1alich, a dos kil\u00f3metros, est\u00e1 en la misma situaci\u00f3n.\n\nSe paga por un servicio para tener todas las facilidades de un medio como\neste, pero nosotros pagamos lo mismo que todos los usuarios y lo tenemos\nintermitente, a medias y casi siempre nulo.\n\nJeison Alfonso Reyes, Avenida 13, no. 1605, e/ 16 y 18, Guara, Melena del Sur,  \nMayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-18/sin-cobertura-en-guara-mayabeque", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-18", "comments": []}}