{"title": "Responde Poder Popular de Guanabacoa", "body": "\n\nEl pasado 11 de mayo del presente a\u00f1o, bajo el t\u00edtulo Dar respuesta a lo mal\nhecho es un deber, se public\u00f3 una queja del ciudadano Nelson Monte, residente\nen calle Maceo 203 altos, entre Aranguren y San Sebasti\u00e1n, del municipio de\nGuanabacoa, en la cual formulaba su inconformidad ante las dolorosas\nexperiencias que \u00e9l y sus familiares vivieran durante el sepelio de su\nfallecida suegra Justa L. Ocampo Garc\u00eda, y del tratamiento y atenci\u00f3n recibido\npor funcionarios del Gobierno municipal.\n\nAnte tan desagradable situaci\u00f3n y teniendo en cuenta lo establecido por la\nResoluci\u00f3n 30/2002, en su art\u00edculo 14, apartado d, en la cual se establece\nque: al recibir los casos, el Departamento de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n\ndeterminar\u00e1, entre otros aspectos, los que para su atenci\u00f3n requieren del\ntrabajo de investigaci\u00f3n por una comisi\u00f3n; se recepciona la queja por el\ndepartamento de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n del Gobierno e inmediatamente se crea\nuna comisi\u00f3n investigadora y esclarecedora de los hechos integrada por:\n\nYosleidy de Le\u00f3n Arriera, vicepresidenta para el \u00d3rgano de la Administraci\u00f3n.\n\nDanay Moreno Morera, directora del \u00d3rgano de Cuadro del cam.\n\nDemis Palomino Mesa, jefe del departamento de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n AMPP.\n\nLuego del estudio, valoraci\u00f3n y an\u00e1lisis de los hechos reflejados en el n\u00facleo\nde esta queja, llegamos a la conclusi\u00f3n de que ciertamente existen una serie\nde violaciones a diferentes instancias, pues en tema tan sensible para la\npoblaci\u00f3n como lo es la p\u00e9rdida de un ser querido, lo m\u00e1s sensato es\nproporcionar a los familiares un trato que, si bien no reparar\u00e1 el dolor de la\np\u00e9rdida, al menos alivie y sirva de apoyo ante la novedad que estos enfrentan.\n\nExisten varios responsables de los hechos que a continuaci\u00f3n exponemos:\n\nDurante el sepelio de la difunta suegra, los familiares, con todo el derecho\nque les asiste, quedaron sorprendidos al presenciar que los sepultureros se\nretiraban del lugar sin culminar el trabajo como est\u00e1 establecido, con el\nsellado de la b\u00f3veda, que adem\u00e1s, cuando los familiares preguntaron al\nrespecto, se les ofreci\u00f3 una respuesta carente de elementos s\u00f3lidos y\nargumentos convincentes, dejando claro con dicha respuesta que hace tiempo no\nse realizaba este trabajo de sellado por no existir, seg\u00fan ellos, los\nmateriales para su ejecuci\u00f3n.\n\nLos familiares realizaron el trabajo de sellado de la b\u00f3veda de forma\npersonal, de cuyo acto ni siquiera el administrador del cementerio tuvo\nconocimiento hasta el momento de publicada la queja en la prensa, quedando\ndemostrado que no exist\u00eda control en el cementerio de lo que en su interior\nsuced\u00eda.\n\nInadecuada atenci\u00f3n y tratamiento a la queja emitida por el compa\u00f1ero Nelson,\nquedando totalmente desprotegido de lo resuelto en la Resoluci\u00f3n 30/2002,\nsobre el proceder con las quejas en la sede municipal.\n\nFalta de seguimiento por parte del personal competente a la atenci\u00f3n,\ntramitaci\u00f3n y respuesta oportuna de la situaci\u00f3n antes mencionada.\n\nSe realizaron visitas y entrevistas a los familiares afectados, por parte de\nla Comisi\u00f3n investigadora y por parte de los directivos implicados, estos\n\u00faltimos, en aras de solicitar sus disculpas y de comunicar a la familia las\nmedidas adoptadas para la erradicaci\u00f3n del problema. Tambi\u00e9n se entrevist\u00f3 a\nlos implicados en los hechos, consultando y discutiendo con los mismos el\nparecer de la comisi\u00f3n, y las responsabilidades que a cada uno les\npertenec\u00edan, reconociendo estos su grado de culpabilidad. Adem\u00e1s, se realiz\u00f3\nun estudio de las causas y condiciones que propiciaron el hecho, y se tomaron\ninmediatamente medidas necesarias, erradicando la problem\u00e1tica del cemento.\n\nUna vez realizadas todas estas acciones, y suprimidas las condiciones que\npropiciaron los sucesos, as\u00ed como haber abastecido al cementerio de cemento\npara la ejecuci\u00f3n del sellado de las b\u00f3vedas, se consider\u00f3 necesario llevar a\ncada funcionario, administrativo y dem\u00e1s personas involucradas a sus\nrespectivas comisiones de cuadro para la adopci\u00f3n de medidas administrativas\ncon los mismos, de las que resultaron las siguientes conclusiones:\n\nDulce Mar\u00eda Mura Company (jefa de Servicios Necrol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n Municipal\nde Servicios Comunales):  \ndemoci\u00f3n definitiva a un cargo de inferior categor\u00eda.\n\nJes\u00fas Diego Figueroa Hern\u00e1ndez (administrador del cementerio) traslado\ntemporal a otra plaza de menor remuneraci\u00f3n por periodo de tres meses.\n\nArtemio Espinoza Saldi\u00f1as y V\u00edctor Zamora Herrera (sepultureros): rebaja del\n25 % del salario por un periodo de un mes.\n\nNilda Amelia Pairol Iza (directora municipal de Servicios Comunales):\namonestaci\u00f3n p\u00fablica ante el consejo de direcci\u00f3n.\n\nYosbel Escalona S\u00e1nchez (vicepresidente de Control y Fiscalizaci\u00f3n):\namonestaci\u00f3n p\u00fablica ante el cam.\n\nB\u00e1rbara Ch\u00e1vez P\u00e9rez (directora de la Dependencia Interna): amonestaci\u00f3n\np\u00fablica ante el consejo de direcci\u00f3n.\n\nLa comisi\u00f3n determina cerrar el caso Con raz\u00f3n y solucionado.\n\nEl Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal ofrece sinceras disculpas por los\ndisgustos ocasionados a los familiares, admitiendo la inadecuada manera de\ntratar este asunto por los implicados.\n\nYosleidy de Le\u00f3n Arriera, vicepresidenta para el \u00d3rgano de la Administraci\u00f3n.\n\nDanay Moreno Morera,directora del Org. de Cuadro  \ncam Guanabacoa.\n\nDemis Palomino Mesa, J\u00b4Dpto. At. Poblaci\u00f3n ampp Guanabacoa. Ana Luc\u00eda Lemus\nPrieto,\n\nPresidenta ampp, Guanabacoa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-22/responde-poder-popular-de-guanabacoa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/dar-respuesta-a-lo-mal-hecho-es-un-deber", "is_response": true, "date": "2018-06-22", "comments": ["Es lamentable que estas cosas ocurran, pero infelizmente, ocurren sobretodo en momentos de fragilidad y dolor de familiares y amigos. Segun los reclamantes, les dijeron que hac\u00eda m\u00e1s de un mes que no hab\u00eda cemento en el lugar, por lo tanto se infiere, que hac\u00eda un mes no se hac\u00eda el trabajo como deb\u00eda ser. Aqui en la respuesta se dice como medida, el descuento de salario de los sepultureros culpables o no de la mala decisi\u00f3n tomada y cabe preguntarse son ellos los encargados de buscar o  gestionar el cemento? Por otro lado se amonesta publicamente a quien, pieso, seg\u00fan su cargo deb\u00eda controlar y fiscalizar (...) vicepresidente de Control y Fiscalizaci\u00f3n): amonestaci\u00f3n p\u00fablica ante el cam. Mis disculpas a los implicados si no entend\u00ed las medidas tomadas. Saludos", "B.dias mi modesta opini\u00f3n los implicados en esta lamentable situacion lo que merecen es la separacion definitiva de la entidad,con las medidas tomadas con los responsables  no se resuelven los problemas  sean quienes sean ,slds", "Es una lastima que acciones como estas sucedan y que los familiares de esta persona fallesida tenga que pasar por esto, se les hace un llamado con este caso sucedido que las entidades involucradas en quejas hechas por la poblacion den soluciones como las expuestas en este caso donde las medidas estan acorde al resultado de una investigacion justa y que realmente se haya castigado a los implicados, por lo general se analisa el problema y todo queda ahi y no se toman medidas, yo estoy satisfecho junto con los compa\u00f1eros maltratados por las medidas ejemplarizantes tomadas y esperemos que no se sucedan nuevamente.", "A mi juicio, los amonestados fueron los que con su negligencia, proporcionaron que se preodujeran maltratos como los narrados. \u00bfCu\u00e1ntos mas habran sufrido esos maltratos y quedaron en el anonimato?\nSabido es que los recursos que se destinan a esos fines, son fuentes de ingresos para algunos, o para muchos, pero si los que dirigen, controlan como es su obligaci\u00f3n, nada ocurrir\u00eda. Quiere esto decir  que el descontrol de los jefes propici\u00f3 que se hiciera h\u00e1bito el maltrato. Y hay auditores, jefes de \u00e1reas, jefes de departamentos, directores, subdirectores, n\u00facleos del partido, comit\u00e9s de bases de la UJC, Secciones Sindicales en todos esos lugares. Estamos muy mal y estaremos peor si seguimos con pa\u00f1itos tibios. \u00bfCu\u00e1ntas veces al mes el Director de Comunales dejar\u00e1 la oficina y visitar\u00e1 sus dependencias? Hace falta otra carga para matar bribones, corruptos, indolentes, aprovechados, etc. etc. etc.", "M\u00e1s amonestaciones .Hasta cuando ?.", "y quien amonesta al que fabrica las cajas de muertos tan deplorables y falta de etica y de respeto."], "original_letter_info": {"title": "Dar respuesta a lo mal hecho es un deber", "body": "\n\nEl pasado 2 de marzo falleci\u00f3 mi suegra Justa L. Ocampo Garc\u00eda, se vel\u00f3 en la\nFuneraria de Guanabacoa, lugar en el que los familiares recibimos una adecuada\natenci\u00f3n por parte de su administradora y dem\u00e1s trabajadores.\n\nEse d\u00eda se coordin\u00f3 que el sepelio se efectuar\u00eda a las 10:50 a.m. del s\u00e1bado,\npor lo que temprano en la ma\u00f1ana deb\u00edamos presentar la propiedad de la b\u00f3veda\nen el Cementerio viejo de Guanabacoa; as\u00ed se hizo, no hubo problemas y por\nparte de los compa\u00f1eros que nos atendieron no se plante\u00f3 dificultad alguna.\nCuando se efect\u00faa el sepelio y se procede a sellar la b\u00f3veda, todos nos\nquedamos asombrados, pues los sepultureros no lo hicieron con cemento, como\ncorresponde y resulta l\u00f3gico, no solo por un elemental mecanismo de control\nepidemiol\u00f3gico, sino adem\u00e1s por la seguridad y preservaci\u00f3n de los restos\nhumanos. Al ver que estos trabajadores se retiraban y dejaban el trabajo sin\nterminar, los all\u00ed presentes reclamamos, fue entonces que se nos inform\u00f3 que\nhace m\u00e1s de un mes no ten\u00edan ni cemento ni arena; esto origin\u00f3 una larga\ndiscusi\u00f3n en la que planteamos que deb\u00eda decirse el problema antes de los\nsepelios, para que las familias pudiesen actuar. Casi al mediod\u00eda fui a mi\ncasa y traje los materiales necesarios para sellar la b\u00f3veda, por supuesto, a\nesa hora tampoco estaban los sepultureros, por lo que con mis hijos realizamos\nel trabajo, a la vez que con un celular dejamos constancia gr\u00e1fica de lo\nsucedido.\n\nEse mismo d\u00eda acud\u00ed al Poder Popular del municipio, pues resultaba inadmisible\nque una situaci\u00f3n como esa se estuviese produciendo desde hace m\u00e1s de un mes\nsin que por parte de las autoridades correspondientes se buscase una soluci\u00f3n\n(\u2026). En el Poder Popular me atendi\u00f3 la cra. B\u00e1rbara Ch\u00e1vez, vicedirectora de\nla Dependencia Interna, quien intent\u00f3 localizar infructuosamente al cro.\nYosbel, no obstante, se me cit\u00f3 para el lunes 5 de marzo a la 1:00 p.m. para\nque dicho compa\u00f1ero me atendiese, acud\u00ed a la cita y esper\u00e9 por la persona\nhasta pasadas las 2:00 p.m. pero nunca lleg\u00f3, me informaron ten\u00eda problemas\npersonales.\n\nPor lo delicado del asunto solicit\u00e9 me atendiese otro funcionario que pudiera\nactuar ante la situaci\u00f3n, nuevamente coincido con la cra. B\u00e1rbara, quien me\nlleva ante la cra. Danay P\u00e9rez D\u00edaz, asesora del Poder Popular. Le explico y\nmuestro las im\u00e1genes tomadas en el cementerio, toma nota y solicita mis datos\npersonales, direcci\u00f3n y tel\u00e9fono, inmediatamente me dice que esa misma tarde\npondr\u00eda en manos de Yosbel la informaci\u00f3n y que esperase su llamada para\ncoordinar el encuentro.\n\nNo hay que explicar m\u00e1s. (\u2026) Es preciso responder, atender, tomar en\nconsideraci\u00f3n los planteamientos como este que, lejos de criticar o demeritar,\nayudan, ilustran y respaldan la ejecuci\u00f3n y adopci\u00f3n de determinaciones por\nparte de quienes deben responder ante las masas por el desempe\u00f1o de los\ndiferentes sectores de nuestra sociedad.\n\n  \nNelson Monte,  \nCalle Maceo No. 203 altos, entre Aranguren y San Sebasti\u00e1n. Guanabacoa, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/dar-respuesta-a-lo-mal-hecho-es-un-deber", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-11", "comments": ["Muy de acuerdo con que el compa\u00f1ero Nelson haya tramitado esa queja con el Poder Popular, para que no ocurra de aqui en adelante, pero....para que la entrevista ahora con Yosbel (que no se cual es su cargo) si en definitiva ya el y su hijo hicieron el trabajo de sellado de la boveda, que le correspondia hacer al cementerio?", "Buenos d\u00edas como ciudadana de este pa\u00eds quisiera que me ayudaran, no se si ustedes tiene que ver con esto pero si no son ustedes quieron que me ayuden con este problema sobre mi vivienda sino  donde tengo que dirigirme  me dicen saludos", "Ciudad La Habana 23 de mayo de 2018\nCompa\u00f1eros: \nMe dirijo a Ustedes pidiendo ayuda y orientaci\u00f3n. Me llamo Rita I. Suarez G\u00f3mez, con CI: 68052600775; trabajadora civil de las FAR de la ECOTLH La Habana.\nResulta que cambi\u00e9 de trabajo de CIMEX para la ECOTLH y desde entonces, (ya hace m\u00e1s de 1 a\u00f1o) estoy haciendo gestiones con el banco metropolitano para trasladar el pago del refrigerador.\nFui al banco de la virgen del camino y ah\u00ed me orientaron que ten\u00eda que ir al banco donde me abrieron la cuenta bancaria, con la cual me pagaban el salario en Cimex y a su vez me descontaban el monto del refrigerador.\nEsa acci\u00f3n era muy conveniente para m\u00ed, pues no ten\u00eda que acudir al banco a pagar y no ten\u00eda que faltar al trabajo; y cada mes revisaba mis \u00faltimas operaciones a trav\u00e9s de los cajeros autom\u00e1ticos y obten\u00eda el comprobante de pago.\nMe person\u00e9 en el banco de 1ra y cero en Miramar, en los bajos del edificio Sierra Maestra de Cimex, y en mi presencia la comercial me traslad\u00f3 el uso de la tarjeta del salario de Cimex, para el Banco de Bella Vista con centro de pago 6417 y el cr\u00e9dito del refrigerador. Esa operaci\u00f3n se realiz\u00f3 en octubre del 2017, y desde ese entonces he estado llamando de forma asidua al Banco de Bella vista y la compa\u00f1era Neisi que fue la primera que me atendi\u00f3, me orient\u00f3 que fuera primeramente al banco a pagar algunas mensualidades del cr\u00e9dito y que acto seguido ella reclamar\u00eda el cr\u00e9dito al banco de Miramar. Ya esa operaci\u00f3n la he realizado 2 meses seguidos y sigue sin aparecer el cr\u00e9dito en el banco de Bella vista y por ende sigue increment\u00e1ndose el saldo. Ahora hace una semana volv\u00ed a llamar al banco (76438069), y me atendi\u00f3 Daylin y me explica que tengo que ir de nuevo al banco de Miramar a que me den de baja all\u00e1 con el modelo 643.\nLo m\u00e1s triste de todo es que toda la recarga y el monto del cr\u00e9dito sigue increment\u00e1ndose y a m\u00ed me afectan por todas partes, pues ese mismo d\u00eda, trate de hacer una extracci\u00f3n de mi tarjeta de salario y como los cajeros no estaban funcionando entre al banco y cu\u00e1l fue mi sorpresa cuando me informaron que no pod\u00edan darme el dinero que requer\u00eda pues estaba puesta en una lista de morosos al pago y para extraer el dinero deb\u00eda pasar primero por la comercial y pagar al menos una mensualidad del cr\u00e9dito del refrigerador.\nAhora yo me pregunto c\u00f3mo fue que pudo realizarse la acci\u00f3n del traslado de la tarjeta del salario y No se realiz\u00f3 el traslado del cr\u00e9dito del refrigerador si las 2 acciones fueron hechas el mismo d\u00eda; y porque el cliente (adem\u00e1s interesado en pagar su deuda), tiene que ser peloteado y maltratado, cuando todos los bancos metropolitanos tienen acceso a la base de datos con toda la informaci\u00f3n (pagos y cr\u00e9ditos) del cliente.\nMi temor es que vuelva al banco de Miramar y siga sin resolver la situaci\u00f3n, m\u00e1s aun cuando ya ellos me hicieron el traslado. A quien me dirijo?, un banco ya me hizo el traslado y en el otro no ha llegado. Cuantos a\u00f1os tendr\u00e9 que pagar el refrigerador si sigue aument\u00e1ndose mi recargo?\nEs una pena que ahora le est\u00e1n dando tanta propaganda al uso de las tarjetas para el pago de los servicios en general y aun no podamos disfrutar del uso adecuado de las tecnolog\u00edas.\nSugiero incluir en la modalidad de pago de los cajeros, telebancas y otros; el pago de cr\u00e9ditos, Ej El refrigerador para estos casos.\nSin m\u00e1s, y en espera de su ayuda,\n\nRita\n", "Otra verg\u00fcenza. Hasta cu\u00e1ndo se va a seguir repitiendo lo mismo y nadie toma cartas en este asunto y miles m\u00e1s."]}}