{"title": "Dudas sobre procedimientos de la seguridad social", "body": "\n\nUna inquietud me hace dirigirme a usted, a fin de que se realice una\ninvestigaci\u00f3n para esclarecer un caso que a mi modo de ver es ins\u00f3lito,\nteniendo en cuenta la atenci\u00f3n que siempre he escuchado se tiene con los\nmenores que por desgracia pierden a uno de sus padres.\n\nMi nombre es Yoane Vald\u00e9s Zamora, el padre de mis hijos falleci\u00f3 el 17 de\njulio del 2017 en La Habana, el mismo laboraba en San Jos\u00e9 de Las Lajas, en la\nEcoin 5, el cual manten\u00eda una relaci\u00f3n con la Sra. Maritza Portuondo P\u00e9rez, la\nque labora en el mismo centro. Inici\u00e9 el proceso para la manutenci\u00f3n de mis\ndos hijos menores y a\u00fan no se me ha notificado la llegada de la chequera, debo\naclarar que en estos momentos no tengo centro laboral y al indagar con el\nInass se me comunica que el proceso existe con el n\u00famero 175760423, y control\nbancario 41257022, pero que los ni\u00f1os no tienen mi apellido y por tanto a la\nmisma le corresponde, es decir a la Sra. antes referida.\n\n\u00bfAcaso es entendible eso, que sea ella la albacea de mis hijos, teniendo yo la\nresponsabilidad de los mismos? Es importante aclarar que al iniciarse los\ntr\u00e1mites se emitieron todos los documentos oficiales, como la certificaci\u00f3n de\nnacimiento de ambos y la m\u00eda, por ser la tutora. (\u2026)\n\nYa estamos en el mes de marzo y a\u00fan no se resuelve la situaci\u00f3n. Espero mi\ncarta sea de inter\u00e9s para evitar que otros menores se encuentren en la misma\nsituaci\u00f3n y propiciar que sean atendidos en el menor plazo posible, porque\npara nadie es un secreto lo dif\u00edcil que se hace para una madre sola satisfacer\nlas necesidades de dos adolescentes en estos tiempos.\n\nYoane Vald\u00e9s Zamora,  \ncalle Central Este 131, Calabazar de Sagua,  \nMunicipio de Encrucijada, provincia de Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-04-27/dudas-sobre-procedimientos-de-la-seguridad-social", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-04-27", "comments": ["\u00bfY por que no tienen tu apellido si eres la madre?"]}