{"title": "Explica Asamblea municipal de Remedios las acciones para la recuperaci\u00f3n del museo Alejandro Garc\u00eda Caturla", "body": "\n\nEn carta enviada a ese \u00f3rgano de prensa Mar\u00eda Aleyda Hern\u00e1ndez, con direcci\u00f3n\nen Avenida Heriberto Duquesne, Bloque A-8 apto 4, reparto 26 de diciembre,\nRemedios, refiere molestias por la demora de la respuesta ofrecida por el\nPresidente de la AMPP de su queja publicada en el mes de diciembre del a\u00f1o\n2016, y por no ofrec\u00e9rsele contestaci\u00f3n. Hoy la situaci\u00f3n en el museo casa\nAlejandro Garc\u00eda Caturla vuelve a ser dif\u00edcil cuando tras el paso del hurac\u00e1n\nIrma por el territorio, una plancha de cemento board adosada a la pared\nconstruida en la segunda planta de la instalaci\u00f3n hotelera afect\u00f3 40 metros\ncuadrados de techo del museo incluidas viguetas, tablas y tejas. La indicaci\u00f3n\ndel Consejo de Defensa municipal es que el sectorial de Cultura asuma la\nreparaci\u00f3n de una vivienda construida en el a\u00f1o 1875 y que es Monumento\nNacional desde el a\u00f1o 1972.\n\nA los efectos de realizar la investigaci\u00f3n de los asuntos abordados, por\norientaciones del presidente de la Asamblea municipal de Remedios, L\u00e1zaro\nEduardo Ochoa Waterman, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n integrada por: L\u00e1zaro Eduardo\nOchoa Waterman, presidente de la AMPP de Remedios; Yolanda Manso Moreno,\nfuncionaria de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la AMPP de Remedios; Neydis Enr\u00edquez\nHern\u00e1ndez, secretaria de la oficina Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la AMPP de\nRemedios, y Zaida G\u00f3mez Pe\u00f1a, directora de Cultura de Remedios\n\nLa comisi\u00f3n realiz\u00f3 una visita a la vivienda donde reside Mar\u00eda Aleyda\nHern\u00e1ndez, el 9 de febrero del presente a\u00f1o, con el fin de dialogar con ella\nsobre este y otros temas de inter\u00e9s para los pobladores de Remedios, teniendo\nen cuenta sus conocimientos y experiencia en el sector. Pero fue imposible\nhablar con la compa\u00f1era, pues se encuentra fuera del pa\u00eds por un periodo de\nseis meses, por lo que hasta el pr\u00f3ximo mes de julio no podremos contactarla\npara notificarle la presente.\n\nRespecto al proceso de restauraci\u00f3n de dicha instalaci\u00f3n podemos aseverar que,\na partir de las afectaciones a la cubierta, se dispuso el acometimiento de\nvarias acciones de reparaci\u00f3n, las cuales comprenden el cambio de la misma (en\nmadera) en las partes da\u00f1adas as\u00ed como la restauraci\u00f3n y pintura en la\ntotalidad del inmueble y principalmente en la parte da\u00f1ada a consecuencia de\nla construcci\u00f3n del hotel colindante, Camino del Pr\u00edncipe, adem\u00e1s del\nmobiliario de la misma. Las acciones se est\u00e1n ejecutando en la actualidad por\nparte de la brigada del barrio La Loma de Buenavista. En conversaci\u00f3n con su\npresidente, el compa\u00f1ero Inocente Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, manifiesta que cuentan\ncon todos los insumos necesarios para que la ejecuci\u00f3n de esta obra se termine\ndentro del marco de tiempo previsto, con calidad y cumpliendo con los\npar\u00e1metros establecidos por la Oficina de Patrimonio.\n\nEs preciso mencionar que meses atr\u00e1s, y debido a la humedad generada por la\nmorosidad en los trabajos, se estaba afectando el patrimonio de Caturla, en el\ncual figuran objetos y documentos bibliogr\u00e1ficos \u00fanicos en el pa\u00eds. Dichos\nbienes est\u00e1n bien resguardados gracias a la encomiable labor de la\nespecialista principal Marcia Guerra Gonz\u00e1lez y su equipo de trabajo.\n\nLa nueva direcci\u00f3n de la Asamblea, en correspondencia con el sectorial de\nCultura en el municipio, contin\u00faan enfocados en darle soluci\u00f3n a esta\nproblem\u00e1tica, sin desestimar que la misma debe tener la calidad requerida para\nla adecuada preservaci\u00f3n del patrimonio de Caturla.  \nConclusiones: Con raz\u00f3n y solucionado en parte.  \n  \nL\u00e1zaro E. Ochoa Waterman,  \nPresidente CAM,AMPP de Remedios.\n\nYolanda E. Manso Moreno,Funcionaria A. poblaci\u00f3n, AMPP de Remedios.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-29/explica-asamblea-municipal-de-remedios-las-acciones-para-la-recuperacion-del-museo-alejandro-garcia-caturla", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-09/alertan-sobre-deterioro-del-museo-alejandro-garcia-caturla-en-remedios-villa-clara", "is_response": true, "date": "2018-06-29", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Alertan sobre deterioro del Museo Alejandro Garc\u00eda Caturla en Remedios, Villa Clara", "body": "\n\nAgradezco profundamente a Nancy Mo\u00adrej\u00f3n el texto Caturla, la muerte y la\nvida, de Guido L\u00f3pez-Gavil\u00e1n aparecido en Granma el martes 22 de noviembre del\n2016 relaciona\u00addo con el estreno mundial de la \u00f3pera de c\u00e1mara Caturla, la\nmuerte y la vida en la m\u00e1s re\u00adcien\u00adte edici\u00f3n del Festival de M\u00fasica\nCon\u00adtem\u00adpor\u00e1nea de la Uneac.\n\nCon 36 a\u00f1os de trabajo como mu\u00adse\u00f3lo\u00ad\u00adga en la instituci\u00f3n que lleva el nombre\ndel m\u00fa\u00adsi\u00adco universal, siento orgullo por el reconocimiento de intelectuales\ny artistas a su memoria y, so\u00adbre todo, a su extraordinario legado.\n\nMe duele el estado lastimoso en que se en\u00adcuentra el museo que lleva su nombre\nhace ya 24 meses, cuando la remodelaci\u00f3n del edificio aleda\u00f1o, hotel Camino\ndel Pr\u00ednci\u00adpe, por parte de Emprestur Villa Clara \u2014obra para el 500\u2014 le\nafectara la cubierta del ala de\u00adrecha.\n\nEso oblig\u00f3 a los especialistas a reordenar la colecci\u00f3n en el \u00e1rea izquierda\nproducto de las filtraciones que ponen en peligro un legado conservado\ninicialmente por Silvino Garc\u00eda Balmaseda, el padre de Caturla y, tras la\napertura del museo el 31 de mayo de 1975, por su\u00adcesivas generaciones de\nremedianos que ven con desagrado como se deteriora un pa\u00adtri\u00admo\u00adnio que\npertenece a la humanidad.\n\nLa poeta termina su trabajo utilizando el t\u00e9rmino \u00abel infortunado Alejandro\nGarc\u00eda Ca\u00adturla\u00bb.  \nEn la ciudad que lo viera nacer y morir, en pleno siglo 21, considero que\nCaturla contin\u00faa siendo una v\u00edctima de la indiferencia de al\u00adgunos.\n\nMar\u00eda Aleyda Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez  \nAve. Heriberto Duquesne.  \nBloque A-8, apto 4  \nReparto 26 de Diciembre,  \nRemedios,  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-09/alertan-sobre-deterioro-del-museo-alejandro-garcia-caturla-en-remedios-villa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-12-09", "comments": []}}