{"title": "Centro nacional de ortopedia t\u00e9cnica esclarece  situaci\u00f3n de calzado", "body": "\n\nEn la carta La calidad que demanda un asunto de salud, Gloria M. L\u00f3pez Su\u00e1rez,\nse queja por la mala calidad de los zapatos ortop\u00e9dicos que le indic\u00f3 el\nm\u00e9dico a su nieto, alegando que no le duraron ni seis meses los dos pares del\n2017 y los de este a\u00f1o el mismo d\u00eda que se los puso se le rompieron.\n\nSe person\u00f3 en su domicilio el director del Laboratorio Ortop\u00e9dico de G\u00fcines,\nJos\u00e9 Ferre\u00f1o Collazo, con el cortador modelista. Se le explic\u00f3 qu\u00e9 tipo de\ncalzado se confecciona en este laboratorio, refiriendo la promovente que no\nera un calzado confeccionado por nuestros laboratorios, que ella se refer\u00eda al\ncalzado que se vende en las tiendas de la red minorista, es decir, calzado\nprofil\u00e1ctico confeccionado por la Industria del calzado y lo comercializa el\nMincin. No obstante, el Centro nacional de ortopedia t\u00e9cnica confeccion\u00f3 el\ncalzado para dar soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica.\n\nEs bueno destacar que el tipo de calzado para pie plano que necesita este\npaciente, no entra entre las ocho indicaciones que est\u00e1n establecidas para la\nconfecci\u00f3n de calzado ortop\u00e9dico especializado a la medida, que es el tipo de\ncalzado que se confecciona en el Centro nacional de ortopedia t\u00e9cnica,\norganismo subordinado al Minsap.\n\n  \nDr. Geovani Su\u00e1rez Fern\u00e1ndez,  \nDirector, Centro nacional de ortopedia t\u00e9cnica.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/centro-nacional-de-ortopedia-tecnica-esclarece-situacion-de-calzado", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-20/la-calidad-que-demanda-un-asunto-de-salud", "is_response": true, "date": "2018-11-16", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La calidad que demanda un asunto de salud", "body": "\n\nLes escribo por la mala calidad de los zapatos ortop\u00e9dicos. El a\u00f1o pasado a mi\nnieto no le duraron ni seis meses los dos pares que le corresponden para un\na\u00f1o. Ya en este se le compraron los dos pares y el mismo d\u00eda que se los puso\nse le rompieron.\n\nYo me pregunto: \u00bfde qu\u00e9 forma al ni\u00f1o se le van a enderezar los pies, si no\npuede ponerse los zapatos?\n\n  \nGloria M. L\u00f3pez Su\u00e1rez,  \nEdif. 18 apto. 14 Zona Desarrollo, G\u00fcines, Mayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-20/la-calidad-que-demanda-un-asunto-de-salud", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-07-20", "comments": []}}