{"title": "\u00bfAlteraci\u00f3n del precio o de la clasificaci\u00f3n del producto?", "body": "\n\nEl s\u00e1bado 28 de abril del 2018 fui a comprar ropa reciclada a la tienda La\nExperimental, Calzada de G\u00fcines, Virgen del Camino, San Miguel del Padr\u00f3n.\nEspec\u00edficamente fui a adquirir partes (ajustadores o blusas, con o sin\ntirantes) de trusas de ba\u00f1o de dos piezas, que por no estar completas tienen\nun precio de 15 pesos, se\u00f1alado en el cartel correspondiente.\n\nTanto las trusas enterizas, como las piezas mencionadas, se encontraban juntas\nen un mismo cesto de dep\u00f3sito. Al momento de pagar los art\u00edculos\nseleccionados, y ante mi sorpresa, las dos dependientas que atend\u00edan la\nsecci\u00f3n me aclaran que las piezas de trusas tienen un precio de 30 pesos cada\nuna. Ante mi reclamaci\u00f3n, ellas me argumentan que ellas reconocen que\nefectivamente son piezas de trusas y deben tener un precio de 15 pesos, pero a\nellas se las entregaron como \u00abcamisetas\u00bb, y por eso su precio era de 30 pesos.\n\nEn ese momento les reclamo a las dependientes la atenci\u00f3n del administrador,\nante lo que argumentan que no est\u00e1, pero que me llamar\u00edan al responsable del\nalmac\u00e9n. Se person\u00f3 el joven de referencia, quien respondi\u00f3 afirmativamente a\nla pregunta que ellas mismas le hicieron sobre la clasificaci\u00f3n con la que\nhab\u00edan \u00abbajado\u00bb las piezas de trusas referidas.\n\nComo las dependientas no me pod\u00edan dejar separadas las piezas hasta el lunes\npara mi reclamaci\u00f3n, me decid\u00ed a comprarlas y exig\u00ed el comprobante de venta,\npara tenerlas como evidencia (\u2026). Espero que esta situaci\u00f3n tan desagradable e\nincomprensible sea atendida por las autoridades competentes (\u2026).\n\nDra. Mar\u00eda Irian Percedo Abreu,  \nCalle 1ra. No. 18913 entre f y g, reparto Luyan\u00f3 Moderno,  \nSan Miguel del Padr\u00f3n,  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/alteracion-del-precio-o-de-la-clasificacion-del-producto", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-11", "comments": ["Ojal\u00e1 y la nueva ley de defensa del consumidor entre en cintura a unos cuantos. Surte. Saludos", "Los salarios bajos no alcanzan para poder comprar los productos del mercado mi criterio no es que suba los salario, sino que bajen los productos para darle valor al peso cubano.", "Tendremos ley de protecci\u00f3n al consumidor, tenemos ley de aguas, ley de tr\u00e1nsito, constituci\u00f3n y muchas leyes m\u00e1s y los problemas lejos de mejorar empeoran porque nadie cumple ni hace cumplir lo legislado, sobre todo lo que beneficia a los ciudadanos.", "ojalaaaa\n"]}