{"title": "Dan raz\u00f3n a clienta sobre faltante de pollo en La Habana", "body": "\n\nSobre la queja emitida con fecha 23 de febrero del 2018, con el t\u00edtulo El\npollo faltante, la consumidora Aleida Guzm\u00e1n Londres refiri\u00f3 la seguridad y\ngarant\u00eda que debe tener este producto desde que se descarga en el puerto hasta\nque llega al consumidor. (\u2026) Se\u00f1al\u00f3 que visit\u00f3 la zona de Comercio de Santos\nSu\u00e1rez para plantear sobre su afectaci\u00f3n del mes de septiembre y all\u00ed le\ndieron una explicaci\u00f3n muy puntual por el Jefe de dicha zona y las compa\u00f1eras\nque laboran en la misma, donde observ\u00f3 que muchos consumidores acud\u00edan por la\nmisma raz\u00f3n.\n\nCon relaci\u00f3n al asunto inform\u00f3 Humberto Cardoso V\u00e9liz que se visit\u00f3 la Unidad\n342 de la unidad b\u00e1sica de Comercio del municipio de Diez de Octubre, donde se\npudo comprobar en el registro del producto faltante que realmente el n\u00facleo de\nAleida (236 compuesto por cuatro personas) estaba registrado entre los\nafectados, por lo que a la recurrente le asiste la raz\u00f3n. Tambi\u00e9n se comprob\u00f3\nque con fecha 8 de noviembre del 2017 se recibi\u00f3 la reclamaci\u00f3n de la\nafectaci\u00f3n del producto pollo correspondiente al mes, entreg\u00e1ndose a esas\nunidades la reposici\u00f3n del producto.\n\nSe visit\u00f3 a la consumidora el d\u00eda 23 de febrero del 2018, para informar de la\ngesti\u00f3n realizada y dar las explicaciones necesarias sobre su inconformidad,\nla que manifest\u00f3 estar satisfecha con el tratamiento dado, agregando que le\nrepusieron el pollo en el mes de noviembre, refiriendo adem\u00e1s que dio la queja\nno por ella, sino por muchos de los consumidores afectados con esta\nproblem\u00e1tica, a la que se le debe dar soluci\u00f3n definitiva.\n\nInforma Marcos Aguirre Carvajal, subdirector de Productos Alimenticios de la\nempresa provincial de Comercio de La Habana, que a partir de las dis\u00edmiles\nafectaciones a los consumidores, provocadas fundamentalmente por la merma que\nse produce por el exceso de hielo y los an\u00e1lisis realizados al respecto, se\ndecidi\u00f3 desde el mes de febrero de este propio a\u00f1o entregar a la red de\nComercio el producto pollo normado con el incremento del porciento de merma\npermisible (\u2026).  \n  \nTeresa Mora Maricha,  \nDirectora de Organizaci\u00f3n y Sistema  \nUni\u00f3n de Empresas de Comercio y Gastronom\u00eda, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-20/dan-razon-a-clienta-sobre-faltante-de-pollo-en-la-habana", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-02-23/el-pollo-faltante", "is_response": true, "date": "2018-07-20", "comments": ["Hola deben supervisar la casa de 23 y paseo 907 puede derrumbarse con la temporada de lluvia esta muy peligroso hay personas viviendo ni\u00f1os ancianos yo estuve en cuba en junio y pude verla GRACIAS POR SU ATENCION ", "Todo lo q se plantea asi mismo es.Se de muy buena fuente q eso no solo pasa alla en Santos Suarez .Tambien pasa en otros municipio de la capital como Cotorro.Viene el pollo faltante y la poblacion ni se entera y despues nada pasaaaaa y a donde va a parar el pollo sin comentarios.", "Hola buenas tardes necesito la direccion donde puedo enviar una inquietud. gracias", "como puedo publicar una inconfromidad?", "Buenas tardes, tambi\u00e9n yo necesito direcci\u00f3n para inconformidad, si alguien me puede ayudar se lo agradecer\u00eda, saludos, una fiel seguidora.", "En lo conserniente al Pollo y no precisamente el de la Canasta B\u00e1sica, sino el que se expende por la libre. Es justo que en el Reparto El\u00e9ctrico se venda la caja de pollo a 600 pesos y que no se de opci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, siendo la mayoria  jubilados? "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfEl pollo faltante?", "body": "\n\nUna vez m\u00e1s me dirijo a ustedes con el fin de exponerle una preocupaci\u00f3n que\ntengo y s\u00e9 que es la de muchos conciudadanos. \u00bfCu\u00e1l es? La del pollo, y no\nprecisamente el del arroz con pollo, sino el de distribuci\u00f3n.\n\nConozco plenamente los esfuerzos y lo que tiene que destinar el Estado para\nmantener la tan necesaria canasta b\u00e1sica de alimentaci\u00f3n para casi 12 millones\nde cubanos. S\u00famese a eso, todo lo destinado a la salud; d\u00edgase instituciones o\ndietas m\u00e9dicas, c\u00edrculos infantiles y escuelas, entre otras instituciones.\n\nCreo que los organismos o ministerios competentes deben acabar de resolver la\nsituaci\u00f3n que se ha venido convirtiendo en un problema inexplicable y que a mi\nmodo de ver se ha ido dejando sin resolver: el pollo faltante cada mes.\n\nPara todos es bien conocido los temas que se escuchan en las unidades de\nexpendio de este vital producto: \u00abSi el carnicero roba, si le echa agua, si\nlos camioneros, si el frigor\u00edfico, que en el tema del faltante tambi\u00e9n se\nest\u00e1n haciendo muchos millonarios\u00bb.\n\nS\u00e9 que el pollo que importamos posee un alto contenido de agua dependiendo de\nplantas, pa\u00edses de donde lo importamos, etc., que sobrepasa, a mi juicio, lo\nque se debe admitir.\n\nSi unimos a esto todo lo que pueda pegarse desde que se descarga en el puerto\nhasta que llega al consumidor, es hora de tomar y darle soluci\u00f3n, pues est\u00e1\nbien claro que la poblaci\u00f3n no puede seguir afect\u00e1ndose y estar cada mes entre\nla carnicer\u00eda, la zona y la vigilancia constante de cuando entr\u00f3 el faltante,\nel cual no debe existir.\n\nSolo se\u00f1alarle que cuando visit\u00e9 la Zona de Comercio de Santo Su\u00e1rez para\nplantear lo de mi faltante de pollo de septiembre y all\u00ed se me dio una\nexplicaci\u00f3n muy puntual por el Jefe de dicha zona y las compa\u00f1eras de que\nlaboran en la misma, observ\u00e9 que muchos consumidores acud\u00edan por las misma\nraz\u00f3n.\n\nMe recomendaron ir a ver a la comercial del municipio, pero estoy segura de\nque su explicaci\u00f3n versar\u00eda en lo mismo que ya conozco y por tiempo de trabajo\ndecid\u00ed no ir y s\u00ed acudir a ustedes para que dentro de las dis\u00edmiles opiniones\ny quejas que les llegan, publiquen y hagan llegar a los organismos que deben\nresponder y solucionar esta grave situaci\u00f3n.\n\nSinceramente no imagino cu\u00e1ntos miles de toneladas de pollo existen hoy como\nfaltante y cu\u00e1ntos estamos esperando porque se acabe de solucionar esta\nsituaci\u00f3n.\n\nAleida Guzm\u00e1n Londres  \nLibertad No. 272 bajos, Santos Su\u00e1rez, 10 de Octubre, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-02-23/el-pollo-faltante", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-02-23", "comments": ["Estoy completamente de acuerdo con lo expresado por Aleida, algo parecido me ocurri\u00f3 hace unos meses, llam\u00e9 a la Direc.Provincial  de Comercio y para asombro m\u00edo me dicen que estaban esperando una carta de la Direc.Provincial de Econom\u00eda y Planificaci\u00f3n para que autorizara ese faltante, me pregunto,  qu\u00e9 tiene que ver esa entidad con la poblaci\u00f3n cuando ellos solamente atienden a entidades, como ha sucedido que es tanto el faltante que tiene la empresa de comercio en el municipio con proveedores que no puede dar respuesta al pueblo y es ah\u00ed donde  al final el pueblo es el que carga con las irresponsabilidades de otros que son los que deben preservar los bienes del Estado.", "En la provincia de sancti spiritus pasa lo mismo, si no compras el pollo el dia que viene  al otro te anotan y nunca viene, el a\u00f1o pasado perdi como 5 cuotas yo compro en la tienda EL MUNDO, en otras como la del reparto 26 de julio, la pierdes al otro dia igual pero paradogicamente venden pollo a 20 pesos la libra liberado,, esto hace a\u00f1os que es asi, quejarce es esteril", "Y a todo lo anterior hay que agregarle que ya no son 72 horas para comprar el pollo porque aunque llegue a la hora de cerrar y no se empiece a despachar hasta el d\u00eda siguiente, los carniceros comienzan a contar el tiempo desde ese momento por lo que ya a las 48 horas lo quitan de tablilla lo que favorece a que muchos consumidores no lo puedan comprar y sea vendido por la izquierda como se le llama ahora al desv\u00edo de recursos, engordando m\u00e1s los ya obesos bolsillos de los encargados de entregarnos en bodegas y carnicer\u00edas los alimentos por los que se invierten cuantiosos recursos  por parte de nuestro Estado.", "muy de acuerdo con su planteamiento", "En el municipio Arroyo Naranjo concretamente en Mantilla que es donde vivo pasa lo mismo, una que trabaja tiene que a partir del dia 22 de cada mes ir todos los dias a la carniceria a ver si vino el pollo para cogerlo el mismo dia que entra de lo contrario no alcanzas y sin contar que este mes hoy dia 2/3/2018 fue que entro el de febrero."]}}