{"title": "Grupo Empresarial de Comercio de la provincia de Granma toma medidas por maltrato al consumidor", "body": "\n\nEl pasado 4 de mayo del 2018 fue publicado en el peri\u00f3dico Granma la queja\nremitida por la compa\u00f1era Daris Pe\u00f1a Urquiza, vecina de calle Hermanos Lottis,\nNo. 113, entre Parada y Capote, Bayamo, Granma. Titulada Frustraci\u00f3n en la\nCasa del Queso en Bayamo, en ella se narran las irregularidades en dicha\nunidad el 7 de abril alrededor de las 8:30 p.m., referidas a un mal servicio\nrecibido por la compa\u00f1era Daris.\n\nPara dar respuesta a dicha queja se realizaron las siguientes acciones:\n\nSe cre\u00f3 una comisi\u00f3n en la provincia para que profundizara en los\nse\u00f1alamientos publicados.\n\nDicha comisi\u00f3n entrevist\u00f3 a la compa\u00f1era Daris Pe\u00f1a Urquiza.\n\nLa propia comisi\u00f3n, de conjunto con la direcci\u00f3n de la empresa Municipal de\nGastronom\u00eda Bayamo, realiz\u00f3 el an\u00e1lisis con el 100 % de los trabajadores de la\nunidad Casa del Queso del municipio de Bayamo.\n\nSe realiz\u00f3 la evaluaci\u00f3n en el Consejo de Direcci\u00f3n de la Empresa de\nGastronom\u00eda de Bayamo con el objetivo de adoptar las medidas pertinentes y\neliminar las causas que provocaron dicha inquietud.\n\nComo resultado de esas acciones se arrib\u00f3 a lo siguiente:\n\nLa compa\u00f1era Daris Pe\u00f1a Urquiza tiene total raz\u00f3n en la denuncia realizada\nsobre el maltrato recibido en la unidad Casa del Queso de Bayamo, el pasado 7\nde abril.\n\nLos responsables directos del maltrato narrado resultaron tres dependientes\ndel turno de trabajo que prestaba servicio ese d\u00eda, por lo cual les fue\naplicada la medida disciplinaria de Separaci\u00f3n Definitiva de la entidad,\natendiendo a los hechos, a la falta de receptividad y la trayectoria laboral\nde estos.\n\nComo responsable colateral fue determinada la Administradora de la referida\nunidad, por lo que la misma fue trasladada a otra unidad con menos complejidad\nteniendo en cuenta que llevaba poco tiempo en la unidad de referencia, es muy\njoven, fue muy receptiva y no estuvo presente en los hechos narrados.\n\nSe le dio respuesta a la quejosa declarando con raz\u00f3n la misma y se le\ninformaron las medidas adoptadas.  \nPor \u00faltimo, se da respuesta al peri\u00f3dico Granma de las acciones y decisiones\ntomadas para que si lo considera sea publicada con el objetivo de que hechos\ncomo estos no se repitan.\n\nLic. H\u00e9ctor de Jes\u00fas Cordero Hern\u00e1ndez,  \nDirector General del Grupo Empresarial de Comercio.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-01/grupo-empresarial-de-comercio-de-la-provincia-de-granma-toma-medidas-por-maltrato-al-consumidor", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-04/frustracion-en-la-casa-del-queso-en-bayamo", "is_response": true, "date": "2018-06-01", "comments": ["Reitero esta es la medida correcta a todos los que violen lo que esta establecido sea quien sea separacion definitiva del ministerio al que pertenezca, basta de permitir esto y otras violaciones que tanto da\u00f1o le hacen a nuestra querida patria, felicidades a los funcionarios de Granma sigan este ejemplo y a corto plazo veremos los resultados.", "Por favor, me parce que la palabra \"quejosa\" para referirse a la persona que se quej\u00f3, suena bastante fea. Yo, si me entero que me van a llamar \"quejoso\" por quejarme, jam\u00e1s me quejar\u00e9, aunque la palabrita aparezca en el diccionario. El espa\u00f1ol es rico, abundan palabras que perfectamente pueden sustituir a esa de \"quejosa\".", "Correcto, usar esa palabra es algo denigrante, quejoso, suena feo", "Hechos como estos suceden a menudo y no se toman medidas. No debiamos esperar que se publiquen en la presensa para darles solucion. Tenemos que ser mas combativos y los directivos jugar el papel que les corresponden.\n", "Esta es la respuesta m\u00e1s ejemplarizante que he le\u00eddo en una prensa cubana de un organismo estatal para con los violadores, dirigentes como esos son los que necesitamos, lo malo hay que sancionarlo de esa forma y no permitir que esas personas vuelvan a prestar servicio al p\u00fablico porque tarde o temprano volver\u00e1n hacer lo mismo", "De que es licenciado ese hector de jesus, debian de mandarlo a un curso de redacci\u00f3n que palabra m\u00e1s fe la que utiliz\u00f3 para refererse a la persona que se quej\u00f3, es como le pes\u00f3 hacer esa invesstigaci\u00f3n y dar respuesta a ella.\n", "Hay que reconocer que en materia de derechos del consumidor a\u00fan nos quedan much\u00edsimos kil\u00f3metros por andar. A la cliente maltratada que con toda su raz\u00f3n formula su incorformidad se le califica de \u00a8quejosa\u00a8, que a m\u00ed se me antoja que quisieron decirle fastidiosa, pedante o algo as\u00ed. C\u00faando nos desprenderemos de nuestra mentalidad mediocre."], "original_letter_info": {"title": "Frustraci\u00f3n en la Casa del queso, en Bayamo ", "body": "\n\nHe asistido con enojo a un pasaje triste de la gastronom\u00eda bayamesa, otrora de\nexcelencia en el arte culinario. La Casa del Queso, ubicada en una de las m\u00e1s\nc\u00e9ntricas arterias de la ciudad, presta un inadecuado servicio.\n\nEl pasado 7 de abril, a las 8 y 30 p.m., fuimos con el objetivo de disfrutar\nde un conocido plato que, si no fuera por la p\u00e9sima calidad, lo hubi\u00e9semos\npodido tildar de delicioso. Se trata de una lasa\u00f1a al precio de 15 CUP, con un\ndeficiente gramaje y mala elaboraci\u00f3n; la parte de arriba estaba dura, pues al\nparecer era de hace varios d\u00edas y ante nuestro reclamo, muy sutilmente nos\nconvencieron de que no nos quej\u00e1ramos, porque era responsabilidad del otro\nturno, raz\u00f3n que no convence porque todos deben de estar capacitados.\n\nSin embargo, no recibimos resarcimiento alguno y resulta que mi esposo y yo\ntuvimos que pagar por algo que no comimos. Otros, como nosotros, fueron\nv\u00edctimas del contradictorio plato.\n\nNo puedo juzgar, y no s\u00e9 si los dependientes de ese sitio combinan la juventud\ncon la inexperiencia y hacen que ese sitio sea motivo de queja de sus\nvisitantes, pero la cuesti\u00f3n es que han de ser el empe\u00f1o, el sacrificio y la\nprofesionalidad de sus trabajadores los que modifiquen la opini\u00f3n de sus\nclientes.\n\nDaris Pe\u00f1a Urquiza, calle Hermanos Lottis No. 113, entre Parada y Capote,\nBayamo, Granma.  \n  \n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-04/frustracion-en-la-casa-del-queso-en-bayamo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-04", "comments": ["El problema es que han ense\u00f1ado al cubano a ser muy conformista con todo. Si eso es conmigo, viro el pedido las veces que sean necesarias hasta que lo traigan como debe ser, o de lo contrario, si despu\u00e9s de m\u00e1s de una vez se repite lo mismo, no acepto el producto, me paro y me voy sin tener que pagar por algo que no consum\u00ed, sin pena ninguna. Si se ponen pesados, entonces vamos a ver a c\u00f3mo tocamos."]}}