{"title": "Unas reciben las \u00edntimas y otras no", "body": "\n\nSoy trabajadora del policl\u00ednico Jorge Luis Estevanel D\u00edaz. Me dirijo a ustedes\npara exponer mi preocupaci\u00f3n acerca de las vueltas de las \u00edntimas en el\nmunicipio de Cueto, provincia de Holgu\u00edn.\n\nEn el a\u00f1o 2017 a un porciento de las mujeres del municipio se le dio las 12\nvueltas que le correspond\u00edan, a otras solo seis y al resto cuatro, que es el\ncaso m\u00edo.\n\n\u00bfCu\u00e1l es mi preocupaci\u00f3n? La Farmacia Principal de mi municipio me refiere que\nen este a\u00f1o en curso solo se le autoriz\u00f3 por la provincia la venta de dos (2)\nvueltas y que de las que deben (2017) no le han dicho nada y \u00bfno se pagar\u00e1 el\nresto de las vueltas que deben?\n\nPor qu\u00e9 se concibe que unas personas las obtengan y otras no, o es mala\ndistribuci\u00f3n o falta de organizaci\u00f3n de la Empresa que realiza las\ndistribuciones de las mismas. Quisiera recibir una respuesta sobre este tema,\npor eso me dirijo al peri\u00f3dico Granma, porque lo recibo en mi casa y soy\nasidua lectora del mismo y he comprobado que todas o casi todas las personas\nque escriben por problemas como este se les ha dado una respuesta o se le da\nsoluci\u00f3n.\n\nRafaela S\u00e1nchez Lias  \nCalle \u00c1ngel Rodr\u00edguez No. 12  \ne/ M\u00e1rtires del Corinthia y Ave.  \n26 de Julio, municipio de Cueto,  \nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-30/unas-reciben-las-intimas-y-otras-no", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-03-30", "comments": ["Esta situacion tambien se presenta en el municipio cabecera, lo que si no falta es la que venden ambulante a 5. 00", "amiga alba:aqui en camaguey los particulares las venden a 10 \u00f3 15 pesos y ahora que estan perdidas valen $25.00\n", "Saludos,soy otra de las tantas mujeres de este municipio que est\u00e1 en la misma situaci\u00f3n.Ya estamos en el mes de abril,un a\u00f1o despu\u00e9s de recibir la \u00faltima \"vuelta\" y s\u00f3lo nos vendieron las de enero y febrero de este a\u00f1o.El per\u00edodo menstrual no ocurre por \"vueltas,sino mensual,como lo dice su nombre.\u00bfHabr\u00e1 ,al fin ,una soluci\u00f3n?.", "a mi tambi\u00e9n me pas\u00f3 lo mismo o algo parecido,noviembre de 2017 llega a mi farmacia 1 paquete de \u00edntimas y 1 de algod\u00f3n que es el que que corresponde en el a\u00f1o,muchas mujeres no alcanzamos algod\u00f3n ,dijeron que a la segunda vuelta no los repondr\u00edan.nunca lleg\u00f3 la segunda vuelta y ahora nos disen que ya no tenemos derecho pues lo que no vino en 2017 no se repondr\u00e1 en 2018,pertenesco a la farmacia de jaime noguera entre tercera y cuarta rearto bella vista camaguey.no s\u00e9 a d\u00f3nde dirigirme.", "amiga alba:aqui en camaguey los particulares las venden a 10 \u00f3 15 pesos y ahora que estan perdidas valen $25.00\n", "y ahora nos disen que ya no tenemos derecho pues lo Colegas eso mismo me dijer\u00f3n a mi el sabado 7 de este mes cuando fui a la farmacia que yo pertenezco en el mcpio hanana del este consejo alamar este barrio micro x ,me despacharon el 1 er trimestre de el 2018 y cuando reclame las de septiembre hasta diciembre me dijeron  bien gracias que no vino en 2017 no se repondr\u00e1 en 2018."]}