{"title": "Minag en Pinar del R\u00edo responde y explica sobre uso indebido de la tierra", "body": "\n\nOfrecemos respuesta a la queja remitida a la secci\u00f3n Cartas a la Direcci\u00f3n,\npor el ciudadano Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Ulloa, vecino de calle 17 No. 1201, Los\nPalacios, Pinar del R\u00edo, la cual en s\u00edntesis refiere inconformidad, pues le\nfue aplicada por el grupo de inspecci\u00f3n del Ministerio de la Agricultura\n(Minag) una multa de 500.00 pesos MN, indic\u00e1ndole a su vez abandonar la tierra\nque estaba ocupando en \u00e1reas pertenecientes a la UBPC La Cubana. Para ello se\ncre\u00f3, por parte del Delegado Municipal, una comisi\u00f3n de trabajo, acompa\u00f1ada de\nfuncionarios del Departamento Provincial de Control de la Tierra, la cual\nrealiz\u00f3 diferentes acciones, comprob\u00e1ndose que:\n\nEs un hecho cierto que Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Ulloa trabaj\u00f3 durante varios meses una\nparcela de tierra en la UBPC de referencia con el consentimiento de la entidad\npara utilizar la misma.\n\nCon anterioridad a la publicaci\u00f3n efectuada, por indicaciones del Delegado\nMunicipal, los inspectores revisaron el asunto y ante las violaciones\ndetectadas confeccionaron un acta de advertencia al compa\u00f1ero Gonz\u00e1lez Ulloa,\nparalizando todas las acciones sobre la tierra hasta tanto se profundizara en\nel an\u00e1lisis del caso.\n\nSe realizaron las comprobaciones y an\u00e1lisis pertinentes con los miembros de la\nJunta Directiva y los trabajadores de la entidad, con la presencia del\nreclamante, quedando demostrado que no consta documento de incorporaci\u00f3n del\n\u00e1rea al fondo estatal de tierras ociosas de la Agricultura para su entrega en\nusufructo.\n\nEl responsable del \u00e1rea de autoconsumo se\u00f1al\u00f3 que Jes\u00fas se le hab\u00eda acercado\npara que le permitiera sembrar unas plantas de pl\u00e1tano en una esquina del \u00e1rea\nde autoconsumo permiti\u00e9ndosele, pero sin compromisos de entrega de tierras y\npasado unos meses hab\u00eda plantado unos surcos de pl\u00e1tano y yuca, incorporando a\nsu vez al \u00e1rea en cuesti\u00f3n aves que afectaron los cultivos, comunic\u00e1ndole que\nten\u00eda que abandonar el \u00e1rea.\n\nPor las irregularidades detectadas en la UBPC fueron aplicadas las siguientes\nmedidas:\n\nAplicaci\u00f3n del Decreto 203 inciso a, (500.00 pesos MN), al compa\u00f1ero: Jes\u00fas\nGonz\u00e1lez Ulloa por ocupar, sin la autorizaci\u00f3n debida, tierras pertenecientes\na la UBPC La Cubana.\n\nAplicaci\u00f3n del Decreto 203 inciso a, (500.00 pesos MN). al compa\u00f1ero: Jos\u00e9\nHern\u00e1ndez Labrada, responsable del \u00e1rea de autoconsumo, por permitir la\nocupaci\u00f3n de tierras de la UBPC La Cubana.\n\nRestablecer la legalidad quebrantada sobre la tierra, que es patrimonio en\nusufructo de la UBPC La Cubana y est\u00e1 destinada al \u00e1rea de autoconsumo de la\nentidad.\n\nSe orient\u00f3 al compa\u00f1ero Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Ulloa abandonar la tierra que utiliza y\neliminar la bienhechur\u00eda existente en ella.\n\nSe indic\u00f3 al presidente de la UBPC La Cubana respetar los cultivos existentes\nen el \u00e1rea, pertenecientes a Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Ulloa (yuca y pl\u00e1tano) hasta\nconcluir su cosecha.\n\nSe gestion\u00f3 con la direcci\u00f3n de la Empresa Agroindustrial de Granos, seg\u00fan su\nfondo de tierras estatales ociosas para proponerle la entrega en usufructo, a\npartir de su solicitud a la unidad del registro agropecuario de la Delegaci\u00f3n\nMunicipal.\n\nPor todo lo antes expuesto consideramos no le asiste raz\u00f3n al reclamante.\n\nNuestros trabajadores est\u00e1n conscientes de su funci\u00f3n de servidores p\u00fablicos,\nque la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y el trato correcto son tareas primordiales.\nIgualmente reconocemos el papel de la prensa como ente canalizador en la\nsociedad cubana y su funci\u00f3n de comunicadores sociales, y nos reconforta que\nlos temas agrarios se traten en esta publicaci\u00f3n, siendo la tierra la base\nfundamental en la generaci\u00f3n de riqueza para nuestro pa\u00eds.\n\nV\u00edctor Fidel Hern\u00e1ndez P\u00e9rez  \nDelegado Provincial del Minag Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-23/minag-en-pinar-del-rio-responde-y-explica-sobre-uso-indebido-de-la-tierra", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-01-12/obrero-agricola-en-desacuerdo-con-decision-que-le-afecta", "is_response": true, "date": "2018-03-23", "comments": ["Creo sinceramente que la tierra es para quien la trabaje, al final la UBPC no ostenta titularidad alguna sobre la  tierra que  la usa en usufructo y por lo que acabo de leer muy subutilizada."], "original_letter_info": {"title": "Obrero agr\u00edcola  en desacuerdo con  decisi\u00f3n que le afecta", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes como revolucionario, persona honesta y trabajador, para\nhacerles part\u00edcipes de una injusticia que se ha cometido conmigo en el\nmunicipio donde radico, Los Palacios, provincia de Pinar del R\u00edo.\n\nYo era socio de la cooperativa \u00abLa Cubana\u00bb, la cual tiene 80 caballer\u00edas de\ntierras. Me desempe\u00f1aba como obrero (cercador de una finca de toros) y despu\u00e9s\nde mi horario de trabajo limpi\u00e9 una hect\u00e1rea de tierra sin la ayuda de equipos\npesados, es decir, a pico, hacha y machete, con la autorizaci\u00f3n del jefe de\nfinca y del presidente de la cooperativa.\n\nDe lo que se produc\u00eda se le entregaba una parte al jefe de finca, la otra\nparte, a los cooperativistas.\n\nCuando todo estaba limpio, el jefe de finca no quiso que yo siguiera all\u00ed y\ndecidi\u00f3, junto con el presidente, sacarme. Mandaron a dos inspectores, quienes\nreconocieron el trabajo que hab\u00eda realizado all\u00ed al ver la tierra bien limpia\ny sembrada, tambi\u00e9n apreciaron los da\u00f1os que me estaba haciendo el jefe de\nfinca con sus animales, que \u00e9l tiene en el rancho que es propiedad de la\ncooperativa y en el cual conviv\u00edamos los dos.\n\nEl inspector me cita para la Oficina de la Agricultura en el municipio a una\nreuni\u00f3n con el presidente de la cooperativa, el delegado de la Agricultura y\notro compa\u00f1ero, socio tambi\u00e9n. Decidieron quitarme el pedacito de tierra y\nponerme una multa de 500 pesos, lo cual asum\u00ed y pagu\u00e9, pero segu\u00ed\natendi\u00e9ndola.\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que se tome esa represalia conmigo? \u00bfC\u00f3mo es posible que\nprefieran ver las tierras llenas de montes antes de verlas producir alimentos,\ncuando requerimos reducir importaciones y que nuestras plantas tengan\nproductos para ofertar a la poblaci\u00f3n?\n\nCreo que debemos meditar en lo que est\u00e1 sucediendo en dicho municipio.\n\nJes\u00fas Gonz\u00e1lez Ulloa  \nCalle 17 No. 1201 e/ 12 y 14 Los Palacios, Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-01-12/obrero-agricola-en-desacuerdo-con-decision-que-le-afecta", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-01-12", "comments": ["Amigo, usted decidi\u00f3 hacer un \"negocio\" con algo que no es de su propiedad, y ahora que se le cae el mismo, acude a la denuncia p\u00fablica, aludiendo a \"que se prefieren ver las tierras llenas de montes antes de verlas producir alimentos, cuando requerimos reducir importaciones y que nuestras plantas tengan productos para ofertar a la poblaci\u00f3n\". Estoy seguro que usted pens\u00f3 primero en su beneficio personal (que no declar\u00f3 cual era, por cierto), no en el de la poblaci\u00f3n.", "sachiel cierto no era de el .... pero este hombre no es parte del pueblo? la tierra como pricipio debe ser del q la trabaja ... y claro q debe moverse por un interes prsonal quien trabaja por amor al arte \n", "sachiel cierto no era de el .... pero este hombre no es parte del pueblo? la tierra como pricipio debe ser del q la trabaja ... y claro q debe moverse por un interes prsonal quien trabaja por amor al arte \n", "Sachiel NADIE trabaja por amor al arte aunque no te importe mucho lo material debes comer y vestir, aunque creo que a esta historia le falta algo.", "Sachiel, lee la parte que dice \"con la autorizaci\u00f3n del jefe de finca y del presidente de la cooperativa\"."]}}