{"title": "Las chimeneas de la f\u00e1brica que dominan el aire", "body": "\n\nEscribo en mi nombre y el de todos los vecinos que vivimos cerca de la planta\nde producci\u00f3n de caf\u00e9 selecto Cubacaf\u00e9, conocido por el Pil\u00f3n, por la\nsiguiente raz\u00f3n: en nuestro vecindario la mayor parte del tiempo respiramos\nm\u00e1s humo que el aire puro que deber\u00edamos y tenemos derecho a respirar, es\nverdad que el aroma es muy bueno y no dudo que el sabor tambi\u00e9n, pero creo que\nel da\u00f1o a la salud que recibimos es m\u00e1s grande que todos los beneficios que se\npuedan reportar.  \nHace much\u00edsimos a\u00f1os en los alrededores ten\u00edamos dos f\u00e1bricas y desde ese\ntiempo en todas las asambleas de rendici\u00f3n de cuenta se toca el tema, pero\nseguimos con este problema que afecta a todos los vecinos, entre los cuales\nhay ni\u00f1os, personas mayores, asm\u00e1ticos, al\u00e9rgicos (\u2026). Las camas y los muebles\npermanecen negros de holl\u00edn. Hace como diez a\u00f1os quitaron una de estas\nf\u00e1bricas y dijeron que har\u00edan lo mismo con la otra, pero hasta el d\u00eda de hoy\nse mantiene (\u2026).  \nLas chimeneas de la f\u00e1brica son m\u00e1s bajas que los edificios que son biplantas\ny las nubes de humo entran por puertas y ventanas de nuestros domicilios con\nmucha facilidad (\u2026).\n\nCaridad Leonor Arias Garc\u00eda,  \nCalle Santa Mar\u00eda 85 altos, entre Aldecoa y Almendares, Plaza de la\nRevoluci\u00f3n, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/las-chimeneas-de-la-fabrica-que-dominan-el-aire", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-26", "comments": []}