{"title": "ESEN explica y aclara sobre indemnizaci\u00f3n", "body": "\n\nDando respuesta a la reclamaci\u00f3n que interpuso ante el peri\u00f3dico Granma,\n\u00f3rgano oficial del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista de Cuba, referida a la\ninconformidad con la denegaci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n por las coberturas de\nIncapacidad Temporal e Incapacidad Permanente de su padre Asegurado F\u00e9lix Jos\u00e9\nJaime S\u00e1nchez, tenemos a bien comunicarle que:\n\nEn investigaci\u00f3n de su caso y previa comunicaci\u00f3n con la UEB de Holgu\u00edn\nconocimos que en el caso de su padre, como bien usted refiere, la causa de la\nesplectom\u00eda (extirpaci\u00f3n del bazo) fue la P\u00farpura Trombocitopenia Inmunol\u00f3gica\n(PTI), considerada una enfermedad hematol\u00f3gica, signific\u00e1ndole en tal sentido\nque el Contrato de Seguro Temporario de Vida suscrito con nuestra entidad,\nrefiere en su cl\u00e1usula 3.2.1 de riesgos cubiertos, que cubre la Incapacidad\nPermanente Total o Parcial que pueda sufrir el asegurado como consecuencia de\nlesiones corporales accidentales, enfermedades cardiovasculares, vasculares\nencef\u00e1licas, c\u00e1ncer y diabetes; siempre que la misma se manifieste dentro de\nlos doce (12) meses posteriores a la fecha de ocurrido el accidente o de\ndiagnosticada la enfermedad.\n\nCon relaci\u00f3n a la Incapacidad Temporal, la cl\u00e1usula 3.2.2 del propio contrato\nestablece que el mismo cubre la Incapacidad Temporal que pueda sufrir el\nAsegurado como consecuencia de lesiones corporales accidentales, enfermedades\ncardiovasculares, vasculares encef\u00e1licas e intervenciones quir\u00fargicas de\nurgencia, consider\u00e1ndose como tal aquellas operaciones que se realizan con el\nobjetivo de salvar al paciente de una situaci\u00f3n de emergencia, que pone en\npeligro inmediato su vida o la funci\u00f3n de alg\u00fan \u00f3rgano y, seg\u00fan Resumen de\nHistoria cl\u00ednica de fecha 8 de agosto del 2017 aportado por usted como carga\nde la prueba, su padre recibi\u00f3 inicialmente, y por un periodo de 15 d\u00edas,\ntratamiento cl\u00ednico, al cual no respondi\u00f3 de manera positiva, decidi\u00e9ndose\nentonces la referida intervenci\u00f3n quir\u00fargica.\n\nPor todo lo anterior declaramos Sin Raz\u00f3n su reclamaci\u00f3n, ya que resulta\nimprocedente objetiva y legalmente reconocer el derecho de la indemnizaci\u00f3n\ncorrespondiente a las coberturas antes se\u00f1aladas, esperando su comprensi\u00f3n y\nsignific\u00e1ndole que, de mantener su inconformidad, la ley le otorga el derecho\nde interponer demanda judicial ante el Tribunal Provincial competente.\n\nFerm\u00edn Mesa Garc\u00eda,  \nDirector General, ESEN.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-16/esen-explica-y-aclara-sobre-indemnizacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-29/por-que-no-procede-el-seguro", "is_response": true, "date": "2018-03-16", "comments": ["Estos srs del ESEN son una trampa, si te chocan el carro es un a\u00f1o y mas, ademas despues de visitarlos 14 veces y esto de seguro de vida es un globo lleno de aire.Esto en Kuba es una figura muy endeble e informar...", "Por eso mismo no veo ninguna razon para asegurarme", "El seguro de vida es un complemento a la seguridad social y ademas brinda beneficios principalmente a los beneficiarios que nosotros elegimos, cubre gastos farmaceuticos, gastos funerales y siempre esta contigo ante los imprevistos.", "No veo por ninguna parte el parecer m\u00e9dico, criterio de la cirug\u00eda, que aunque sea electiva (entre comillas), pudo ser generada por las complicaciones, adem\u00e1s, veo perfectamente que no saben que es una enfermedad como la Purpura Trombocitop\u00e9nica Idiop\u00e1tica (PTI), que aunque ya se le hizo la ESPLENECTOMIA, todav\u00eda corre un alto riesgo. En fin, ustedes si que saben cuidar del dinero de la gente...... Sean mas profesional, revisen bien sus leyes y art\u00edculos, para que generen mas confianza en el pueblo.... Revisen porque el Seguro en Cuba esta muy por debajo de lo que deber\u00eda ser!!!", "El seguro de vida es un complemento a la seguridad social y ademas brinda beneficios principalmente a los beneficiarios que nosotros elegimos, cubre gastos farmaceuticos, gastos funerales y siempre esta contigo ante los imprevistos.", "JAJAJAJA....el seguro en nuestra querida y revolucionaria patria son una b urla a los cubanos de a pie, siempre tendran juna ventana asi de grande para negarte tus derechos, los contratos estan llenos de interpretaciones, la mayoria de las cuales contradicen lo estipulado en nuestra Constitucion, lo que los haria, si fueramos serios, totamente invalidados, \u00bfsera por eso que se impone cambiarla?", "No veo por ninguna parte el parecer m\u00e9dico, criterio de la cirug\u00eda, que aunque sea electiva (entre comillas), pudo ser generada por las complicaciones, adem\u00e1s, veo perfectamente que no saben que es una enfermedad como la Purpura Trombocitop\u00e9nica Idiop\u00e1tica (PTI), que aunque ya se le hizo la ESPLENECTOMIA, todav\u00eda corre un alto riesgo. En fin, ustedes si que saben cuidar del dinero de la gente...... Sean mas profesional, revisen bien sus leyes y art\u00edculos, para que generen mas confianza en el pueblo.... Revisen porque el Seguro en Cuba esta muy por debajo de lo que deber\u00eda ser!!!"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no procede el seguro?", "body": "\n\nMi pap\u00e1, F\u00e9lix Jos\u00e9 Jaime S\u00e1nchez, de 62 a\u00f1os de edad es mec\u00e1nico de montaje\nen la Empresa ECI3 de Moa y labora en la Termoel\u00e9ctrica Lidio Ram\u00f3n P\u00e9rez de\nFelt\u00f3n.\n\nHace siete meses le diagnosticaron P\u00farpura Trombocitopenia Inmunol\u00f3gica (PTI).\nEstuvo ingresado en el Hospital Cl\u00ednico Quir\u00fargico de Holgu\u00edn en la sala de\nhematolog\u00eda por un periodo de 34 d\u00edas, remitido desde el hospital de Mayar\u00ed\npor presentar hematomas y plaquetas bajas, llegando al cl\u00ednico con las\nplaquetas en 1, peligrando as\u00ed la vida, ya que pod\u00eda presentar un sangrado y\nhacer una hemorragia cerebral y fallecer.\n\nGracias al actuar de m\u00e9dicos y enfermeras de ambos centros hospitalarios no se\nlleg\u00f3 a males mayores. Se le realizaron varios estudios, entre ellos un\nmedulograma donde este diagnostica su enfermedad (PTI).\n\nDurante varios d\u00edas tuvo que estar en cama y cumplir tratamiento m\u00e9dico, los\ncuales no fueron efectivos y se decide realizar una esplenactom\u00eda (extirpar el\nbazo) y no fue efectivo.\n\nDesde entonces acude a consulta m\u00e9dica por hematolog\u00eda, ahora con tratamiento\nquimioterap\u00e9utico (tratamiento que se realiza a los pacientes con neoplasia).\n\nLa pregunta que hago es \u00bfPor qu\u00e9 no procede su seguro de vida? Su aseguradora\nAlina, en varias ocasiones me ha referido que ella nunca hab\u00eda escuchado sobre\nesa enfermedad. He llamado a la agencia de seguros de la provincia, donde he\ntenido el placer de conversar con la t\u00e9cnica que atiende el \u00e1rea de Mayar\u00ed. La\n\u00faltima vez me respondi\u00f3 que el seguro no proced\u00eda porque no es una enfermedad\nque se encuentra entre las aseguradas, luego de describirme las que s\u00ed entran\nen el seguro me dijo que me comunicara con la jur\u00eddica con quien no he podido\nhablar porque se encontraba reunida.\n\nPor qu\u00e9 no procede el seguro, si fue intervenido quir\u00fargicamente, donde le\nextirparon el bazo y perdi\u00f3 un \u00f3rgano, si a pesar de haber sido a los 29 d\u00edas\nde estar ingresado fue urgente porque hubo que estabilizarles las plaquetas\npara poder intervenirlo quir\u00fargicamente, por qu\u00e9 su enfermedad no clasifica en\nel seguro si es una enfermedad de la sangre.\n\nDarlin Cristina Jaime Mej\u00edas,  \nGeneral Portuondo # 143 Municipio Mayar\u00ed, Provincia Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-29/por-que-no-procede-el-seguro", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-12-29", "comments": ["Buenas tardes a todos, creo que es preocupante el proceder de la (ESEN) Empresa de Seguros, considero inaceptable este tratamiento y muchos que he escuchado y visto, soy asegurado, as\u00ed como mi esposa y mi criterio es que si es seguro no  ofrece respaldo cuanod realmente lo necesitas, para que asegurarnos entonces, creo que es una farsa, hasta cu\u00e1ndo? estoy al darme baja y no es mi criterio solo, sino de muchos revicen bien ESEN y sus agentes que est\u00e1n o van por mal camino.\n", "Por favor debe de leer bien la p\u00f3liza de seguro en los acapites de Incapacidad temporal y Incapacidad permanente.", "Acaso la PTI (Purpura Tronbocitopenia Inmunol\u00f3gica) como bien explica la compa\u00f1era Derlin es una enfermedad que puede ser mortal y un valor de plaquetas de 1000 es casi una urgencia m\u00e9dica, es casi mortal si no se trata a tiempo, adem\u00e1s del riguroso tratamiento que lleva y el reposo a seguir m\u00e1s el seguimiento que lleva esta enfermedad, analicemos porque la causa de esta enfermedad puede haber sido laboral. Un abraso a todos. ESEN REVISAAAAAA....", "En el Vauchers de seguro esta claro que solo se pagan 4 enfermedades como incapacidades temporales y 4 enfermedades como incapacidades permanentes lo que pasa es que nosotros como clientes no lo leemos y queremos que nos paguen por enfermedades que no estan en las condiciones generales del contrato del seguro.\nEstoy de acuerdo con la respuesta que le da el director de la ESEN al Reclamantes. ", "Por favor debe de leer bien la p\u00f3liza de seguro en los acapites de Incapacidad temporal y Incapacidad permanente.", "Yo pregunto, \u00bfcual es el tiempo establecido para que tu agente de seguros de respuesta a una solicitud de incapacidad permanente?. Mi esposo est\u00e1 asegurado y desde diciembre fue operado de un carcinoma epidermoide en la cadena ganglionar del cuello donde se le extirparon todos los ganglios de la region submandibular, y aun no se ha hecho nada al respecto,\u00bfacaso esto tampoco lo cubre el seguro?", "Yo pregunto, \u00bfcual es el tiempo establecido para que tu agente de seguros de respuesta a una solicitud de incapacidad permanente?. Mi esposo est\u00e1 asegurado y desde diciembre fue operado de un carcinoma epidermoide en la cadena ganglionar del cuello donde se le extirparon todos los ganglios de la region submandibular, y aun no se ha hecho nada al respecto,\u00bfacaso esto tampoco lo cubre el seguro?"]}}