{"title": "Obrero agr\u00edcola  en desacuerdo con  decisi\u00f3n que le afecta", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes como revolucionario, persona honesta y trabajador, para\nhacerles part\u00edcipes de una injusticia que se ha cometido conmigo en el\nmunicipio donde radico, Los Palacios, provincia de Pinar del R\u00edo.\n\nYo era socio de la cooperativa \u00abLa Cubana\u00bb, la cual tiene 80 caballer\u00edas de\ntierras. Me desempe\u00f1aba como obrero (cercador de una finca de toros) y despu\u00e9s\nde mi horario de trabajo limpi\u00e9 una hect\u00e1rea de tierra sin la ayuda de equipos\npesados, es decir, a pico, hacha y machete, con la autorizaci\u00f3n del jefe de\nfinca y del presidente de la cooperativa.\n\nDe lo que se produc\u00eda se le entregaba una parte al jefe de finca, la otra\nparte, a los cooperativistas.\n\nCuando todo estaba limpio, el jefe de finca no quiso que yo siguiera all\u00ed y\ndecidi\u00f3, junto con el presidente, sacarme. Mandaron a dos inspectores, quienes\nreconocieron el trabajo que hab\u00eda realizado all\u00ed al ver la tierra bien limpia\ny sembrada, tambi\u00e9n apreciaron los da\u00f1os que me estaba haciendo el jefe de\nfinca con sus animales, que \u00e9l tiene en el rancho que es propiedad de la\ncooperativa y en el cual conviv\u00edamos los dos.\n\nEl inspector me cita para la Oficina de la Agricultura en el municipio a una\nreuni\u00f3n con el presidente de la cooperativa, el delegado de la Agricultura y\notro compa\u00f1ero, socio tambi\u00e9n. Decidieron quitarme el pedacito de tierra y\nponerme una multa de 500 pesos, lo cual asum\u00ed y pagu\u00e9, pero segu\u00ed\natendi\u00e9ndola.\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que se tome esa represalia conmigo? \u00bfC\u00f3mo es posible que\nprefieran ver las tierras llenas de montes antes de verlas producir alimentos,\ncuando requerimos reducir importaciones y que nuestras plantas tengan\nproductos para ofertar a la poblaci\u00f3n?\n\nCreo que debemos meditar en lo que est\u00e1 sucediendo en dicho municipio.\n\nJes\u00fas Gonz\u00e1lez Ulloa  \nCalle 17 No. 1201 e/ 12 y 14 Los Palacios, Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-01-12/obrero-agricola-en-desacuerdo-con-decision-que-le-afecta", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-01-12", "comments": ["Amigo, usted decidi\u00f3 hacer un \"negocio\" con algo que no es de su propiedad, y ahora que se le cae el mismo, acude a la denuncia p\u00fablica, aludiendo a \"que se prefieren ver las tierras llenas de montes antes de verlas producir alimentos, cuando requerimos reducir importaciones y que nuestras plantas tengan productos para ofertar a la poblaci\u00f3n\". Estoy seguro que usted pens\u00f3 primero en su beneficio personal (que no declar\u00f3 cual era, por cierto), no en el de la poblaci\u00f3n.", "sachiel cierto no era de el .... pero este hombre no es parte del pueblo? la tierra como pricipio debe ser del q la trabaja ... y claro q debe moverse por un interes prsonal quien trabaja por amor al arte \n", "sachiel cierto no era de el .... pero este hombre no es parte del pueblo? la tierra como pricipio debe ser del q la trabaja ... y claro q debe moverse por un interes prsonal quien trabaja por amor al arte \n", "Sachiel NADIE trabaja por amor al arte aunque no te importe mucho lo material debes comer y vestir, aunque creo que a esta historia le falta algo.", "Sachiel, lee la parte que dice \"con la autorizaci\u00f3n del jefe de finca y del presidente de la cooperativa\"."]}