{"title": "Toman medidas en cementerio de San Andr\u00e9s", "body": "\n\nRespondemos a la carta publicada el d\u00eda 18 de enero de 2019, bajo el t\u00edtulo\nMal proceder en el cementerio de Palma Soriano, de Ariel Ram\u00edrez Fern\u00e1ndez, en\nla cual refiere el mal proceder en esa entidad a fines de agosto, cuando \u00e9l y\nsu hermana pusieron flores en la b\u00f3veda donde estaban los restos de su padre.\nReflej\u00f3 que un trabajador de nombre Pedro la Rosa Castellanos les dijo que\nestaba vac\u00eda, porque el due\u00f1o, que es un primo de ellos, vendi\u00f3 la b\u00f3veda. En\nla administraci\u00f3n no hab\u00eda registro alguno del traslado de los restos. Ellos\nsolo quieren rescatar los restos perdidos por mal proceder de la\nadministraci\u00f3n del cementerio (...).\n\nSe comprob\u00f3 que existieron violaciones de las normas necrol\u00f3gicas establecidas\nen la Resoluci\u00f3n No. 9 del Ministerio de Salud P\u00fablica, y del Reglamento\ndisciplinario.\n\nA todos los trabajadores implicados se les aplicaron medidas disciplinarias:\nYunelvis Toledo Almiral: administradora del cementerio San Andr\u00e9s en el\nmomento en que se produjo el tr\u00e1mite de exhumaci\u00f3n de los restos, separaci\u00f3n\ndefinitiva; Pedro la Rosa Castellanos: sepulturero del cementerio San Andr\u00e9s,\nque realiz\u00f3 la exhumaci\u00f3n de los restos de la b\u00f3veda y traslado hacia los\nosarios, separaci\u00f3n definitiva; Alicia L\u00f3pez Cruzada: actual administradora\ndel cementerio San Andr\u00e9s, que no ofreci\u00f3 la informaci\u00f3n correspondiente a los\nfamiliares, amonestaci\u00f3n frente al consejo de direcci\u00f3n municipal, y Elizabeth\nAriza Dur\u00e1n: t\u00e9cnica de Necrolog\u00eda municipal, por falta de orientaci\u00f3n al\ndirector y supervisi\u00f3n al cementerio San Andr\u00e9s, amonestaci\u00f3n frente al\nconsejo de direcci\u00f3n municipal; Sergio Mac\u00edas P\u00e9rez: subdirector de Higiene y\nNecrolog\u00eda por falta de orientaci\u00f3n al director y falta de supervisi\u00f3n a los\ntr\u00e1mites que se realizan al cementerio, amonestaci\u00f3n frente al consejo de\ndirecci\u00f3n municipal. Se le orient\u00f3 al recurrente denunciar este hecho a la\noficina de la PNR.\n\nYusmaikel Valier Ram\u00edrez\n\nDirector Provincial de Servicios Comunales, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-01/toman-medidas-en-cementerio-de-san-andres", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/mal-proceder-en-cementerio-de-palma-soriano", "is_response": true, "date": "2019-11-01", "comments": ["Pienso que eso sea un caso de gente presa, no de expulsi\u00f3n del centro y mucho menos amonestaciones. A casi un a\u00f1o, una respuesta...y sin mencionar, lo m\u00e1s importante, si Ariel y su hermana encontraron los restos de su padre. Ojal\u00e1 y un d\u00eda, aunque lo veo dif\u00edcil, nos pongamos del lado del otro y podamos ser lo que debemos ser por honestidad, por solidaridad, por compromiso en cumplir nuestro papel. ", "Pienso que lo s implicados, se les aplico medidas disciplinaria y estoy de acuerdo hasta cierto punto, a pesar que no se cual es el funcionamiento del cemeneterio creo que en el caso del sepulturero fue muy severa puesto que es un trabajador y estoy segura que solo cumplia con sus deberes funcionales y solo el doy informaci\u00f3n a los hermanos, sin embargo los cuadros o funcionarios, fueron sancionados muy scon medidas muy leves, a pesar que las Medidas disciplinarias se hacen por el decreto Ley  196 y 197, pero realmente deberian revizar esto ya que estos tienen tanta responsabilidad comoYunelvis y alicia. revizar para no cometer injusticias y sancionar fuertemente aquellos que tampoco cumplieron con el deber de revizar e informar, dar respuestas e informar con veracidad a los clientes. "], "original_letter_info": {"title": "Mal proceder en cementerio de Palma Soriano", "body": "\n\nA fines de agosto fuimos mis hermanas y yo a poner flores a la b\u00f3veda donde\nestaban los restos de nuestro padre. Un trabajador, de nombre Pedro, nos dijo\nque estaba vac\u00eda, porque el due\u00f1o vendi\u00f3 la b\u00f3veda. El due\u00f1o es un primo\nnuestro. Fuimos a la administraci\u00f3n, la cual verific\u00f3 que se hab\u00eda hecho el\ntr\u00e1mite de compra-venta, pero no hab\u00eda registro alguno del traslado de los\nrestos. La administradora pregunt\u00f3 a Pedro hacia d\u00f3nde hicieron el traslado y\neste call\u00f3.  \nNuestro primo no quiso reconocer el acto de venta, ni lo hecho con los restos.\nFuimos a ver al director de Comunales en el municipio y nos manifest\u00f3 que el\ndue\u00f1o puede hacer con su b\u00f3veda lo que quiera, que busc\u00e1ramos un abogado. En\nning\u00fan momento impugnamos la  \nventa, solo queremos rescatar los restos, perdidos por mal proceder de la\nadministraci\u00f3n del cementerio. Lo que ocurri\u00f3 es constitutivo de delito, es lo\nque quer\u00edamos decirle al director de Comunales y que hiciera lo posible por\nhallar los restos.\n\nAriel Ram\u00edrez Fern\u00e1ndez,  \nLora Final No. 18, Deportivo Cauto, Palma Soriano,  \nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/mal-proceder-en-cementerio-de-palma-soriano", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-18", "comments": ["Este tema de del mal proceder con los restos humanos en los cementerios est\u00e1 llegando muy lejos, que falta de respeto. Esto es una profanaci\u00f3n y lleva c\u00e1rcel. Ariel lo bueno es que usted sabe quien puso las manos sobre estos restos de su familiar y puede llevarlo a los tribunales, ojala y yo hubiera podido hacer justicia cuando los restos de mi madre fueron sacados del osario Sur del cementerio Colon y llevados a la fosa comun teniendo al dia el pago del mismo y no hubo respuesta sobre sesto, es que ya no hay respeto hacia los restos de un fallecio??, a donde hemos llegado??.\nPor favor alguien debe poner su mano sobre esto. \nJuana Rguez. La Habana. ", "Creo que esta es la segunda queja relacionada con el mal proceder con los restos humanos en cementerios de Santiago de Cuba en menos de un mes. Va siendo necesaria una revisi\u00f3n a fondo con la pol\u00edtica de trabajo de los servicios comunales en esta provincia. ", "este es un tema muy delicado y de mucha falta de respecto y de principios que atrves del tiempo no se le ha puesto un esto- osea un pare ha esta indiciplina principalmente en la zonas de oriente ya he oidos varios comentarios y hecho al respecto. "]}}