{"title": "Trasladar\u00e1n oficina de Transporte", "body": "\n\nYaneisi Arencibia Basal refiere que hace varios a\u00f1os frente a su casa ubicaron\nuna oficina de transporte, a donde diariamente tiene que asistir gran cantidad\nde personas que actualizan sus licencias. Resulta que esta entidad no ha\nsabido acomodarse a su entorno, las colas para obtener un turno comienzan\ndesde tempranas horas de la noche y van en aumento en la madrugada, con las\nconsecuentes conversaciones en voz alta, (\u2026) adem\u00e1s de otras indisciplinas\nsociales.\n\n(\u2026) En la visita realizada a la promovente (5 de agosto de 2019) se le explic\u00f3\nque en la comisi\u00f3n de Vialidad se plante\u00f3 poner una prohibici\u00f3n o se\u00f1alizaci\u00f3n\nque regule el no parqueo de los coches y bicitaxis, tambi\u00e9n se chequea con\napoyo de la pnr que no existan estas indisciplinas.\n\nHoy las inspecciones de los coches y bicitaxis se trasladar\u00e1n para L\u00ednea y 22,\nque el \u00e1rea es espaciosa y no afecta a los vecinos.\n\nDr. L\u00e1zaro Vicente Su\u00e1rez Navarro,\n\nPresidente de la Asamblea Municipal del Poder Popular, C\u00e1rdenas, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-23/trasladaran-oficina-de-transporte", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-29/una-oficina-mal-ubicada-o-mal-organizada", "is_response": true, "date": "2019-11-23", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfUna oficina mal ubicada o mal organizada?", "body": "\n\n(\u2026) Hace varios a\u00f1os frente a nuestras casas situaron una oficina de\ntransporte, adonde tienen que asistir diariamente gran catidad de personas que\nactualizan sus licencias. Resulta que esta entidad no ha sabido acomodarse a\nsu entorno (\u2026): las colas para obtener un turno comienzan desde horas\ntempranas de la noche, que van en aumento en las madrugadas, con las\nconsecuentes conversaciones en voz alta que impiden conciliar el sue\u00f1o (\u2026).\nAdem\u00e1s, se acuestan en las aceras de nuestras casas. Esta calle es de un solo\nsentido, pero esto es irrelevante para los conductores  \nque continuamente obstaculizan el paso de los veh\u00edculos y las salidas de\nnuestras viviendas (\u2026).  \nMe acerqu\u00e9 a la directora (...) con estas inquietudes y me dijo que no ten\u00eda\nrespuesta para m\u00ed (\u2026). Esta situaci\u00f3n no solo es m\u00eda, son muchos los vecinos\nafectados (\u2026). Adem\u00e1s, la basura que arrojan estos clientes y los excrementos\nde caballo que muchas veces dejan caer en la calle (\u2026), somos nosotras quienes\ntenemos que recogerlos (\u2026).\n\nYaneisi Arencibia Basail,  \nSan Juan de Dios 871 e/ Salud y Teneria, C\u00e1rdenas, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-29/una-oficina-mal-ubicada-o-mal-organizada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-29", "comments": ["hola yo quisiera sugerir que volvieran a permitir la maleta con comida libre de pesaje para nuestros familiares en cuba y asi apoyar en la situacion actual "]}}