{"title": "\u00c1rea del carnaval en Junco Sur fue aprobada por los vecinos", "body": "\n\n(\u2026) Recibimos la inconformidad de Gladys Torres Mach\u00edn (\u2026), la cual (\u2026)\nmanifiesta inconformidad con la ubicaci\u00f3n del \u00e1rea del carnaval en el reparto\nJunco Sur. A la promovente se le ofreci\u00f3 atenci\u00f3n por parte del vicepresidente\ndel Consejo de la Administraci\u00f3n Provincial, Javier \u00c1lvarez Hern\u00e1ndez, quien\nadem\u00e1s es el delegado de su circunscripci\u00f3n No. 113; y tambi\u00e9n fue atendida\npor el vicepresidente para el \u00d3rgano de la Administraci\u00f3n Municipal, Mario\nLiv\u00e1n Abrahantes Quintero.\n\nEl asunto fue evaluado oportunamente en la comisi\u00f3n para garantizar el\ncarnaval (\u2026), en la que se explic\u00f3 que, considerando la lejan\u00eda de algunos\nasentamientos poblacionales del \u00e1rea central se determin\u00f3, ya hace algunos\na\u00f1os, extender dichos espacios recreativos a siete consejos populares m\u00e1s, con\nun dise\u00f1o de festividades que comprenden tres d\u00edas: el viernes, s\u00e1bado\n\ny domingo del periodo de festejos. En el caso de Junco Sur, se determin\u00f3 el\n\u00e1rea m\u00e1s alejada de los edificios para la ubicaci\u00f3n de los kioscos y la\nplataforma (\u2026). Es cierto que la m\u00fasica se escucha desde varios puntos del\nreparto (\u2026), pero se determin\u00f3 hacerlo en este lugar a partir del criterio\nplanteado y consultado con los delegados, vecinos y factores de la comunidad\ninvitados a la reuni\u00f3n, los que estuvieron conformes (\u2026).\n\nBelkis Vel\u00e1zquez del Valle,\n\nSecretaria de la AMPP Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-10-04/area-del-carnaval-en-junco-sur-fue-aprobada-por-los-vecinos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/el-carnaval-dentro-del-edificio", "is_response": true, "date": "2019-10-04", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "El \u00abcarnaval\u00bb dentro del edificio", "body": "\n\nHace un a\u00f1o envi\u00e9 carta a todas las instancias del municipio de Cienfuegos con\nrespecto a la inconformidad m\u00eda y de los vecinos sobre la ubicaci\u00f3n de las\nfiestas de carnavales en el reparto Junco Sur. Me dijeron que esperara, que la\nrespuesta pod\u00eda demorar hasta tres meses. Despu\u00e9s de ese tiempo insist\u00ed y me\nrespondieron que todav\u00eda no hab\u00eda sido tramitada mi inquietud, relacionada con\nel ruido de esas fiestas cercano a los edificios donde vivimos.  \nFinalmente fui atendida por uno de los funcionarios del Gobierno municipal. Me\nrecibi\u00f3 en dos ocasiones, me escuch\u00f3 y me explic\u00f3 que esa decisi\u00f3n la hab\u00eda\ntomado el cam hace dos a\u00f1os y no se pod\u00eda cambiar, pues los vecinos donde\nestaba la zona de fiesta tambi\u00e9n se hab\u00edan quejado y es l\u00f3gico, como lo hago\nyo. Nuestra propuesta es trasladarlas para el \u00e1rea donde se hacen las ferias\nagropecuarias. No creo que eso sea un problema.\n\nGladys Torres Mach\u00edn,  \nEdificio 56, Apto. 30,  \nJunco Sur, Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/el-carnaval-dentro-del-edificio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-18", "comments": ["En no \u00e7pocas ocasiones hemos escuchado que el pueblo es quien manda y decide, eh aqui el ejemplo. Saludos", "Buenos d\u00edas jorge, es evidente que usted nunca ha visitado el lugar porque si no su comentario fuera otro, le pudiera enviar fotos y dem\u00e1s del mismo y estoy segura que su opini\u00f3n cambiaria de inmediato y si tiene un correo estoy en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo no es s\u00f3lo de boca para afuera. Si yo no tuviera raz\u00f3n no estuviera desde hace tres a\u00f1os tratando de lograr encontrar soluci\u00f3n para esta situaci\u00f3n, como ve yo soy la autora de la inconformidad sobre la ubicaci\u00f3n del carnaval pero no soy la \u00fanica persona que tiene este criterio simplemente he trasmitido la opini\u00f3n de varios vecinos que piensan igual, desgraciadamente a\u00fan hay personas que no cuentan los medios para publicar estas cosas. Usted cree que si yo no estuviera tan segura de que tengo raz\u00f3n estuviera intentando por todas las v\u00edas posibles una causa perdida, no dicen que el que persevera triunfa y yo pienso ir hasta el fin porque espero que alguien comprenda que esto no es para perjudicar a nadie por el contrario todos saldr\u00edamos beneficiados. Es muy buena la posibilidad que nos brindan estos medios de podernos comunicar y enviar nuestras inconformidades pero es una l\u00e1stima que no pueda publicar fotos para probar lo que estoy diciendo.", "El ruido es una forma de contaminar el medio ambiente y atenta contra la salud, areas festivas  ubicadas en la cercania  de viviendas familiares  afectan  con el alto volumen de su m\u00fasica a los vecinos recidentes en dichos barrios, lo peor es que dise analiza en la mayoria de los casos existen zonas apartadas donde se pueden ubicar estas \u00e1reas sin afectar a nadie.  Pienso que es hora de que nuestro ordenamiento jur\u00eddico actue al respecto", "Buenos d\u00edas jorge, es evidente que usted nunca ha visitado el lugar porque si no su comentario fuera otro, le pudiera enviar fotos y dem\u00e1s del mismo y estoy segura que su opini\u00f3n cambiaria de inmediato y si tiene un correo estoy en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo no es s\u00f3lo de boca para afuera. Si yo no tuviera raz\u00f3n no estuviera desde hace tres a\u00f1os tratando de lograr encontrar soluci\u00f3n para esta situaci\u00f3n, como ve yo soy la autora de la inconformidad sobre la ubicaci\u00f3n del carnaval pero no soy la \u00fanica persona que tiene este criterio simplemente he trasmitido la opini\u00f3n de varios vecinos que piensan igual, desgraciadamente a\u00fan hay personas que no cuentan los medios para publicar estas cosas. Usted cree que si yo no estuviera tan segura de que tengo raz\u00f3n estuviera intentando por todas las v\u00edas posibles una causa perdida, no dicen que el que persevera triunfa y yo pienso ir hasta el fin porque espero que alguien comprenda que esto no es para perjudicar a nadie por el contrario todos saldr\u00edamos beneficiados. Es muy buena la posibilidad que nos brindan estos medios de podernos comunicar y enviar nuestras inconformidades pero es una l\u00e1stima que no pueda publicar fotos para probar lo que estoy diciendo."]}}