{"title": "C\u00edrculo infantil \u00bfpor necesidad de la madre o del centro laboral?", "body": "\n\nEn junio de 2018 hice una reclamaci\u00f3n por un otorgamiento de plaza para\nc\u00edrculo infantil mal dada, pues se le hab\u00eda otorgado a una madre que ya no\ntrabajaba en nuestro sector de la Salud. Al mes siguiente ella y su hija se\nfueron a vivir al exterior para una reunificaci\u00f3n familiar. Comenc\u00e9 a hacer\nuna reclamaci\u00f3n por esa plaza en existencia. En septiembre la comisi\u00f3n del\npolicl\u00ednico donde trabajo se reuni\u00f3 y me otorg\u00f3 la plaza, pero cuando\neducaci\u00f3n mand\u00f3 el otorgamiento a la direcci\u00f3n de Salud, se la dieron a una\ncompa\u00f1era que reci\u00e9n se hab\u00eda incorporado de su licencia de maternidad. Se\nesgrimi\u00f3 la raz\u00f3n de que era por necesidad del servicio, pues ella labora en\nel servicio de rehabilitaci\u00f3n.  \nSer\u00e1 que por ser licenciada en Estomatolog\u00eda no tengo derecho al c\u00edrculo\ninfantil. No s\u00e9 cu\u00e1l es la resoluci\u00f3n o norma que dice que el c\u00edrculo infantil\nse otorga por necesidad de la entidad, cuando debe ser por la necesidad de la\nmadre.\n\nYisel Su\u00e1rez \u00c1vila,  \nCamilo Torres 5  \nReparto Libertad, R\u00edo Cauto,  \nGranma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/circulo-infantil-por-necesidad-de-la-madre-o-del-centro-laboral", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-01", "comments": []}