{"title": "Toman medidas en terminal de Pinar del R\u00edo", "body": "\n\nEl compa\u00f1ero Martin L. Mart\u00ednez Felipe se quej\u00f3 del ruido de los taxistas en\nla terminal de \u00f3mnibus de Pinar del R\u00edo. Una comisi\u00f3n multidisciplinaria\ninvestig\u00f3 en diferentes horarios, incluyendo noche y madrugada, y es cierto lo\nplanteado. Se tomaron diferentes medidas como notificaci\u00f3n de multas y\nadvertencias a propietarios de veh\u00edculos, buquenques; adem\u00e1s de las de\ncar\u00e1cter organizativo como que los autos que pernoctan en la terminal los\nchoferes descansen en sus hogares, traslad\u00e1ndose despu\u00e9s por sus propios\nmedios.\n\nMaykel P\u00e1ez Mart\u00ednez,  \nDirector, UEB Terminal de \u00d3mnibus, Pinar del R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-17/toman-medidas-en-terminal-de-pinar-del-rio", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/ruidosos-taxistas", "is_response": true, "date": "2019-05-17", "comments": ["Muy bueno esto, pero debe ser sitematico, los lunes de madrugada acompa\u00f1o a mi hija que viaja y frente LA CASONA y el LA CRISTAL, generalmente hay musica y muchas botellas de ron acompa\u00f1ando a sus due\u00f1os algo bebidos, pero nadie se mete con esto...", "Maikel:\nmuy bien, ahora hace falta que tomen medidas y no dejen dormir en el piso del \u00e1rea de lista espera, donde \n se concentran, dementes, borrachos y otros, en un lugar tan cerrado que no hay ventilaci\u00f3n causando una peste desagradable que molesta a los clientes y dejan regado en el piso cart\u00f3n, papeles, etc."], "original_letter_info": {"title": "Ruidosos taxistas", "body": "\n\nEl objetivo de la misiva es denunciar la indisciplina de algunos de los\nchoferes de las m\u00e1quinas de alquiler en la terminal de \u00f3mnibus de Pinar del\nR\u00edo (...). Desde hace aproximadamente un a\u00f1o estamos presentando quejas (\u2026) a\ndiversas instancias sin lograr que se resuelva el problema (\u2026). Sucede que los\nchoferes, desde muy temprano en la madrugada y sin ning\u00fan tipo de\nconsideraci\u00f3n comienzan a gritar llamando a los pasajeros (\u2026).  \nEn varias ocasiones les hemos pedido que no griten y realicen su trabajo\ndentro de la terminal, muchos han sido consecuentes, pero otros no, y\ncontin\u00faan gritando (\u2026) en medio de la v\u00eda p\u00fablica, sin tener en cuenta que\nsomos personas que trabajamos y necesitamos descansar, adem\u00e1s de que hay ni\u00f1os\npeque\u00f1os y ancianos enfermos.  \nLa causa, seg\u00fan los choferes (\u2026), es que los llamados buquenques les roban los\npasajes para carros que no est\u00e1n patentados (\u2026).  \nLas autoridades que nos han atendido han hecho lo posible por eliminar esta\nindisciplina social, pero sin resultado alguno (\u2026).\n\nMart\u00edn Leandro Mart\u00ednez Felipe,  \nAdela Azcuy 24 A, entre Cipri\u00e1n Vald\u00e9s y Col\u00f3n, Pinar del R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/ruidosos-taxistas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-01", "comments": ["El tema del esc\u00e1ndalo y la indisciplina social en Cuba es algo reiterativo. Acaso, \u00bfnadie ha escuchado las sirenas a cualquier hora del amanecer o de la noche? Lo establecido es que se utilicen cuando el veh\u00edculo (sea de bomberos, polic\u00eda o ambulancia) para pedir el paso ante una intersecci\u00f3n o una calle llena de otros veh\u00edculos o de personas y cuando por cualquier raz\u00f3n no puedan pasar, pero \u00bfqu\u00e9 aglomeraci\u00f3n de veh\u00edculos o personas puede haber a las 6:30 de la ma\u00f1ana o las 10 de la noche?  A veces, como sucede en la Avenida Boyeros, es un carro de una empresa de seguridad y protecci\u00f3n que pasa todos los d\u00edas por la ma\u00f1ana con la sirena puesta permanente para no llegar tarde. Adem\u00e1s de la molestia, esto crea una alarma y desconcierto entre la poblaci\u00f3n, que no sabe qu\u00e9 pasa y piensan que hay alg\u00fan problema, cuando en realidad es que alguien no quiso esperar el sem\u00e1foro (como hemos visto ambulancias del SIUM, cargadas de personas que es evidente no van a ninguna emergencia, est\u00e1n usando la ambulancia de medio de transporte). En realidad, nos hemos acostumbrado a molestar a los dem\u00e1s con el ruido y nadie le pone el cascabel al gato. Gracias.", "se me ha dado  que al lado de la bese de taxi aqui en las tunas se parquean los bicitaxis con musica muy alta  a muy altas horas de la madrugada con lamusica alta y escandalisando donde se hace muy dificil dormir, como pordemos solucionar estosproblemas de indisciplina gracias"]}}