{"title": "Eliminan afectaci\u00f3n por faltante de pollo", "body": "\n\nEsperanza Cervera, vecina del edificio 59, Apto 7; en el reparto Antonio\nGuiteras, Habana del Este, expresaba que es consumidora del mercado V\u00eda T\u00fanel.\nLleg\u00f3 el pollo, y cuando lo fue a buscar al otro d\u00eda por la tarde, ya no\nhab\u00eda. Dicen que vino con faltante, pero nada m\u00e1s dur\u00f3 un d\u00eda y medio. Volvi\u00f3\na preguntar, despu\u00e9s de tanta espera por qu\u00e9 no se puede comprar el pollo que\nle toca en el mismo mes\n\n(... ). Esto antes no ocurr\u00eda, ella trabaja, por lo que no se entera el mismo\nd\u00eda que traen el pollo a la carnicer\u00eda.  \nAl respecto informa Humberto Cardoso Veliz, director de la Empresa Provincial\nde Comercio, que desde principios de este a\u00f1o fueron adoptadas medidas\norganizativas para eliminar la afectaci\u00f3n a los consumidores, por faltante de\npollo, quedando eliminada esa problem\u00e1tica del sistema de comercio.\n\nAl conocer la publicaci\u00f3n realizada por la recurrente, se indic\u00f3 a la t\u00e9cnica\nde protecci\u00f3n al consumidor que le realizara visita en su domicilio, donde\nmanifest\u00f3 Esperanza y certific\u00f3 por escrito que no hab\u00eda presentado\nafectaciones con el pollo; s\u00ed refiri\u00f3 que el a\u00f1o anterior (2017) no alcanz\u00f3\npollo en el mes de octubre y que se le repuso en noviembre.\n\nTeresa Mora Marichal,  \nDirectora de Organizaci\u00f3n y Sistemas, Uni\u00f3n de Empresas de Comercio y\nGastronom\u00eda, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/eliminan-afectacion-por-faltante-de-pollo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/sobre-el-faltante-de-pollo-y-su-distribucion", "is_response": true, "date": "2019-03-08", "comments": ["En el Mercado del Naranjito en 10 de Octubre continua el faltante de pollo", "Es lamentable escuchar que se reolvio, que se completo,\nque se distribuyo, que no hay afectaciones y sea de otra manera por  problemas administrativos...", "en la carniceria de san lazaro y vista alegre en 10 de Octubre, consejo Acosta falta el pollo"], "original_letter_info": {"title": "Sobre el faltante  de pollo y su distribuci\u00f3n", "body": "\n\n(\u2026) Me llamo Esperanza Cervera, vivo en (\u2026) Habana del Este y compro en el\nmercado del V\u00eda T\u00fanel. Lleg\u00f3 el pollo, y cuando fui a buscarlo al otro d\u00eda,\npor la tarde, ya no hab\u00eda. Dicen que vino con faltante, pero nada m\u00e1s dur\u00f3 un\nd\u00eda y medio. Vuelvo a preguntar, despu\u00e9s de tanta espera, de mes en mes, por\nqu\u00e9 tampoco uno puede comprar el pollo que le toca en el mismo mes (\u2026). Esto\nantes no ocurr\u00eda.\n\nCu\u00e1ntas personas dependen de su cuota? Adem\u00e1s, yo trabajo, por lo que no me\nentero el mismo d\u00eda que traen el pollo a la carnicer\u00eda.\n\nEsperanza Cervera,  \nedificio 59, apartamento 7, reparto A. Guiteras,  \nHabana del Este, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/sobre-el-faltante-de-pollo-y-su-distribucion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-11", "comments": ["en sancti spiritus donde vivo ha sido asi toda la vida, al otro dia no hay, jamas se repone, si te paso una vez estas bien amiga", "El cuento de nunca acabar. Hasta cu\u00e1ndo. Lo que falta es verg\u00fcenza. Cuando en este pa\u00eds exista de verdad protecci\u00f3n al consumidor, las plazas de los establecimientos de  comercio y otros quedaran vac\u00edas porque la mayor\u00eda si no inventa como estafar al consumidor con las nuevas reglas de juego, van a renunciar."]}}