{"title": "Sobre las Cremitas de Cascorro responde Gobierno de Gu\u00e1imaro", "body": "\n\nSobre la carta Cremitas de Cascorro del pasado 24 de mayo, en la cual Ricardo\nSalazar Crespo refiere su inconformidad con los niveles productivos de esta\nindustria que pertenece a la empresa Agropecuaria Rect\u00e1ngulo, sugiriendo que\npase al Minal, argumentamos que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os los niveles productivos\ndependen de la leche producida en el autoconsumo de la empresa, que no rebasa\nlos 180 litros diarios, debido a que este rengl\u00f3n es de balance nacional y es\ncontratada con la industria l\u00e1ctea por la Agricultura el resto de la leche que\nproducen todas las formas productivas de dicha empresa. Las producciones de\nesta f\u00e1brica se destinan a consumos sociales, venta a unidades agropecuarias y\nventas en la feria agropecuaria de la cabecera municipal.\n\nEn la industria l\u00e1ctea Geonel Rodr\u00edguez del consejo popular de Mart\u00ed, no se\npretende construir una f\u00e1brica de hacer cremitas de leche, sino adecuar una\nl\u00ednea para producir leche condensada y crema de leche, adem\u00e1s de yogurt, queso\ny reques\u00f3n. Se trabaja en una nueva l\u00ednea para producir helado. De\nmaterializarse la l\u00ednea de producci\u00f3n de cremas de leche se garantizar\u00eda mayor\npresencia del producto y no se afectar\u00eda la del sector de la Agricultura en la\nf\u00e1brica de Cascorro.\n\nReinaldo Aguilar Cruz,  \nPresidente AMPP-CAM, Gu\u00e1imaro, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-28/sobre-las-cremitas-de-cascorro-responde-gobierno-de-guaimaro", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-24/cremitas-de-cascorro", "is_response": true, "date": "2019-06-28", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Cremitas de Cascorro", "body": "\n\nCascorro es reconocido como el pueblo de las cremitas de leche. Existe una\nf\u00e1brica, la Jos\u00e9 Hidalgo Oliva, que surgi\u00f3 a sugerencia del Comandante en Jefe\nFidel Castro, quien ten\u00eda inter\u00e9s en ampliarla, pero las situaciones\necon\u00f3micas y el hostil bloqueo lo han impedido. En el semanario Adelante se\nafirm\u00f3 que no est\u00e1n claros los derroteros de esa f\u00e1brica, lo cual caus\u00f3\nmalestar, pues es una tradici\u00f3n que data del destino que los colonizadores\nespa\u00f1oles le dieron a Cascorro como hato ganadero. En el quinto centenario de\nla Villa de Santa Mar\u00eda del Puerto del Pr\u00edncipe se reconocieron a esas\ncremitas como uno de los dulces m\u00e1s aut\u00e9nticos de la provincia. Dicen que se\nconstruir\u00e1 una f\u00e1brica de estas en Mart\u00ed, a unos cinco kil\u00f3metros y que la de\nCascorro seguir\u00e1 con su peque\u00f1a producci\u00f3n. Ser\u00eda mejor que esta pase al\nMinisterio de la Alimentaria y la de Mart\u00ed la administre, para que siga siendo\nuna industria para todo el pueblo.\n\nRicardo Salazar Crespo,  \nJuan Canino, no. 66, Cascorro, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-24/cremitas-de-cascorro", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-05-24", "comments": []}}