{"title": "Ministra de Educaci\u00f3n responde a  preocupaci\u00f3n de madre trabajadora", "body": "\n\nSobre la inconformidad de Liliana L\u00f3pez \u00c1lvarez, vecina de Calle 32 No. 3 e/\n1ra. y 5ta., Pueblo Nuevo, provincia de Holgu\u00edn de no ser favorecida con el\notorgamiento del C\u00edrculo Infantil para su hijo, nacido en 2014, esta fue\natendida por la Direcci\u00f3n de la Primera Infancia en nuestro Ministerio.\n\nLa promovente fue atendida en el mes de septiembre de 2018 en la Direcci\u00f3n\nProvincial de Educaci\u00f3n, a ra\u00edz del escrito emitido al peri\u00f3dico Ahora de la\nlocalidad holguinera, donde expresaba el mismo criterio de inconformidad. El\nmunicipio de Holgu\u00edn tiene 29 c\u00edrculos infantiles, en todos hay salones de\n4to. a\u00f1o de vida, no obstante en la actualidad se encuentran cubiertas las\ncapacidades y la matr\u00edcula al 120 % teniendo en cuenta la asistencia promedio.\nCon ni\u00f1os nacidos en 2014, hijos de madres que laboran en el sector del\nComercio se encuentran en espera 20.\n\nEn comunicaci\u00f3n con el representante del sindicato, este manifest\u00f3 que, de\nmanera interna, ya han considerado tener a Liliana L\u00f3pez \u00c1lvarez priorizada,\npero nunca ser\u00eda primero que un grupo de madres del mismo sector, con dos y\nm\u00e1s hijos y que est\u00e1n esperando capacidad de alguno de los c\u00edrculos\ninfantiles. Resulta importante agregar que, como parte de la pol\u00edtica\ndemogr\u00e1fica, se prioriza a nivel de pa\u00eds a las madres con dos o m\u00e1s hijos, las\nque tienen, adem\u00e1s, una consideraci\u00f3n especial para el pago del servicio.\n\nLa comisi\u00f3n de otorgamiento municipal no aprueba en estos momentos otorgarle\nel C\u00edrculo Infantil a Liliana L\u00f3pez \u00c1lvarez, porque los grupos de 4to. a\u00f1o de\nvida tienen las capacidades cubiertas. Cuentan con 200 solicitudes pendientes,\nentre ellas, un grupo con dos y m\u00e1s hijos. Se orient\u00f3 a la jefa de Primera\nInfancia de la provincia continuar ampliando la informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n por\nlos medios de difusi\u00f3n y comunicaci\u00f3n de c\u00f3mo se realiza el proceso de\notorgamiento de C\u00edrculo Infantil, y los fundamentos que lo sustentan.\nConversamos con la promovente, quien se sinti\u00f3 agradecida por la atenci\u00f3n\nprestada. La queja es con raz\u00f3n en parte, porque le asiste el derecho y es\nreal que tiene necesidad de recibir el servicio de C\u00edrculo Infantil, pero en\nestos momentos no hay capacidad disponible.\n\nEna Elsa Vel\u00e1zquez Cobiella Ministra, Ministerio de Educaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-02/ministra-de-educacion-responde-a-preocupacion-de-madre-trabajadora", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/indaga-por-su-prioridad-para-el-circulo-infantil", "is_response": true, "date": "2019-08-02", "comments": ["Buen d\u00eda ante todo. No entiendo c\u00f3mo, si en nuestro pa\u00eds est\u00e1n tratando de que las mujeres queramos tener hijos, no existan las condiciones b\u00e1sicas para que la mujer trabajadora pueda continuar trabajando despu\u00e9s del a\u00f1o de licencia. Quiero tener hijos, pero sinceramente, estoy preocupada por este tema. Tendr\u00e9 que llevarme a mis hijos al trabajo porque no hay plazas en los C\u00edrculos Infantiles? Ojal\u00e1 que mejoren primero las condiciones y despu\u00e9s que se fomente la natalidad. Saludos.", "Atentamente saludos. Mi misiva es por la inconformidad de   tr\u00e1mites de C\u00edrculo Infantil. \nSoy t\u00eda de una sobrina que actualmente est\u00e1 cumpliendo Misi\u00f3n internacionalista en el Pa\u00eds Venezuela y es su Tercer a\u00f1o en   misi\u00f3n internacionalista, la  cual tiene una ni\u00f1a actualmente cumplidos  4 a\u00f1os  ella es madre soltera y dej\u00f3 su ni\u00f1a bajo la tutela de su abuela materna con problemas de salud de un cuadro isqu\u00e9mico y no se ha tenido en cuenta esta situaci\u00f3n en el Policl\u00ednico Docente Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, se realiz\u00f3 toda la documentaci\u00f3n de solicitud y a\u00f1o tras a\u00f1os se rectifica  la solicitud y lo \u00fanico que saben abogar es que no hay posibilidades, no entiendo esta respuesta porque como M\u00e9dico se debe de tener prioridad y a\u00fan dejar un hijo para cumplir con el llamado de nuestra Patria. De esta situaci\u00f3n debe recordarse el Dr. Alberto S\u00e1nchez Director Poli-Mas\u00f3 y rectificado con la Lic. Maribella que actualmente lleva  a cargo como Sec. Gral del Sindicato de salud Municipal. Su abuela se llama Noris Yero G\u00f3mez.  Vive en   Calle Jose Marti #15 Rpto Piti Fajardo..Caney de las Mercedes. Bartolom\u00e9 Maso Granma..\n  Tel\u00e9fono 23566421. La Madre de la hija de  la cual formulo queja se  llama.   Dra. Elidia Susel Gainza Yero. Saludos espero de Ud. su cordial respuesta.\n Quien emite la queja se llama Blanca Anisia Gainza Gonz\u00e1lez\nCalle Antonio Maceo 24. Rpto Dalcio Guti\u00e9rrez. Bartolom\u00e9s Mas\u00f3. Granma.\nTel\u00e9fono 23565301\nEmail: bgainza@infomed.sld.cu\n\n", "Porque si el estado no tiene la capacidad no le paga el costo de la matr\u00edcula en un c\u00edrculo privado a las madres que no necesiten. El art\u00edculo no brinda soluci\u00f3n y eso es preocupante ya que sin un crecimiento de natalidad estamos fritos.\nSaludos", "Es una respuesta acorde con la problem\u00e1tica que existe y la no correspondencia entre capacidad y cantidad. Por ejemplo en mi caso me fue dif\u00edcil obtener el c\u00edrculo para mi hijo cuando ya ten\u00eda 4 a\u00f1os y para ello tuve que recurrir al PCC Provinvial y estoy muy agradecida por la atenci\u00f3n recibida en esos momentos que resultan tan dif\u00edciles luego de la licencia materna,  pero cito lo antes explicado por la ministra: Resulta importante agregar que, como parte de la pol\u00edtica demogr\u00e1fica, se prioriza a nivel de pa\u00eds a las madres con dos o m\u00e1s hijos, las que tienen, adem\u00e1s, una consideraci\u00f3n especial para el pago del servicio, algo muy bueno y esperanzador para nosotras las madres trabajadoras.\nEso est\u00e1 muy bien, ahora mismo estoy pensando en tener otro beb\u00e9 pero me preocupa el hecho de que aunque est\u00e9n priorizados los casos de 2 o m\u00e1s hijos, este proceso demora en muchas ocasiones y mientras tanto, la realidad que vivimos las madres es que del total de 575.00 mn, por citar un ejemplo,  tendr\u00eda que volver a pagar 250.00mn para el cuido y con el resto satisfascer las necesidades primarias como ropa y alimentaci\u00f3n, !cr\u00e9anme que se vuelve una locura! En fin, quisiera aumentar mi familia a 4 pero la realidad me lleva a conformarme con 1 solito. Creo que como parte de la pol\u00edtica demogr\u00e1fica deber\u00edan priorizar la construcci\u00f3n de c\u00edrculos infantiles y aplicar la ley para todas las madres trabajadoras con el objetivo de que esas madres primerizas piensen en aumentar  la familia sin la preocupaci\u00f3n de lo que har\u00eda despu\u00e9s de terminada la licencia materna, la seguridad del c\u00edrculo infantil impulsa los corazones. Saludos"], "original_letter_info": {"title": "Indaga por su prioridad para el c\u00edrculo infantil", "body": "\n\nSoy trabajadora de la empresa de servicios t\u00e9cnicos personales y del hogar. Mi\ninquietud es la solicitud que he hecho de  \nc\u00edrculo infantil para mi hijo. Me inscrib\u00ed desde el 2015, pero a\u00fan mi\nsindicato no me ha dado una respuesta. Educaci\u00f3n me dice que all\u00ed dan las\nplazas y el  \nsindicato es el que las otorga. En los despachos que ha hecho el sindicato\nmunicipal con ese organismo nunca ha presentado mi caso en la lista de las\nprioridades.  \nEl Consejo de direcci\u00f3n de mi empresa en el 2015, al definir las prioridades,\nme dio la prioridad del 2014, a\u00f1o en que naci\u00f3 mi hijo y desde entonces han\npasado ya tres a\u00f1os. Me he actualizado todos los a\u00f1os en la plantilla de\neducaci\u00f3n y sigo esperando.\n\nLiliana L\u00f3pez \u00c1lvarez,  \nCalle 32 No. 3 e/ 1ra. y 5ta.,  \nPueblo Nuevo, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/indaga-por-su-prioridad-para-el-circulo-infantil", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-18", "comments": ["\n\nA quien pueda interesar:\n\nYo Yail\u00e9n Mart\u00ednez Alem\u00e1n, Auditor Adjunto de la sucursal 4351 Santa Clara, solicito se analice mi situaci\u00f3n relacionado con la posibilidad de otorgarme una capacidad en el C\u00edrculo Infantil para mi ni\u00f1o Daniel P\u00e9rez Mart\u00ednez el cual naci\u00f3 el 19/10/2016 y desde ese entonces llen\u00e9 las planillas para el otorgamiento del C\u00edrculo Infantil y a\u00fan estoy esperando desde esa fecha que me lo otorguen.\nDesde que me incorpor\u00e9 a trabajar, mi ni\u00f1o ha tenido que pasar por varias cuidadoras, esto ha motivado que se afecte mi trabajo pues cuando una de ellas lo deja de cuidar lo tengo que adaptar nuevamente, mi trabajo es complicado pues siendo trabajadora de la Subdirecci\u00f3n de Auditor\u00eda de la Direcci\u00f3n Provincial de BANDEC en Villa Clara, desempe\u00f1ando el cargo de Auditor Adjunto donde realizaba auditor\u00eda en los municipios y provincias, en los municipios llegaba casi a las 6 pm y no ten\u00eda ni tiempo para atender casi a mi hijo y las provincias ten\u00eda que pasarme hasta un mes fuera de casa, present\u00e9 varias ausencias dificult\u00e1ndose el desempe\u00f1o correcto de  mi trabajo por mi ni\u00f1o no tener c\u00edrculo ya que en ocasiones la cuidadora no me lo pod\u00eda cuidar y ten\u00eda que faltar para quedarme con \u00e9l, por este motivo tuve que tomar la decisi\u00f3n de irme a trabajar a la sucursal 4351 Santa Clara ya que se me dificultaban los viajes, que de igual forma tengo que cumplir con un horario donde no puedo llegar tarde. Todos los a\u00f1os actualizo la planilla del c\u00edrculo y realizo tambi\u00e9n visitas sistem\u00e1ticas a Educaci\u00f3n Municipal para conocer por qu\u00e9 no me lo han otorgado y siempre me dan la respuesta de que yo pertenezco al sindicato de la Administraci\u00f3n Publica y que es un sindicato muy grande, anot\u00e1ndome en varias libretas mi situaci\u00f3n, y cada vez que iba no encontraban el escrito anterior y nunca me dieron soluci\u00f3n a mi problema, presentando posteriormente cartas firmadas por los compa\u00f1eros que atienden en la sucursal la CTC, PCC y de la Direcci\u00f3n Provincial la Subdirectora de Auditoria y Directora Provincial de Bandec y me dijeron que con esas cartas ellos no hac\u00edan nada pues no se presentaban ah\u00ed. El d\u00eda 19 de octubre mi ni\u00f1o cumpli\u00f3 cuatro a\u00f1os y ya ha pasado hasta la fecha por 8 cuidadoras. El d\u00eda 26 de octubre realizaron el otorgamiento masivo de los c\u00edrculos y cuando fui a ver en la lista no se encontraba dentro de los ni\u00f1os que se les otorg\u00f3 el c\u00edrculo.  \nY para constancia se expide la presente a los 17 d\u00edas del mes de septiembre del 2020. \u201cA\u00f1o 60 de la Revoluci\u00f3n\u201d\n\nFraternalmente,\n\nYail\u00e9n Mart\u00ednez Alem\u00e1n\nAuditor Adjunto \nNota: Esta direcci\u00f3n de correo corresponde a la  abuela del ni\u00f1o que es trabajadora de la universidad central.\n"]}}