{"title": "No hubo problemas de voltaje", "body": "\n\nSobre la queja de Hilda Lidia D\u00edaz Mora, referida a da\u00f1os a equipos\nelectrodom\u00e9sticos en su vivienda, ocasionados por variaciones de voltajes en\nla zona donde vive, donde expresa que a pesar de hacer gestiones a diferentes\nniveles a\u00fan no ha recibido soluci\u00f3n para sus equipos. (\u2026) Al hacer las\ninvestigaciones pertinentes, la comisi\u00f3n lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que la\nafectaci\u00f3n producida no era responsabilidad de la Empresa El\u00e9ctrica, pues al\ncomprobar los par\u00e1metros de voltajes el\u00e9ctricos estos se encontraban normales,\nno existiendo causa o interrupci\u00f3n el\u00e9ctrica imputable a la organizaci\u00f3n que\npudiera haber da\u00f1ado los equipos (\u2026).\n\nLa comisi\u00f3n eval\u00faa, por las caracter\u00edsticas y similitudes con otros eventos\nocurridos en la provincia de Sancti Sp\u00edritus, la posibilidad de que los da\u00f1os\nfueran producto de una hornilla de inducci\u00f3n con problemas en su\nfuncionamiento. Dicha comisi\u00f3n tramit\u00f3 el caso con la Empresa El\u00e9ctrica\nProvincial y esta, a su vez, report\u00f3 el evento a la Industria Electr\u00f3nica en\nLa Habana, como est\u00e1 establecido, para que sean inspeccionados los clientes y\nden soluci\u00f3n a los equipos da\u00f1ados (\u2026).\n\nIng. Carlos Misael Rodr\u00edguez M\u00e1rquez,\n\nDirector General, Empresa El\u00e9ctrica Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-09/no-hubo-problemas-de-voltaje", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/sin-equipos-y-sin-atencion", "is_response": true, "date": "2019-11-09", "comments": ["Compa\u00f1eros, mi comentario es para comentarles que puse un reporte al 18888 con respecto al salto de corriente que existe en el fusible de la linea principal que se deriva desde el poste electrico que est\u00e1 ubicado en la carretera al lucero entre  calle managua y republica en mantilla. arroyo naranjo. La habana y me dicen que tengo que estar localizado en mi casa para que el carro de guardia resuelva el problema, ese problema es de todo el barrio, es en la calle y no voy a dejar de trabajar en espera de que venga alguien al lugar. Favor de revisar los reportes son el 132641, y el 132988. de no resolver eso considero que se ver\u00e1n afectados los electrodomesticos del barrio y eso tiene meses que est\u00e9 ocurriendo. gracias", "Ayer dia 12 de dic. me llaman por telefono para decirme que ten\u00eda que estar en el lugar para darle soluci\u00f3n a la queja, les respond\u00ed que yo estaba trabajando y que adem\u00e1s era deber de ellos solucionar el problema que era una aver\u00eda en la calle y no en mi casa, por suerte parece ser que se arregl\u00f3, ya que al regresar no he visto el chispero de semanas que ha estado all\u00ed. Gracias por la soluci\u00f3n"], "original_letter_info": {"title": "Sin equipos y sin atenci\u00f3n", "body": "\n\nEl 24 de mayo pasado, por una oscilaci\u00f3n de voltaje, dos ventiladores, un\ntelevisor y el protector del refrigerador dejaron de funcionar.\n\nFui a la empresa el\u00e9ctrica de mi municipio y recib\u00ed despu\u00e9s la visita de su\ndirector y la jefa de Atenci\u00f3n al cliente, quienes tomaron las evidencias de\ncada equipo. La respuesta fue que no les correspond\u00eda a ellos, sino a\nComercio, pues la situaci\u00f3n se deb\u00eda a la primera serie de cocinas de\ninducci\u00f3n distribuidas a la poblaci\u00f3n. Llam\u00e9 a la empresa provincial, al jefe\ndel Departamento de atenci\u00f3n al cliente, y nunca fui atendida y en el \u00faltimo\nintento me dijeron que no molestara m\u00e1s, que no hab\u00eda soluci\u00f3n. Llam\u00e9 a la\nempresa el\u00e9ctrica de La Habana y tampoco me atendieron. Sigo sin respuesta.\n\nHilda Lidia D\u00edaz Mora  \nCalle 6ta. No. 15, e/ B y C, Zona de Desarrollo, Naranjal, Cabaigu\u00e1n, Sancti\nSp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/sin-equipos-y-sin-atencion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-25", "comments": ["a mi me sucede similar que puedo hacer"]}}