{"title": "Alternativas para el abasto de agua en Palma Soriano", "body": "\n\nRespuesta a la queja de Juan R. Batista la O, quien refiere que la\ndistribuci\u00f3n del ciclo del agua en Palma Soriano se extiende por m\u00e1s de 30\nd\u00edas y en especial en la zona 5 del consejo popular La Cuba, a lo que se suma\nque las pipas que operan los particulares cobran por cada viaje hasta 10 cuc.\n\n(\u2026). La ciudad de Palma Soriano est\u00e1 inmersa en un proceso de inversi\u00f3n en la\nrehabilitaci\u00f3n del sistema de acueducto, alcantarillado y drenaje pluvial,\nprovocando reiteradas roturas de gran envergadura en las conductoras, as\u00ed como\nen las redes internas. Ello y las constantes roturas de los equipos de bombeo\ny el bajo nivel del r\u00edo en la fuente de captaci\u00f3n no permiten la entrega que\ndemanda la ciudad, por lo que se han incrementado los ciclos de distribuci\u00f3n\nde agua (\u2026).\n\nCon respecto a las limitaciones de los reportes, pudimos conocer que no existe\nninguna restricci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n solicite el servicio de agua por\npipas, pudiendo agregar que a los casos reportados no siempre se les env\u00eda el\nagua el propio d\u00eda, por la cantidad de reportes existentes (\u2026).\n\nLa situaci\u00f3n del abastecimiento del agua se informa de manera diaria a trav\u00e9s\ndel Punto de Direcci\u00f3n de la UEB en un espacio que tiene en la emisora del\nmunicipio y adem\u00e1s existe un programa en el telecentro del territorio donde se\nanalizan las principales afectaciones a la poblaci\u00f3n, en el cual han\nparticipado los directivos de la empresa y UEB (\u2026).\n\nEl compa\u00f1ero Batista la O fue visitado y se le explicaron todos estos\nelementos (\u2026), pero mantiene su inconformidad. Se le dijo que ante cualquier\nsituaci\u00f3n puede dirigirse a la oficina de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la\nDirecci\u00f3n Provincial de la Empresa (\u2026).\n\nLic. \u00c1ngel L. Valenciano Correoso,  \nDirector General Emp. Acueducto y Alcantarillado Aguas Turquino, Santiago de\nCuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-03/alternativas-para-el-abasto-de-agua-en-palma-soriano", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/sin-agua-y-sin-pipas", "is_response": true, "date": "2019-05-03", "comments": ["Palma Soriano. Santiago de Cuba. Domingo, 12 de mayo de 2019.\n\nSaludos.\n\nLe escribo con gran preocupaci\u00f3n y con el \u00e1nimo de que se le preste atenci\u00f3n, como siempre lo hacen en su secci\u00f3n, a la problem\u00e1tica a la que me voy a referir.\nMi nombre es Alina Nu\u00f1ez Gutierrez, vecina de La Carretera de San Luis. No 167 A. Reparto La Caridad. Lic. En Educaci\u00f3n y laboro actualmente como bibliotecaria, en el Policl\u00ednico Comunitario Docente, Victoria de Gir\u00f3n, ubicado en esta misma calle.\n Hace aproximadamente 4 o 5 a\u00f1os comenz\u00f3 en nuestra ciudad un proyecto para la construcci\u00f3n del acueducto de nuestra localidad que tanta falta nos hace. Esto trajo consigo que esta calle, por cierto muy transitada por los moradores, transe\u00fantes y veh\u00edculos, tanto de tracci\u00f3n animal como  autom\u00e1ticos, pues aqu\u00ed se encuentra ubicado, un policl\u00ednico de gran concurrencias de pacientes, 1 sala de rehabilitaci\u00f3n, 2 escuelas primarias, 2 secundarias, 1 casa de abuelo y es  v\u00eda obligada de acceso al cementerio, San Andr\u00e9s, sum\u00e1ndole una gran poblaci\u00f3n de diferentes repartos y zonas rurales que transitan diariamente por esta v\u00eda, v\u00eda da\u00f1ada totalmente, perdi\u00f3 todo su asfalto cuando se abrieron las zanjas para poner las tuber\u00edas, desde entonces vienen form\u00e1ndose enormes baches que facilitan la ocurrencia de accidentes de los coches, tirados por caballos y que han dejado un gran n\u00famero de lesionados y minusv\u00e1lidos, que pueden verificar en las estad\u00edsticas de las consultas de Ortopedia y Traumatolog\u00eda de este municipio. Aparejado a esto existe una gran contaminaci\u00f3n ambiental que constituye un problema de salud para esta comunidad. El grado de polvo es tan grande, que no lo puedo describir, s\u00f3lo lo sabemos los que d\u00eda a d\u00eda transitamos por aqu\u00ed, y qu\u00e9 decir de los moradores, que vivimos a puertas cerradas y eso no es suficiente ante este enemigo y pienso que si no se toman medidas urgentes y sin exagerar quedaremos sin pulmones y muchos moriremos por esta raz\u00f3n. El viernes 10 de mayo de 2019, con motivo del d\u00eda de las madres y para facilitar el tr\u00e1nsito hacia el cementerio, se rellen\u00f3 con tierra y la soluci\u00f3n ha empeorado nuestra existencia, pues los carros pasan a mayor velocidad, llevando tras s\u00ed una enorme capa de polvo que se hace irresistible. Por favor necesitamos una comisi\u00f3n o personas autorizadas para que eval\u00faen  el impacto de esta problem\u00e1tica en la comunidad que est\u00e1 desesperada, a esto le a\u00f1adimos la falta de agua por m\u00e1s de un mes, muchos micro vertederos porque el carro no pasa por la basura en esta zona. Miro con tristeza a mi hija  de 16 a\u00f1os, a su hermanito y amigos, a mis vecinos todos y siento, se me oprime el coraz\u00f3n. Pido auxilio!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! Y que alguien nos escuche, necesitamos y merecemos mejor calidad de vida. S\u00e9, que es un proyecto de gran importancia, que nos beneficiar\u00e1 a todos;  pero queremos vivir para verlo y disfrutarlo. Sin otro asunto a tratar.\nAlina Nu\u00f1ez Gutierrez, con n\u00famero de carn\u00e9 de identidad: 66092702454.\nGracias.\n\n\n"], "original_letter_info": {"title": "Sin agua y sin pipas", "body": "\n\nLa distribuci\u00f3n del ciclo del agua en este municipio se extiende por m\u00e1s de 30\nd\u00edas y en especial en la zona 5 del consejo popular La Cuba (\u2026). A esto se le\nsuma que las pipas que operan los particulares cobran por cada viaje hasta 10\ncuc, y con este ciclo tan prolongado en ocasiones hay que comprar hasta dos\nveces (\u2026). Esta afectaci\u00f3n se da todos los meses y sin posibilidad alentadora\npara la construcci\u00f3n del nuevo acueducto, pues seg\u00fan los directivos de\nRecursos Hidr\u00e1ulicos este municipio no est\u00e1 dentro de los priorizados en los\nplanes de inversi\u00f3n. Lo m\u00e1s significativo es que (\u2026) para poder resolver un\nviaje de agua en pipa estatal hay que estar a las 6:00 a.m. y hasta perder\nhoras de trabajo, y solo anotan diez o 15 casos para el pr\u00f3ximo d\u00eda.\n\nJuan R. Batista La O,  \nRius Rivera 70, entre Jos\u00e9 A. Saco y  \nDonato M\u00e1rmol, Palma Soriano, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/sin-agua-y-sin-pipas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-01", "comments": ["Saludos a foristas y equipo de Granma. Desde la Oficina Central de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n del Grupo Empresarial de Acueducto y Alcantarillado hacemos acuse del caso y r\u00e1pidamente lo remitimos  nuestra entidad, en esta caso Aguas Turquino, haremos por este mismo s\u00edtio las concideraciones preliminares en lo que se tramita el caso. Estamos pendientes de cualquier comentario u otro requerimiento que sea pertinente sobre este caso o de otro lugar. Nuestro correo de contacto con la poblaci\u00f3n es: apoblacion@geaal.hidro.cu Reiteramos el saludo y prestos a brindar nuestra atenci\u00f3n. Lic. Ariel Alp\u00edzar Figueredo. GEAAL."]}}