{"title": "Responde Cimex sobre bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas", "body": "\n\nNuestra entidad comenz\u00f3 la venta de bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas el 22 de\nagosto de 2018 y las mismas cumplen los par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos para\nsu comercializaci\u00f3n.\n\nEstas compras se realizaron con el objetivo de solucionar de manera paulatina\nla dif\u00edcil situaci\u00f3n que presenta nuestra poblaci\u00f3n con respecto a este tipo\nde mercanc\u00eda, despu\u00e9s de largos meses sin encontrarse en nuestra red de\ntiendas especializadas.\n\nLas bater\u00edas adquiridas son de plomo-\u00e1cido y por tanto los cargadores que se\nutilizan no son los que usan las motos el\u00e9ctricas que usan bater\u00edas el\u00e9ctricas\nde gel, teniendo en cuenta la diversidad de medios de este tipo que existen en\nel pa\u00eds. Por esto se deriva que los clientes cuyo cargador no es compatible\ncon las caracter\u00edsticas de estas bater\u00edas, no pueden restablecer la carga que\nestas consumen, dejando de funcionar y creando insatisfacci\u00f3n en nuestros\nclientes.\n\nEl compa\u00f1ero Noel Barrios Furones, que dirigi\u00f3 la carta al peri\u00f3dico, efectu\u00f3\nla reclamaci\u00f3n a trav\u00e9s de un familiar, que fue el que ejecut\u00f3 la compra de\ndichas bater\u00edas, brind\u00e1ndole al mismo toda la explicaci\u00f3n. Debemos se\u00f1alar que\npedimos disculpas por las molestias que se han causado y comunicamos que antes\ndel 20 de diciembre del presente a\u00f1o todos los clientes que efectuaron las\nreclamaciones en el periodo establecido tendr\u00e1n el importe de la compra\nrealizada.\n\nPedro Ir\u00e1n Hern\u00e1ndez Llanes,  \nGerente general, Divisi\u00f3n de Transporte Automotor, Cimex, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-11/responde-cimex-sobre-baterias-para-motos-electricas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/las-baterias-no-eran-para-motorinas", "is_response": true, "date": "2019-01-11", "comments": ["De esto solo se puede sacar una conclusi\u00f3n. El encargado de la compra de estas bater\u00edas de su empresa a todos los niveles, ignora las caracter\u00edsticas de los cargadores de las motorinas existentes en el pa\u00eds y por lo tanto hizo un compra que no resuelve la problem\u00e1tica existente y, por el contrario, ha causado nuevas molestias. Esta operaci\u00f3n debe haberle costado miles de d\u00f3lares al pa\u00eds tanto en la compra como tal, como en la transportaci\u00f3n, almacenamiento, tr\u00e1mites aduanales, en fin, miles de d\u00f3lares perdidos para la econom\u00eda del pa\u00eds... Pregunto yo.. Qui\u00e9n paga por tama\u00f1a ignorancia? No me vengan ahora con que le har\u00e1n una amonestaci\u00f3n p\u00fablica al que hizo la compra. Espero me publiquen. Gracias.", "Saludos, volvemos a chocar con la problem\u00e1tica que se reitera en muchos compradores en el exterior que no saben qu\u00e9 compran, ni muchas veces la calidad de lo que compran, por tanto crean insatisfacciones en los cubanos y muchas veces escasez de los insumos necesarios para el funcionamiento de la vida normal, lo peor que puede pasar es que se pierdan recursos  financieros, tan escasos en estos momentos para el pa\u00eds.", "Bien digamos que nos conformamos con lo que plantearon ya no se puede pasar el machete cuando no existe cabeza y entendemos que las baterias son de plomo-\u00e1cido, todo bien , pero que hacemos con las que ya se compraron tanto por la poblaci\u00f3n como por las entidades que tambien afectaron su econom\u00eda y m\u00e1s con que tipo de cargadores (claro si existen) debemos cargar estas bater\u00edas, espero por su respuesta ya que sabemos el problema pero no explicaron como solucionarlo. Gracias", "Compre 4 bater\u00edas marca Forza en una tienda de cimex en Holguin en el mes de agosto del 2018 entonces fue una estafa estatal de 200 cuc y no pasa nada no pude cambiarlas soy jubilado y me hace falta esta motorina ahora que hago a quien dirigirme para resolver este problema a nadie verdad", "Compre en enero en una tienda de cimex en Holguin un juego de cuatro bater\u00edas modelo Forza en 200 cuc y no me duraron tres meses que puedo hacer invert\u00ed esa cantidad de dinero de muchos meses de ahorro pues soy jubilado y tengo necesidad de usar la motorina modelo Minerva que hago por favor a quien dirigirme? Gracias"], "original_letter_info": {"title": "Las bater\u00edas no eran  para motorinas", "body": "\n\nA finales del mes de julio y a principios de agosto, en la ciudad de Camag\u00fcey,\nen la tienda para ventas de piezas y accesorios de Cimex, sacaron a la venta\nbater\u00edas para motorinas, lo cual no suced\u00eda hac\u00eda m\u00e1s de un a\u00f1o. Con tremendo\nesfuerzo reun\u00ed el importe con mucho sacrificio y a los cuatro d\u00edas de haberlas\npuesto fallaron. Como estaban en garant\u00eda me las cambiaron, pero otra vez pas\u00f3\nlo mismo, no sirvieron. Conoc\u00ed, por la gran cantidad de personas que les hab\u00eda\nsucedido lo mismo, que el problema era que ese tipo de bater\u00edas son para\nrecibir cargas continuas, pero no para motorinas y, adem\u00e1s, que llevan un\ncargador diferente que no lo tenemos.\n\nEn este municipio hay m\u00e1s de 30 casos en mi misma situaci\u00f3n y considero que en\nla provincia ser\u00e1n m\u00e1s. Yo reclam\u00e9 que lo que quer\u00eda era que me devolvieran el\ndinero, que ya no quer\u00eda esas bater\u00edas al igual que muchas personas m\u00e1s. Se\nnos da como respuesta que s\u00ed se va a devolver ese dinero, pero qui\u00e9n sabe\ncu\u00e1ndo, ya que el efectivo por todas las bater\u00edas que se vendieron Cimex, lo\nhab\u00eda depositado en el banco y que no se sab\u00eda c\u00f3mo se iba a resolver el\nproblema. En estos momentos me encuentro sin las necesarias bater\u00edas y sin\npoder recibir el dinero que con mucho trabajo pude reunir.\n\n  \nNoel Barrios Furones,  \nCalle Maceo no. 413, Florida, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/las-baterias-no-eran-para-motorinas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-16", "comments": ["Estimado  modulador  hace d\u00edas coment\u00e9 en este art\u00edculo lo siguiente  Protecci\u00f3n al consumidor. Quo vadis, lo que significa en lat\u00edn a donde vas o a donde vamos. No se el motivo de su no publicaci\u00f3n, espero que no sea la ignorancia. "]}}