{"title": "Explica la Direcci\u00f3n de Identificaci\u00f3n, Inmigraci\u00f3n y Extranjer\u00eda", "body": "\n\nEn respuesta a la queja publicada el viernes 26 de octubre de 2018, titulada\n\u00abLa necesidad de un registro \u00fanico\u00bb, enviada por Abey Ballate Garc\u00eda,\naclaramos que sobre lo expuesto se comprob\u00f3 que la persona fue atendida por el\nPrimer Oficial de Tr\u00e1mites de la Oficina de Diez de Octubre quien en\ncumplimiento de lo establecido le explic\u00f3 la imposibilidad de brindar\ninformaci\u00f3n sobre terceros. Ante la obligaci\u00f3n de dar una satisfacci\u00f3n, el\nJefe de la Oficina visit\u00f3 a Ballate Garc\u00eda, quien refiri\u00f3 que su queja no\nestaba dirigida al Ministerio del Interior, solo hizo la menci\u00f3n para hacerse\nexplicar en lo que quer\u00eda plantear, que en todo momento se sinti\u00f3 bien\natendido.  \nCon vistas a ayudar al reclamante, se le solicitaron los datos de la persona\nen cuesti\u00f3n, refiriendo que necesitaba informaci\u00f3n de cinco ciudadanos y no de\nuna como refleja en su carta. A partir de los datos aportados, se realiz\u00f3 la\nb\u00fasqueda en el Sistema \u00danico de Identidad, resultando que, de las cinco\npersonas, tres no aparecen registradas en el sistema y dos est\u00e1n registradas;\npero no le constan los datos referentes al Registro del Estado Civil, por lo\nque no resulta \u00fatil para la gesti\u00f3n de Ballate Garc\u00eda.  \nEl Registro de Poblaci\u00f3n y Direcciones surge en junio de 1971, fue un registro\nmanual donde se recog\u00eda la  \ninformaci\u00f3n biogr\u00e1fica de las personas y las fotos para la confecci\u00f3n del\ndocumento de identidad. En la d\u00e9cada de los 90 comienza la preparaci\u00f3n de\ndatos para la creaci\u00f3n de lo que es hoy la base de identidad, en junio de 2012\nesta se fortaleci\u00f3, a partir de la informatizaci\u00f3n de los procesos que\nintervienen en la gesti\u00f3n de tr\u00e1mites de identidad y viaje, por lo que sobre\npersonas que fallecieron hace muchos a\u00f1os no nos consta toda la informaci\u00f3n\nreferente al Registro del Estado Civil.\n\nCoronel Mario M\u00e9ndez Mayedo,  \nJefe de Direcci\u00f3n de Identificaci\u00f3n,  \nInmigraci\u00f3n y Extranjer\u00eda  \nMinint.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/explica-la-direccion-de-identificacion-inmigracion-y-extranjeria", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/la-necesidad-de-un-registro-unico", "is_response": true, "date": "2019-02-01", "comments": ["Entiendo perfectamente que no den informaci\u00f3n sobre terceros. Esa fue una pretensi\u00f3n del quejoso, que puede utilizarse para cualquier fin. Pero, lo que no entend\u00ed fue la respuesta, donde le dicen que de todas formas buscaron los datos de las 5 personas que \u00e9l solicit\u00f3. En qu\u00e9 quedamos?", "El problema siempre sera de la informacion que de le da a la persona, casi siempre escueta y no muy clara.\nYo si tengo derecho a indagar de mi pap\u00e1, de mi abuelo, de mi tio, sobre todo si estan fallecidos.\nSi no estoy en lo correcto, tiene la palabra el MININT, expliquen...", "El problema siempre sera de la informacion que de le da a la persona, casi siempre escueta y no muy clara.\nYo si tengo derecho a indagar de mi pap\u00e1, de mi abuelo, de mi tio, sobre todo si estan fallecidos.\nSi no estoy en lo correcto, tiene la palabra el MININT, expliquen...", "Muy buen Comentario.\nPregunta:\nComo puedo yo localizar una persona en Cuba\nse me extravi\u00f3 tel\u00e9fono y direcci\u00f3n\nGracias"], "original_letter_info": {"title": "La necesidad de un registro \u00fanico", "body": "\n\nMe encuentro realizando los tr\u00e1mites para poner a mi nombre una vivienda\n(...), pero uno de los certificados de defunci\u00f3n que requiero contiene errores\nque es preciso subsanar. Para esto necesito un Certificado de Nacimiento de la\npersona en cuesti\u00f3n. En el Registro Civil Centro me piden la fecha de\nnacimiento, tomo y folio en que est\u00e1n registrados y no tengo esos  \ndatos, pues el nacimiento fue en 1906 y la defunci\u00f3n en 1996, y no existe\nninguna otra familia viva a quien pueda preguntar.  \nMe dirig\u00ed a las oficinas del Carn\u00e9 de Identidad de Diez de Octubre, pues es la\n\u00fanica instituci\u00f3n que tiene registros automatizados, y all\u00ed me dicen que,\naunque pudieran tener esos datos, no es posible d\u00e1rselos a ninguna persona.  \nS\u00e9 que llevamos a\u00f1os tratando de tener un registro \u00fanico de identificaci\u00f3n al\nque todas las instituciones pudieran acceder, pero esto sigue siendo una\nquimera. Tanto en el Registro Civil como en el Carn\u00e9 de Identidad el trato fue\nbueno, lo que simplemente no pueden ayudar. \u00bfAd\u00f3nde podr\u00eda acudir?\n\nAbey Ballate Garc\u00eda,  \nCalle Municipio No. 54, entre Fomento y Encenada, Luyan\u00f3, Diez de Octubre, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/la-necesidad-de-un-registro-unico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-26", "comments": ["Le recomiendo que busque un Directorio Telef\u00f3nico del 2018 o P\u00e1ginas Amarillas, busque en las P\u00e1ginas Verdes, Ministerio de Justicia, ah\u00ed puede encontrar la direcci\u00f3n y tel\u00e9fonos de los Registros Civiles y est\u00e1 el de Archivo Nacional, l\u00e9alo, que puede encontrar su soluci\u00f3n, tambi\u00e9n puede acceder al Ministerio del Interior y buscar alg\u00fan indicio y llamar o ir, para que pueda resolver su problema. "]}}