{"title": "Ante sugerencia de lectora, modifican horario de \u00f3mnibus", "body": "\n\nGisela S\u00e1nchez Galas, vecina de Ave. 243, No. 5009, entre 50 y 52, Punta\nBrava, La Lisa, manifiesta que la poblaci\u00f3n de su localidad presenta\ndificultades con el actual horario de la ruta La Habana-La Palma 7:00 a.m.,\npues es muy dif\u00edcil llegar a tiempo a la terminal de \u00f3mnibus para la\nconfirmaci\u00f3n del pasaje una hora antes, debido a la lejan\u00eda y a la complejidad\ndel transporte; por lo que ha tenido que valerse de los particulares,\nincrement\u00e1ndosele el gasto del viaje. Ella solicita valorar la posibilidad de\nmodificar el horario del referido turno.\n\nEl Departamento Comercial y la Subdirecci\u00f3n de Operaciones de la Empresa\n\u00d3mnibus Nacionales evalu\u00f3 la propuesta, con salida 9:00 a.m. de La Palma,\nPinar del R\u00edo, y retorno a las 2:00 p.m. de La Habana, presentada por \u00d3mnibus\nNacionales al Gobierno de La Palma. Se tuvo en cuenta tambi\u00e9n el itinerario\nmodificado, en correspondencia con el nuevo horario, y las ventajas del cambio\npara la poblaci\u00f3n. Se coordin\u00f3 con la Direcci\u00f3n Comercial de la Empresa\nViajero para las medidas de aseguramiento necesarias, teniendo en cuenta el\nciclo de reservaci\u00f3n y venta de capacidades de 90 d\u00edas, en aras de garantizar\nque el nuevo horario (entr\u00f3 en vigor a partir del 18 de febrero de 2019) no\nafecte la calidad del proceso de atenci\u00f3n al cliente.\n\n  \nJuan Mario Rodr\u00edguez  \nJ\u00b4Dpto. Comercial Empresa de \u00d3mnibus Nacionales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-12/ante-sugerencia-de-lectora-modifican-horario-de-omnibus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-09/piden-retrasar-la-salida-del-omnibus-con-destino-a-la-palma", "is_response": true, "date": "2019-07-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Piden retrasar la salida del  \u00f3mnibus con destino a La Palma", "body": "\n\n(\u2026) \u00bfC\u00f3mo se podr\u00e1 resolver en la terminal de \u00f3mnibus nacionales el problema\nde la salida del carro con destino La Habana-La Palma, en Pinar del R\u00edo, en el\nhorario de las 7:00 a.m.? Como se sabe hay que estar una hora antes, en Punta\nBrava hay varias familias que viajan a La Palma y se nos dificulta salir de\naqu\u00ed en horas de la madrugada, puesto que no hay transporte. Mi hermana y yo\ntuvimos que alquilar un botero que nos cobr\u00f3 375,00 pesos para poder llegar a\ntiempo. Necesitamos que piensen si la salida puede ser 9:00 a.m. o 10:00, para\nfacilitar nuestro traslado y los de familiares que viajan (\u2026) hacia La Palma.\n\nGisela S\u00e1nchez Gal\u00e1s,  \nAve. 243 No. 5009 a, entre 50 y 52, Punta Brava, La Lisa, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-09/piden-retrasar-la-salida-del-omnibus-con-destino-a-la-palma", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-09", "comments": ["Remitente: Yamil\u00e9 Espinosa Vald\u00e9s\n28 de Noviembre del 2018\n\n\n\nVivo en una ciudadela hace 48 a\u00f1os, declarada inhabitable ya hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os por la reforma urbana y est\u00e1 apuntalada hace otro tanto. All\u00ed solo quedamos 8 familias que vivimos en la planta baja porque los vecinos que viv\u00edan en la planta superior, algunos se fueron y otros se les dieron un local por bienestar social, por las malas condiciones que presenta el inmueble. Hace poco de un mes ocurri\u00f3 un derrumbe parcial en la planta superior afectando el techo de una vivienda.\nSe llev\u00f3 a cabo la demolici\u00f3n que fue gestionada por los propios vecinos que acudieron a las oficinas de demolici\u00f3n del municipio. El edificio se encuentra en muy malas condiciones con peligro de derrumbe y aunque somos evacuados por la Defensa Civil cuando hay cicl\u00f3n continuamos viviendo en este lugar con peligro para la vida. Este caso ha sido planteado en muchas oportunidades (asambleas de rendiciones de cuenta con el delegado de la circunscripci\u00f3n).\nSin embargo no hemos tenido respuesta a estos planteamientos y ya hemos esperado mucho tiempo.\n\nNo es justo que solo se acuerden de nosotros cuando hay peligro de cicl\u00f3n, all\u00ed vivimos gente humilde y trabajadora con necesidad de tener una \u201cVIVIENDA DIGNA\u201d.\n\n\nPocito e/ M\u00e1rquez Gonz\u00e1lez y Santiago # 116 Centro Habana\n"]}}