{"title": "Indemniza Empresa de Seguros  a cliente en Sancti Sp\u00edritus", "body": "\n\nDando respuesta a la carta \u00abSeguro entre provincias\u00bb referida a la\ninconformidad de Olivia Cardoso Le\u00f3n con la denegaci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n por\nla cobertura de Incapacidad temporal de la p\u00f3liza de Seguro Temporario de\nVida, suscrita bajo el fundamento de que la misma fue denegada por haberse\noperado en el hospital de Placetas en la provincia de Villa Clara, siendo\nasegurada por la UEB ESEN de Sancti Sp\u00edritus, comunicamos: Se comprob\u00f3 que la\ncarta de denegaci\u00f3n de fecha 26 de septiembre de 2018, emitida por la\nDirectora de la UEB ESEN de Sancti Sp\u00edritus, no refiri\u00f3 en ning\u00fan momento que\nla causa de la denegaci\u00f3n estuviera dada por haber sido intervenida\nquir\u00fargicamente en otra provincia, sino que no proced\u00eda el pago de la\nIncapacidad permanente, porque la fecha de ocurrencia del siniestro hab\u00eda sido\nel d\u00eda 6 de junio de 2018 (histerectom\u00eda, intervenci\u00f3n quir\u00fargica de urgencia)\ny el reclamo firmado refer\u00eda el aviso a la aseguradora en fecha 19 de\nseptiembre del propio a\u00f1o.\n\nS\u00ed realiz\u00f3 la reclamaci\u00f3n por una Incapacidad temporal (intervenci\u00f3n\nquir\u00fargica de urgencia, debidamente acreditada en el certificado m\u00e9dico) en\nfecha 10 de junio de 2018, a trav\u00e9s de su agente de seguros Alexis Casas\nRodr\u00edguez, la cual no fue recibida en la UEB provincial del Seguro de Sancti\nSp\u00edritus por una interpretaci\u00f3n y proceder incorrecto del Jefe de Territorio\ndel municipio de Fomento, por lo cual el servicio que brindamos no tuvo la\ncalidad requerida. Debe la UEB ESEN de Sancti Sp\u00edritus indemnizarla de manera\ninmediata por Incapacidad temporal, significando que se determin\u00f3 afectar\nsalarialmente por el pago por resultados a la Directora de la UEB provincial y\nal Jefe de Territorio del municipio de Fomento, as\u00ed como se realiz\u00f3 una\ndeducci\u00f3n porcentual de la comisi\u00f3n al agente de seguros que la atiende.\n\nFerm\u00edn Mesa Garc\u00eda, Director General Empresa de Seguros Nacionales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-23/indemniza-empresa-de-seguros-a-cliente-en-sancti-spiritus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-08/seguro-entre-provincias", "is_response": true, "date": "2019-08-23", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Seguro entre provincias", "body": "\n\nFui operada de urgencia, me hicieron una histerectom\u00eda total. Hace a\u00f1os pago\nel seguro de vida y entregu\u00e9 todos los documentos tras la operaci\u00f3n, es decir,\ncertificados, historia cl\u00ednica, resultado de la biopsia y todo lo necesario\npara la valoraci\u00f3n de mi caso, pero la oficina de seguro me regres\u00f3 todo,\ndici\u00e9ndome que no pod\u00edan pagar porque yo fui atendida en el hospital de\nPlacetas, en Villa Clara. Y s\u00ed, es cierto, pero fue una urgencia, yo estaba a\nmuchos kil\u00f3metros de Sancti Sp\u00edritus, no pod\u00eda acudir a un centro de esa\nprovincia... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de la operaci\u00f3n no he podido trabajar, pues soy\nauxiliar de limpieza y no puedo hacer peso ni esfuerzo f\u00edsico. Pido que me\naclaren esta situaci\u00f3n.\n\nOlivia Cardoso Le\u00f3n,  \ncalle 2da. Norte, No. 35, Fomento, Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-08/seguro-entre-provincias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-08", "comments": ["Resid\u00ed en una provincia y me encontraba asegurado, al trasladarme para otra, intent\u00e9 que se me trasladara mi condici\u00f3n de asegurado y nunca pude lograrlo, el agente en ese tiempo cobraba mi adeudo a un cro. m\u00edo, hasta que le dije que no lo hiciera m\u00e1s. Casualmente comenc\u00e9 a trabajar en un contrato determinado en la Empresa de Seguro y por oficio en ese periodo me aseguraron y despu\u00e9s de terminar la relaci\u00f3n laboral me quede sin seguro, ustedes conocen que la cuant\u00eda de pago del seguro va disminuyendo al cabo de los a\u00f1os y es por eso que yo estaba reclamando mi seguro en la anterior provincia, es justo, o no.", "Hace tiempo estoy un poco temerosa del seguro, para mi ha perdido toda credibilidad y confiabilidad,por todas estas cosas q leo y escucho, voy a quitarme del seguro, a fin de cuentas creo que una cunta de ahorro con el dinero que me quitan desde hace muchos a\u00f1os ser\u00eda mejor,saludos"]}}