{"title": "El carnicero y el pollo", "body": "\n\nDesde el mes de septiembre en mi carnicer\u00eda (Avenida del Este, esquina calle\n8,reparto Alc\u00e1zar, Arroyo Naranjo) me deben el pollo de poblaci\u00f3n de nueve\npersonas, incluidas cuatro menores. Cuando realic\u00e9 las gestiones pertinentes\npara la reclamaci\u00f3n, el carnicero me explic\u00f3 que el pollo hab\u00eda llegado con\nfaltante y ten\u00eda que esperar a que se lo repusieran. Al dirigirme a la Zona\ncomercial, el compa\u00f1ero que me atendi\u00f3 me dio la misma respuesta y afirm\u00f3 que\nantes de que finalizara el a\u00f1o 2018 esta situaci\u00f3n se resolver\u00eda, pero a\u00fan\nestoy esperando.\n\nAgrego que el 28 de enero, ya de este a\u00f1o, cuando fui a sacar el pollo, el\nmismo carnicero me dijo nuevamente que hab\u00eda venido con faltante y solamente\nme despach\u00f3 el de los cuatro menores. Por esta reiterada situaci\u00f3n es que me\ndirijo a ustedes.\n\nMar\u00eda Cristina Yarines  \nGonz\u00e1lez, Menocal, no. 78. Apto. 1 e/ Pizarro y Rossell,Mantilla, Arroyo\nNaranjo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/el-carnicero-y-el-pollo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-22", "comments": []}