{"title": "La chequera  y la espera", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes con el objetivo de dar a conocer la situaci\u00f3n que presento\ncon la espera de mi chequera por jubilaci\u00f3n (\u2026). El d\u00eda 10 de septiembre de\n2018 present\u00e9 la documentaci\u00f3n en la Direcci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social\ndel municipio de B\u00e1guano, para la jubilaci\u00f3n por edad, con 39 a\u00f1os de\nservicios prestados en la ubpc Uni\u00f3n 2, del mismo municipio, y el c\u00e1lculo de\npensi\u00f3n arroj\u00f3 615 pesos. Transcurridos diez meses, todav\u00eda no me ha llegado\nla referida chequera. En la direcci\u00f3n de Trabajo (...)me plantean que esa\nchequera no ha llegado de La Habana. \u00bfHasta cu\u00e1ndo tendr\u00e9 que esperar?\n\nEnrique D\u00edaz Santiesteban, Calle L\u00ednea. Mamey 1, Tacaj\u00f3, B\u00e1guano, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-30/la-chequera-y-la-espera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-08-30", "comments": []}