{"title": "Imprudencia", "body": "\n\nEl pasado 9 de enero me dirig\u00eda hacia La Habana en el \u00f3mnibus que sale de\nMayar\u00ed, a las ocho de la noche. Desde la partida me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la alta\nvelocidad que el chofer le imprimi\u00f3 al transporte. En el tramo Ciego de \u00c1vila-\nJatibonico era tanta la velocidad que me llev\u00f3 a llamarle la atenci\u00f3n. Le dije\nque nadie estaba apurado por llegar. Creo que hay que insistirles a estos\nconductores que tienen en sus manos la vida de cientos de personas. No son\npocos los accidentes por esta imprudencia.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/imprudencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": ["Comparto el criterio aqu\u00ed expresado y a\u00f1ado que, no solo son los choferes de estos \u00f3mnibus, sino tambi\u00e9n todos aquellos que tienen bajo su responsabilidad la transportaci\u00f3n en general de personas que viajamos a diferentes lugares del pa\u00eds. Por eso llamo a que las medidas a aplicar a estos deben ser fuertes y publicadas para que sirvan de ejemplo a otros que cumplen la misma funci\u00f3n ."]}