{"title": "Uni\u00f3n de Empresas de Comercio  y Gastronom\u00eda le da la raz\u00f3n al cliente", "body": "\n\nMar\u00eda Ir\u00edan Percedo Abreu expres\u00f3 a esta secci\u00f3n que en el Mercado Artesanal\nlndustrial La Experimental, de la Virgen del Camino, donde fue a adquirir\npartes de ajustadores o blusas, con o sin tirantes, de trusas de ba\u00f1o de dos\npiezas que tienen un precio de $15,00, se las cobraron a $30,00.\n\nRefiri\u00f3 que le argumentaron que efectivamente son piezas de trusas y deben\ntener un precio de $15,00, pero que a las dependientes se las entregaron como\ncamisetas, y por eso el precio era de $30,00.\n\nUna comisi\u00f3n integrada por t\u00e9cnicos de normas y control de reglamentos de la\nsubdirecci\u00f3n de fiscalizaci\u00f3n y control, la t\u00e9cnica de protecci\u00f3n al\nconsumidor y un comprobador econ\u00f3mico, visitaron a la promovente para\nintercambiar sobre el tema, adem\u00e1s de informarle la investigaci\u00f3n que se\nefectuar\u00eda. Mar\u00eda corrobor\u00f3 todo lo descrito en el medio de prensa.\n\nEl trabajo de la comisi\u00f3n dio como resultado que la consumidora tiene la\nraz\u00f3n, ya que transgredieron sus derechos al cobrarle precios diferentes a los\nestablecidos, comprob\u00e1ndose que clasificaron las prendas incorrectamente,\nviolando lo establecido para la comercializaci\u00f3n de las mismas, al venderlas\ncomo camiseta exterior y no como parte superior de trusas.\n\nSe consider\u00f3 como mala clasificaci\u00f3n y no como violaci\u00f3n de precio, toda vez\nque cotejada la documentaci\u00f3n con los dep\u00f3sitos se verific\u00f3 que el efectivo\nfue depositado en banco.\n\nDerivado del proceso de investigaci\u00f3n se determin\u00f3 la responsabilidad del jefe\nde almac\u00e9n, dependiente y administradora, aplicando tres medidas\ndisciplinarias consistentes en dos separaciones definitiva de la entidad, y\namonestaci\u00f3n ante el colectivo laboral.\n\nTeresa Mora Marichal,  \nDirecci\u00f3n de Organizaci\u00f3n y Sistemas, Uni\u00f3n de Empresas de Comercio y\nGastronom\u00eda, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/union-de-empresas-de-comercio-y-gastronomia-le-da-la-razon-al-cliente", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/alteracion-del-precio-o-de-la-clasificacion-del-producto", "is_response": true, "date": "2019-03-08", "comments": ["He tratado de encontrar una direccion de correo electronico a la cual enviar una \"carta\". Por favor, si pudieran ayudarme. Y quizas considerar colocar un \"boton\" para poder escribir a cartas a la direccion.\ngracias de antemano", "Carlos,me sumo a t\u00f9 consideraci\u00f2n en relaci\u00f2n al bot\u00f2n y obtenci\u00f2n de la direcci\u00f2n.", "Si es necesario a petici\u00f3n de muchos lectores, un v\u00ednculo para contactar quejas y sugerencias por est\u00e1 v\u00edas web. Saludos "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfAlteraci\u00f3n del precio o de la clasificaci\u00f3n del producto?", "body": "\n\nEl s\u00e1bado 28 de abril del 2018 fui a comprar ropa reciclada a la tienda La\nExperimental, Calzada de G\u00fcines, Virgen del Camino, San Miguel del Padr\u00f3n.\nEspec\u00edficamente fui a adquirir partes (ajustadores o blusas, con o sin\ntirantes) de trusas de ba\u00f1o de dos piezas, que por no estar completas tienen\nun precio de 15 pesos, se\u00f1alado en el cartel correspondiente.\n\nTanto las trusas enterizas, como las piezas mencionadas, se encontraban juntas\nen un mismo cesto de dep\u00f3sito. Al momento de pagar los art\u00edculos\nseleccionados, y ante mi sorpresa, las dos dependientas que atend\u00edan la\nsecci\u00f3n me aclaran que las piezas de trusas tienen un precio de 30 pesos cada\nuna. Ante mi reclamaci\u00f3n, ellas me argumentan que ellas reconocen que\nefectivamente son piezas de trusas y deben tener un precio de 15 pesos, pero a\nellas se las entregaron como \u00abcamisetas\u00bb, y por eso su precio era de 30 pesos.\n\nEn ese momento les reclamo a las dependientes la atenci\u00f3n del administrador,\nante lo que argumentan que no est\u00e1, pero que me llamar\u00edan al responsable del\nalmac\u00e9n. Se person\u00f3 el joven de referencia, quien respondi\u00f3 afirmativamente a\nla pregunta que ellas mismas le hicieron sobre la clasificaci\u00f3n con la que\nhab\u00edan \u00abbajado\u00bb las piezas de trusas referidas.\n\nComo las dependientas no me pod\u00edan dejar separadas las piezas hasta el lunes\npara mi reclamaci\u00f3n, me decid\u00ed a comprarlas y exig\u00ed el comprobante de venta,\npara tenerlas como evidencia (\u2026). Espero que esta situaci\u00f3n tan desagradable e\nincomprensible sea atendida por las autoridades competentes (\u2026).\n\nDra. Mar\u00eda Irian Percedo Abreu,  \nCalle 1ra. No. 18913 entre f y g, reparto Luyan\u00f3 Moderno,  \nSan Miguel del Padr\u00f3n,  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/alteracion-del-precio-o-de-la-clasificacion-del-producto", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-11", "comments": ["Ojal\u00e1 y la nueva ley de defensa del consumidor entre en cintura a unos cuantos. Surte. Saludos", "Los salarios bajos no alcanzan para poder comprar los productos del mercado mi criterio no es que suba los salario, sino que bajen los productos para darle valor al peso cubano.", "Tendremos ley de protecci\u00f3n al consumidor, tenemos ley de aguas, ley de tr\u00e1nsito, constituci\u00f3n y muchas leyes m\u00e1s y los problemas lejos de mejorar empeoran porque nadie cumple ni hace cumplir lo legislado, sobre todo lo que beneficia a los ciudadanos.", "ojalaaaa\n"]}}