{"title": "Los da\u00f1os ocasionados por el cliente no los cubre la garant\u00eda", "body": "\n\nDulce Mar\u00eda Caballero Bopiliet hizo una reclamaci\u00f3n relacionada con su TV LED,\nque se dictamin\u00f3 por el Taller de Garant\u00eda Santiago con pantalla partida por\nmanipulaci\u00f3n del cliente, alegando la cliente que la pantalla la rompi\u00f3 el\npropio equipo. Ella se present\u00f3 en nuestro SAPC de la Divisi\u00f3n en el mes de\nseptiembre de 2018. Se le dictamina por el t\u00e9cnico del taller que la pantalla\nde su TV LED 32, marca Philco, ten\u00eda la pantalla partida por manipulaci\u00f3n, lo\ncual no es amparado por la garant\u00eda. Realiz\u00f3 reclamaci\u00f3n ante el especialista\ndel SAPC, siendo analizada su queja en la comisi\u00f3n de garant\u00eda de la Divisi\u00f3n\nen el SAPC 0049/2018, la que respondi\u00f3 que no proced\u00eda su reclamaci\u00f3n ya que\nel taller hab\u00eda dictaminado pantalla partida por manipulaci\u00f3n, asegur\u00e1ndose\npor este que no existe causa posible en el interior del equipo que pueda\nproducirle la partidura de la pantalla. Se acuerda, no obstante, tramitarlo a\nla comisi\u00f3n nacional para su valoraci\u00f3n.\n\nLa comisi\u00f3n nacional respondi\u00f3 que, seg\u00fan procedimiento, los da\u00f1os ocasionados\npor el cliente no los cubre la garant\u00eda, y se les propone reparar en el\nservicio de postgarant\u00eda el panel, en caso de que hubiese en el taller, o\ncomprar un televisor de merma, al comunicarle la respuesta v\u00eda telef\u00f3nica la\ncliente no estuvo de acuerdo. En an\u00e1lisis realizado nuevamente, a partir de\nrecibirse v\u00eda correo una carta enviada por la cliente, se ratifica por la\nDivisi\u00f3n la decisi\u00f3n de que no procede la reclamaci\u00f3n de la cliente.\n\nElena Margarita Pe\u00f1a Casta\u00f1eira,  \nDirectora, Divisi\u00f3n Oriente Sur, TRD Caribe.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-19/los-danos-ocasionados-por-el-cliente-no-los-cubre-la-garantia", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/busca-reparar-su-televisor-danado", "is_response": true, "date": "2019-07-19", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Busca reparar su televisor da\u00f1ado", "body": "\n\nEl 20 de septiembre pasado encend\u00ed mi televisor Philco y a los diez minutos\nhizo un ruido y autom\u00e1ticamente la pantalla qued\u00f3 con rayas. Al siguiente d\u00eda\nacud\u00ed al taller de garant\u00eda, en Carnicer\u00eda entre Callej\u00f3n del Carmen y San\nGer\u00f3nimo, y me plantean que debo ir al taller ubicado detr\u00e1s del zool\u00f3gico; me\nhacen saber que pueden repararlo, pero que perder\u00edan su trabajo si lo hicieran\ny que, adem\u00e1s, yo le hab\u00eda dado un golpe al equipo. Me insistieron en ir al\nlugar indicado. El compa\u00f1ero Labrada, jefe de departamento de ese taller, me\ndijo lo mismo. Fui a donde me dijeron y all\u00ed, el compa\u00f1ero Juan le tira una\nfoto y me responde que una comisi\u00f3n tiene que reunirse para analizar el caso,\nlo cual ocurri\u00f3 el d\u00eda 26, determinando que la soluci\u00f3n no est\u00e1 en sus manos,\nalegan lo del golpe y que mi caso hay que elevarlo a La Habana para decidir.\nLa respuesta de La Habana fue que ten\u00eda que comprar un televisor de merma y\nllevarlo al taller para que con ese y el m\u00edo hacer la reparaci\u00f3n, o buscar 190\nCUC que es lo que cuesta la pantalla. Llamo a La Habana, hablo con el jefe de\natenci\u00f3n al cliente, y me dice que es as\u00ed porque todos los clientes dicen lo\nmismo. Lo que sucedi\u00f3 fue lo del d\u00eda 20 de septiembre. \u00bfPor qu\u00e9 desconfiar del\ncliente...?\n\n  \nDulce Mar\u00eda Caba\u00f1ero Bopetier,  \nCalle 24 de Febrero, No. 570 e/ Comandante Borrero y Ambrosio Grillo, Santiago\nde Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/busca-reparar-su-televisor-danado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-08", "comments": []}}