{"title": "Planificaci\u00f3n F\u00edsica no se desentiende", "body": "\n\nAunque no se aclara a qu\u00e9 oficina de atenci\u00f3n se dirigi\u00f3 el compa\u00f1ero Eugenio\nSu\u00e1rez P\u00e9rez, la Oficina de Tr\u00e1mites de la Direcci\u00f3n Municipal de\nPlanificaci\u00f3n F\u00edsica de Marianao se encuentra ubicada en 118 y 39 y la de\nAtenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n en 47, entre 120 y 122, donde se estuvo prestando los\nservicios de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y de recepci\u00f3n y notificaci\u00f3n de tr\u00e1mites\ndurante todo el mes de diciembre hasta el d\u00eda 28. Cuenta en nuestro poder un\ncertifico de los Jefes de cada Departamento (Urbanismo, Subdirectora,\nTr\u00e1mites, Control Estatal) donde se hace constar los nombres y direcciones y\nlos asuntos tratados durante el mes de diciembre de 2018 hasta el d\u00eda 28, que\nascendi\u00f3 a 67 personas solicitando nuestros servicios.\n\nAunque Eugenio manifest\u00f3 en su queja que no quer\u00eda que le di\u00e9ramos las\nexplicaciones pertinentes, fue amable en recibirnos y constat\u00f3 que la\ninformaci\u00f3n que le dieron fue equivocada y agradeci\u00f3 la respuesta dada por la\nDirectora de la DMPF de Marianao.\n\nJuan Miguel Herrera,  \nDirector Provincial, Planificaci\u00f3n F\u00edsica, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-12/planificacion-fisica-no-se-desentiende", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/dos-semanas-sin-trabajar", "is_response": true, "date": "2019-07-12", "comments": ["\u00bfCu\u00e1ndo va a dar respuesta a mis quejas presentada ante su Direcci\u00f3n provincial y cito: 25 -4-2018, en desacuerdo en parte con su respuesta emitida el13-2-2018, cuya respuesta no dice a cu\u00e1les de mis reclamaciones responde e ignora las de 30-10-2015, la de 9-4-2017, la de 25-4-2018 y la de 29-9-2018. Mi nombre es Carmen hija y representante legal de de Dulce Mar\u00eda Gonz\u00e1lez de Le\u00f3n, mi madre y el de la otra propietaria Aleida Mar\u00eda Garc\u00eda Riva, viuda de mi padre, ambas residentes en el consejo Popular de Tallapiedra, caso de Monte No.688 entre Carmen y Figuras y Carmen No. 171, todav\u00eda estamos esperando a que vayan a demoler las construcciones ilegales de madera  y agregados constructivos, obstruci\u00f3n del bajante pluvial con una sanitaria, que sobre nuestras propiedades se han realizado sin nuestro consentimiento violando con ello nuestro derecho de propietarias: cuyos infractores hoy por hoy violan las regulaciones urban\u00edsticas y constructivas y nuestros derechos y ustedes no se pronuncian en la demolici\u00f3n de estas  ilegalidades ni sobre la habitaci\u00f3n  de madera que est\u00e1 en estado deplorable como bien dice nuestros cuatro dict\u00e1menes t\u00e9cnicos emitidos por ustedes mismos, a\u00fan a sabiendas que nuestros techos son de viga y losa y presentan peligro de derrumbe. \u00bfHasta cuando vamos a seguir esperando?....", "amigo  planificacion fisica no es igual en todos los pueblos,,, en el municipio de taguasco sancti spiritus, estan en el mismo lugar vivienda y planificacion,, las quejas son miles no prestan atencion,,, super mal su evaluacion para no mensionar otras cosas,, que trae aparejado la demora en los papeles,,,,", "Por favor no s\u00e9 como se hacen llegar las cartas, disculpen, el desconocimiento pero veo aqu\u00ed la v\u00eda para notificar mi inquietud, porque lo he escrito en cubadebate y nunca nadie ha respondido. Me present\u00e9 en la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda en Guanabacoa, con la representante de planificaci\u00f3n f\u00edsica que atiende a la poblaci\u00f3n en vivienda para cococer si con las nuevas medidas tomadas para adjudicar a las personas los locales en los que radican dadas las necesidades de habit\u00e1culo en el pa\u00eds y me dijeron que no era posible en mi caso pues vivo en un edificio del a\u00f1o 55, pero consta en mi propiedad un terreno, y mi necesidad es ampliarme pues vivo con mi esposo, mi hijo de 20 a\u00f1os y ahora con mi mam\u00e1 convaleciente de un infarto cerebral, con un solo cuarto. Hace un a\u00f1o me present\u00e9 en la oficina de Planificaci\u00f3n f\u00edsica para agregar en la propiedad un espacio cerrado que es de mi apartamento y no lo aceptaron. Pregunto si es posible que con estas nuevas medidas y por la necesidad me puedan adjudicar el espacio y se valore la posibilidad de agregar un cuarto a mi apartamento?. Posibilidades hay solo hay que cambiar las regulaciones para casos como el m\u00edo y por qu\u00e9 no la mentaidad, porque necesito espacio, porque el estado no me va a posibilitar una permuta ni nada por el estilo.", "Aprovecho para preguntar cuando se va a publicar el Acuerdo o los Acuerdos del Consejo de Ministros sobre el Reordenamiento Territorial de Varadero, recientemente aprobados en la Asamble Nacional. Sera IPF ?\nLos vecinos de Nicaragua,Santa Marta, Varadero, constructores trabajadores y jubilados esperamos por la liberacion de nuestros Medios Basicos ubicados en el famoso Corredor Turistico o Area de Alta significacion para el Turismo. Como la novela cubana, parece que sera Mas alla del Limite.", "Amigo  planificaci\u00f3n  f\u00edsica  de San Miguel del  padr\u00f3n  \nEsta peor.\nQue las  de todas las provincias \nEn San Francisco de Paula \nEn el palacio  de los matrimonio  \nLas fincas que est\u00e1n del lado ABAJO del (recreo  )\nSe han convertido  en un asentamiento \nVan los  inspectores  y por gustos  .creo que salen  con los bolsillos  llenos. Porque  la venta  ilegal  de terreno. Cuando  pregunta  me los regalaron \n\nPor favor  .tome urgente  situaci\u00f3n  en estos  casos\n\nLa  corrupci\u00f3n  no est\u00e1  ayudando  al gobierno  en nada \n"], "original_letter_info": {"title": "Dos semanas... \u00bfsin trabajar?", "body": "\n\nA la 1:35 p.m. estuve en Planificaci\u00f3n F\u00edsica del municipio de Marianao para\nhacer unas gestiones. Y cu\u00e1l fue mi asombro al decirme que ya esta entidad no\ntrabaja hasta el a\u00f1o que viene, es decir, hasta enero. Hoy es mi\u00e9rcoles 19 de\ndiciembre. \u00bfA qu\u00e9 se dedicar\u00e1n en el transcurso de esta semana y la que viene?\nSi todas las instituciones hicieran lo mismo el pa\u00eds estuviera paralizado.\nQuisiera conocer si esto responde a alguna orientaci\u00f3n superior y por qu\u00e9\ntienen que dejar de atender al p\u00fablico tanto tiempo.  \nNo quisiera que me visiten a darme explicaciones, solo quisiera que\nrespondieran al peri\u00f3dico los porqu\u00e9 para conocimiento general de la\npoblaci\u00f3n.\n\nEugenio Su\u00e1rez P\u00e9rez,  \nAve. 41 No. 9808, e/ 98 y 100,  \nMarianao, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/dos-semanas-sin-trabajar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-18", "comments": ["Eugenio, comprendo completamente su frustraci\u00f3n por tener necesidad de realizar un tramite y encontrarse a Planificaci\u00f3n F\u00edsica cerrada por fin de a\u00f1o, m\u00e1s cuando por ejemplo otras instituciones como donde laboro trabajamos hasta el mismo 31 y solo descansamos los feriados que correspond\u00edan a todos en pro de que se brindara los servicios como se merece nuestro pueblo. Pero puedo decirle que es peor cuando uno va a hacer un tramite y a pesar de que supuestamente el resultado debiera estar en 10 dias lleve 20 y sin esperanzas de hasta cuando, como le esta pasado a mi anciana madre en PF de Arroyo Naranjo sin que le quieran decir en que tiempo esta establecido que se le d\u00e9 respuesta a pesar de saber que el resultado est\u00e1 ya elaborado y completado por el t\u00e9cnico, pero le FALTA LA FIRMA del Director. Esto es lamentable porque se lo sacrificados que son la inmensa mayor\u00eda de trabajadores de PF como podemos verlo cuando sufrimos eventos como el tornado que sufrimos el pasado 27 de enero."]}}