{"title": "En Topes de Collantes no se establecen diferencias", "body": "\n\nEn respuesta a la queja establecida por Alexis Rusindo, publicada el 12 de\noctubre de 2018, referimos que como pr\u00e1ctica habitual y comercialmente\nhablando, en Topes de Collantes, un lugar id\u00f3neo para la pr\u00e1ctica del turismo\nde naturaleza, no se establecen diferencias.\n\nDurante todo el a\u00f1o, y desde hace m\u00e1s de 20, los clientes nacionales son\nmayoritarios y todos practican el senderismo y las actividades de aventura por\nigual, sin diferencia de moneda o nacionalidad.\n\nComo parte de las acciones para incentivar a\u00fan m\u00e1s las pr\u00e1cticas de esta\nmodalidad de turismo y crear facilidades para el disfrute no solo en el\nverano, desde hace m\u00e1s de nueve a\u00f1os se dise\u00f1aron y se ejecutan opcionales y\nofertas de alojamiento dirigidas al segmento de mercado que, como bien se\u00f1ala\nel compa\u00f1ero Rusindo, se conoce como mercado interno. Tal es el caso de la\noferta especial para las casas en Villa Caburn\u00ed y las excursiones econ\u00f3micas a\nlos parques extrahoteleros de Topes y Trinidad, conocidas como Mi Trompo,\nestas \u00faltimas se conforman como un paquete que incluye el transporte serrano,\nel servicio de restaurante y la visita a uno de nuestros senderos acompa\u00f1ados\nde un gu\u00eda del complejo.\n\nEn el verano \u00faltimo realmente existi\u00f3 una demanda de opcionales y de ofertas\nde alojamiento nunca apreciada desde los inicios de la misma (a\u00f1o 2012), es\npor ello que como refiere el compa\u00f1ero en su carta, pudo existir en alg\u00fan\nmomento paros de venta por no contar con disponibilidad de casas y/o de\ncamiones para poder asimilar las solicitudes. En los meses de julio y agosto\npreliminarmente 827 nacionales compraron de forma directa y disfrutaron de\nestas excursiones.\n\nLamentamos que el compa\u00f1ero haya tenido una percepci\u00f3n err\u00f3nea y se haya\nquedado insatisfecha su necesidad por una raz\u00f3n realmente objetiva, como la\ndisponibilidad de los veh\u00edculos.\n\nLa direcci\u00f3n del complejo, siguiendo una pr\u00e1ctica habitual en nuestra\norganizaci\u00f3n, ha creado una comisi\u00f3n encargada de realizar una visita al\ncompa\u00f1ero, para investigar y depurar todas las aristas de la problem\u00e1tica\nplanteada.  \n  \nCarlos Miguel Latuff Carmenate,  \nPresidente Ejecutivo, Grupo de Turismo Gaviota S.A.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/en-topes-de-collantes-no-se-establecen-diferencias", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-12/por-que-establecer-diferencias", "is_response": true, "date": "2019-03-08", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Por qu\u00e9 establecer diferencias", "body": "\n\nUnos d\u00edas antes del 18 de agosto, nos dirigimos mi esposo y yo a la oficina de\nGaviota, sita en el Bazar de Trinidad, a hacer una reservaci\u00f3n en la Villa del\nCaburn\u00ed, Topes de Collantes. Las compa\u00f1eras que nos atendieron fueron muy\namables en las explicaciones, primero nos dicen que no hab\u00eda alojamiento para\nesa fecha, llamamos directo a la carpeta en Topes de Collantes y encontramos\npara ese d\u00eda reservaci\u00f3n; hasta ah\u00ed todo bien. Ahora comienza la diferencia\nentre el cubano y el turista internacional. Quisimos hacer las reservaciones\npara ir a los diferentes parques naturales y nos dijeron que no hay transporte\npara el mercado interno (cubanos) y para los extranjeros s\u00ed. (...). \u00bfCu\u00e1l es\nla diferencia (...) si ambos pagamos las excursiones en la misma moneda?\n(...).\n\n  \nAlexis Rusindo,  \nPablo Pichs Gir\u00f3n 209,  \nTrinidad, Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-12/por-que-establecer-diferencias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-12", "comments": ["Eso es normal en los centros turisticos, al cubano lo tienen acorralado, yo he pasado por esos sinsabores", "Una falta de respeto, hay que atacar con fuerza estas feas manifestaciones", "Es bien sabido que este es un sector donde todav\u00eda existe una discriminaci\u00f3n que se justifica peligrosamente bajo argumentos econ\u00f3micos. He escuchado de hoteles que han subido los precios de las pasad\u00edas con el objetivo de limitar la asistencia de los nacionales porque  \"no dan la cuenta\". Creo que es necesario rectificar (de verdad) esto.", "EN LA MISMA MONEDA Y ADEMAS MAS CAROS QUE LOS EXTRANJEROS", "Quisera poder leer la respuesta a esta pregunta  por parte del responsable  para tambi\u00e9n aclararme."]}}