{"title": "Se incorporar\u00e1n al  programa de construcci\u00f3n de viviendas", "body": "\n\nSobre la necesidad de vivienda de los trabajadores de la Empresa Pr\u00e1cticos de\nCuba, UEB Oriente Sur, enclavada en el municipio de Santiago de Cuba, las\ncuales mediante un proceso inversionista estaban construyendo en Jobito y\nGallo, y que fueron ocupadas ilegalmente en el a\u00f1o 2006 por pobladores del\nlugar, le confirmo lo siguiente: el 15 de enero, fueron citados los ocho\ntrabajadores de la UEB a la Direcci\u00f3n de Vivienda, en este encuentro fueron\nconfeccionados los expedientes con el estudio socio-econ\u00f3mico correspondiente\ny les informaron que esperaran la entrega de los nuevos apartamentos, ya que\nlos ocupantes ilegales no pod\u00edan sacarse de all\u00ed. Al no ser citados\nnuevamente, entregamos una carta de solicitud de respuesta al vicepresidente\nRa\u00fal Forni\u00e9s Valenciano, quien orient\u00f3 al Distrito 26 de Julio confeccionar\nnuevos expedientes, el 1ro. de junio de 2016, nos plantean esperar la citaci\u00f3n\npara la entrega de dichas viviendas.\n\nLa Empresa Pr\u00e1cticos de Cuba cre\u00f3 una comisi\u00f3n, la que se entrevist\u00f3 con\nGeolbelis Iznaga Thomas, vicepresidente del Gobierno municipal. El d\u00eda 19 de\nfebrero del presente a\u00f1o nos comunica, v\u00eda telef\u00f3nica, que hab\u00eda conversado\ncon el Presidente del Gobierno Municipal y la soluci\u00f3n no era entregar las\nviviendas a Pr\u00e1cticos, sino incorporarlos al programa de construcci\u00f3n de\nviviendas gubernamentales o en el territorio de manera paulatina, hasta\ncompletar las ocho. Hasta el momento no tenemos la respuesta definitiva por\nquienes tienen la responsabilidad y la obligaci\u00f3n de dar soluci\u00f3n a esta\nsituaci\u00f3n.\n\nAlejandro Garc\u00eda Corrales,\n\nDirector General, Grupo Empresarial de Transporte Mar\u00edtimo Portuario.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-01/se-incorporaran-al-programa-de-construccion-de-viviendas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/como-quedan-los-practicos", "is_response": true, "date": "2019-11-01", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfC\u00f3mo quedan los Pr\u00e1cticos?", "body": "\n\nLa empresa Pr\u00e1cticos de Cuba asign\u00f3 un presupuesto a la estaci\u00f3n de Pr\u00e1cticos\nde Santiago de Cuba, donde laboro, para la construcci\u00f3n de viviendas para los\ntrabajadores. Se hicieron todos los tr\u00e1mites pertinentes, se design\u00f3 el\nconstructor, que era Mantenimiento Constructivo de la provincia, que deb\u00eda\nterminar ocho apartamentos en el 2000. Se lleg\u00f3 a construir la primera planta\ny parte de la segunda. En la edificaci\u00f3n se ubicaron varias familias de manera\nilegal, que salieron de sus casas por peligrosidad, pensamos que era\nprovisional, pero se han quedado all\u00ed y  \nterminaron la construcci\u00f3n de la parte que tomaron por sus medios propios. La\npregunta es: \u00bfc\u00f3mo quedamos los que nos asignaron la vivienda? Ya tengo 67 y\ndesde los 48 tengo esa vivienda asignada.\n\nOscar Ernesto Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, General Lahera 23, esq. Las tejadas,  \nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/como-quedan-los-practicos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-01", "comments": []}}