{"title": "El banco explica y sugiere solicitud de subsidio", "body": "\n\nLos funcionarios del Banco Popular de Ahorro en la provincia de Holgu\u00edn se\nentrevistaron con Florangel Su\u00e1rez Quevedo para conocer sus inquietudes y\nprofundizar en su caso.\n\nSe precis\u00f3 que en su condici\u00f3n de madre cuidadora con asistencia social\nautorizada por discapacidad de su hija, se le concedi\u00f3 un pr\u00e9stamo para la\ncompra de art\u00edculos dom\u00e9sticos otorgados mediante programas sociales\nautorizados por el Estado, pues aquella modalidad de financiamientos inclu\u00eda a\nlos asistenciados de la seguridad social. Los cr\u00e9ditos para compras de\nmateriales de construcci\u00f3n exigen que los deudores mantengan ingresos\nestables, y la asistencia social que Florangel recibe de la Direcci\u00f3n\nMunicipal de Trabajo de\n\nCacocum es excepcional, que se concede temporalmente, y est\u00e1 sujeta a\nratificaci\u00f3n, ajuste o suspensi\u00f3n, seg\u00fan var\u00eden las circunstancias.\n\nA Florangel se le sugiri\u00f3 acercarse al \u00f3rgano Local del Poder Popular de\nCacocum y tramitar la solicitud de un subsidio.\n\nHoracio R. Navas Fern\u00e1ndez, presidente Banco Popular de Ahorro.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-06/el-banco-explica-y-sugiere-solicitud-de-subsidio", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/la-chequera-y-el-credito", "is_response": true, "date": "2019-06-06", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La chequera y el cr\u00e9dito", "body": "\n\nHace varios a\u00f1os tengo chequera de madre cuidadora por la discapacidad de mi\nhija. Comenz\u00f3 con 171 pesos, que era lo que recib\u00eda como custodio de la unidad\nb\u00e1sica de viales y puentes de Cacocum. Ahora mi chequera es de 415 pesos, con\nla cual pagu\u00e9, a plazos, todos los art\u00edculos que le dieron a la poblaci\u00f3n. Sin\nembargo, el banco no me aprueba una solicitud de cr\u00e9dito para adquirir\nmateriales de la construcci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 para efectos electrodom\u00e9sticos s\u00ed, y\npara los materiales no?\n\n  \nFlorangel Su\u00e1rez Quevedo,  \nCalle Final, no. 9, Cacocum, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/la-chequera-y-el-credito", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-08", "comments": ["Necesito me orienten cuales son los pasos a seguir para que una persona discapacitada por retraso mental reciba asistencia social o sea una chequera .tiene 52 a\u00f1os y nunca se la han dado y no tiene quien la sustente"]}}