{"title": "Correo de Holgu\u00edn reintegra lo cobrado por mal procedimiento", "body": "\n\nDulce Mar\u00eda Izada Driggen impuso tres env\u00edos en la oficina de correos de\nAlamar, con fecha 17/08/18, para tres amigas residentes en Holgu\u00edn, por valor\nde 9,15 cup, con los n\u00fameros 001862289CU, CP00186227 y CP001862262; y pasado\nel tiempo las destinatarias se presentaron al correo para reclamar los bultos,\ny no fue hasta el 9/11/18 que se les entregaron y, para sorpresa de ellas, les\ncobraron 30,00 cup por cada uno.\n\nAl rastrear los tres env\u00edos por el Sistema Integrado Postal (SIP) para conocer\na qu\u00e9 unidad de correos de destino pertenec\u00edan, ya que la reclamante no dio\ndetalles al respecto, se verific\u00f3 que, de los tres env\u00edos con los n\u00fameros\npublicados en Granma, solo uno ten\u00eda el c\u00f3digo correcto. Se identificaron los\notros dos, ambos en la misma direcci\u00f3n que el primero.\n\nSe comprob\u00f3 la existencia de los avisos firmados por las clientes, los cuales\nfueron entregados por el cartero Acciel Mendosa Poll el 7/11/18 (dos meses\ndespu\u00e9s de la fecha en que debi\u00f3 hacerse), que fueron rebajados en el sip el\n8/11/18; los tres env\u00edos aparecen registrados en el Modelo Reporte de Env\u00edos\nimpuestos y Entregados, y el almacenaje depositado fue de 88,50 cup, lo que se\ncorresponde con 29,50 cup por cada env\u00edo.\n\nLa directora de supervisi\u00f3n y Control, Idalmis Vel\u00e1zquez \u00c1vila, y el director\nde Correos del municipio de Holgu\u00edn, Omar Chong, visitaron a las tres clientes\ndestinatarias, entrevist\u00e1ndose con Nereida Pe\u00f1a, quien manifest\u00f3 que recibi\u00f3\nsu env\u00edo con los otros dos. La direcci\u00f3n de la Empresa de Correos Holgu\u00edn\nconsidera Con Raz\u00f3n el reclamo de Dulce Mar\u00eda Izada Driggen, por lo que le\nfueron reintegrados los 30,00 pesos a cada una de las tres clientes; y se\naplicaron las medidas correspondientes a los responsables.\n\nOmar \u00c1lvarez Castaigne,\n\nDirector General de la Empresa de Correos, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-12-27/correo-de-holguin-reintegra-lo-cobrado-por-mal-procedimiento", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-29/quien-paga-por-los-bultos-postales", "is_response": true, "date": "2019-12-27", "comments": ["Debe tratarse tambi\u00e9n un problema que hay en Holgu\u00edn con el correo certificado. Por ejemplo yo, envi\u00e9 un libro a La Habana el 30 de septiembre, y el destinatario me dice que a\u00fan no le llega. Imprimir el libro me cost\u00f3 cien pesos, y ahora no puede ser que yo haya perdido ese dinero por culpa de la irresponsabilidad de los trabajadores del correo certificado. Y no he sido el primero ni el \u00fanico con ese disgusto. Esto ha decepcionado a muchas personas. Una soluci\u00f3n a la cuesti\u00f3n resultar\u00eda satisfactoria para la poblaci\u00f3n. Saludos."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQui\u00e9n paga por los  bultos postales?", "body": "\n\n(\u2026) El pasado d\u00eda 17 del mes de agosto de 2018 puse en el correo de Alamar\ntres paqueticos con unos obsequios para tres vecinos residentes en la ciudad\nde Holgu\u00edn, por un valor postal de 9,15 pesos los tres, con los n\u00fameros\n001862289cu, cp00186227 y el cp001862262. Pasado el tiempo los beneficiarios\nse presentaron en el correo correspondiente para reclamar los bultos postales,\nlos cuales llegaron al fin el d\u00eda 9 de noviembre. Pero para sorpresa de los\nbeneficiarios, se les cobr\u00f3 30 pesos moneda nacional por cada uno, lo cual\nobjetaron (\u2026), pues nunca antes se les hab\u00eda cobrado y esto lo paga el que\nenv\u00eda el busto postal.  \nSeg\u00fan manifestaron telef\u00f3nicamente los compa\u00f1eros en Holgu\u00edn, fue el\nadministrador del correo el que cobr\u00f3 y no les dio comprobante alguno, y les\ndijo que si no pagaban no les entregaba el paquete (\u2026).\n\n  \nDulce Mar\u00eda Izada Driggs,  \nEdificio h 44, apto. 12, zona 13, Alamar, Habana del Este.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-29/quien-paga-por-los-bultos-postales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-29", "comments": ["Esto me parece un robo descarado. Hace falta una respuesta urgentemente."]}}