{"title": "Sobre la pensi\u00f3n m\u00ednima", "body": "\n\nEn lo que respecta a la aplicaci\u00f3n del incremento de la pensi\u00f3n m\u00ednima, en\nvirtud de la Resoluci\u00f3n No. 19 del 30 de octubre de 2018 de la Ministra de\nTrabajo y Seguridad Social, es menester que se conozca que los sujetos a los\ncuales est\u00e1 destinada son los pensionados por edad e invalidez total del\nr\u00e9gimen general de seguridad social, por lo que no es aplicable a los\npensionados por causa de muerte, como es el caso de Mar\u00eda Guti\u00e9rrez Delgado,\ntoda vez que la misma refiere tener la condici\u00f3n de viuda.\n\nNo obstante, es oportuno que se conozca que la pol\u00edtica en la materia est\u00e1\nencaminada, en la medida que lo permitan las condiciones econ\u00f3micas del pa\u00eds,\na elevar la cuant\u00eda de las pensiones, y de manera priorizada las m\u00ednimas, tal\ncomo se aprob\u00f3 en el pasado mes de noviembre, a los efectos de que todos los\nque realizaron su aporte a la sociedad reciban una jubilaci\u00f3n suficiente para\nsufragar sus necesidades esenciales, lo que constituye un principio de la\nseguridad social y forma parte del perfeccionamiento de nuestro modelo\necon\u00f3mico y social.\n\nLa medida, recientemente aprobada, es un anticipo parcial de otras que se\nhabr\u00e1 de tomar para ordenar en el pa\u00eds la situaci\u00f3n del salario, las\npensiones, los subsidios y las gratuidades.\n\nCaridad Real Guti\u00e9rrez,  \nJ\u00b4Dpto. de Tr\u00e1mites y Pensiones, INASS.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-14/sobre-la-pension-minima", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/duda-sobre-el-incremento-de-las-pensiones", "is_response": true, "date": "2019-06-14", "comments": ["Yo estoy de acuerdo con la subida de los salarios pero si no bajan los   precios de las cosas es como si no se hubiera echo nada ustedes saben lo que es que una botella de aceite cueste 60pesos MN y un par de zapato 500 o700pesos MN no es f\u00e1cil trabajar el mes entero para uno de estos productos sin tener en cuenta la comida el pueblo trabajador a lo \u00fanico que tiene acceso a comer es jamonada y picadillo y toda la alimentaci\u00f3n buena es para exportarla o para los turistas no entiendo muchas cosas que pasan y a nadie le importa y cuando dan alguna respuesta es ech\u00e1ndole la culpa al bloqueo pero en la practica cuando bas a un hotel o a 3ra y 70 te preguntas donde esta el bloqueo aqu\u00ed bueno ojala y esto mejore no es f\u00e1cil a y soy joven y trabajador y padre de dos ni\u00f1os peque\u00f1os\n\n\n\n"], "original_letter_info": {"title": "Duda sobre el incremento de las pensiones", "body": "\n\nTengo una preocupaci\u00f3n sobre el aumento de las chequeras a los jubilados. En\nlos medios de prensa no se aclar\u00f3 si el aumento de 42 pesos incluye a los\nfallecidos. Yo, como viuda, no he recibido hasta ahora el beneficio del\naumento que decidi\u00f3 el Gobierno. Necesitar\u00eda saber si la norma que ampara ese\nincremento de la chequera no prev\u00e9 a los fallecidos y los motivos para no\nrecibir ese ingreso como el resto de los jubilados.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/duda-sobre-el-incremento-de-las-pensiones", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": []}}