{"title": "Comercio y Gastronom\u00eda responde a faltante de pollo", "body": "\n\nEn la carta publicada el 11 de enero de 2019, acerca de la distribuci\u00f3n del\npollo en la casilla La Bola, perteneciente a la Empresa Municipal de Comercio\ny Gastronom\u00eda de Encrucijada, el lector Juan Andreu Monteagudo se quejaba de\nla situaci\u00f3n presentada en su casilla, donde a causa del faltante no recibi\u00f3\nla cuota correspondiente de ese producto en dos ocasiones, julio y agosto de\n2018.\n\nEn ese sentido, debo explicar que al cliente le asiste toda la raz\u00f3n. Motivado\npor el exceso de hielo que portan las cajas del producto, en varias ocasiones\nel pollo no ha alcanzado para completar la distribuci\u00f3n; en ese caso, a todos\nlos afectados, como el caso en cuesti\u00f3n, se le ha repuesto su porci\u00f3n del\nproducto.\n\nEn cuanto se conoci\u00f3 la misiva, la direcci\u00f3n de la entidad se person\u00f3 en la\nvivienda del compa\u00f1ero Andreu, donde fuimos recibidos por su esposa Yenisel\nRoche Aguilar, quien manifest\u00f3 su complacencia por la explicaci\u00f3n y el trato\nrecibido.  \n  \nMar\u00eda del Rosario Rodr\u00edguez Vald\u00e9s, Directora de la Empresa Municipal de\nComercio y Gastronom\u00eda de Encrucijada, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-27/comercio-y-gastronomia-responde-a-faltante-de-pollo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-11/en-la-bola-el-pollo-corre", "is_response": true, "date": "2019-09-27", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "En La Bola el pollo corre", "body": "\n\nEn la carnicer\u00eda La Bola, del consejo popular de Encrucijada Sur, el pasado\nmes de junio nos quedamos sin la cuota de pollo. Nos comunicaron que se hab\u00eda\nacabado. D\u00edas despu\u00e9s, a inicios de julio, el propio carnicero nos llev\u00f3 a\nnuestra casa esa porci\u00f3n para un n\u00facleo de cuatro personas. En agosto el\nproducto lleg\u00f3 a la misma carnicer\u00eda sobre las diez de la ma\u00f1ana, cuando\nterminamos de trabajar fuimos y ya no hab\u00eda. Eran poco m\u00e1s de las cinco de la\ntarde. Dimos la queja en la direcci\u00f3n de Comercio del municipio, me entrevist\u00e9\ncon el compa\u00f1ero que despacha el pollo y me dijo que \u00e9l no es responsable del\nfaltante, pues las cajas ven\u00edan con 3,5 libras de agua y faltaban unas 50\nlibras del producto, por lo cual unas cien personas no pudieron adquirirlo.\nHemos conocido que esto sucede en otras partes del territorio. Alguien se est\u00e1\nrobando el pollo que con tanto esfuerzo nuestro Estado pone a disposici\u00f3n del\npueblo.\n\n  \nJuan Andreu Monteagudo,  \nAbel Santamar\u00eda Km 1, s/n, Encrucijada, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-11/en-la-bola-el-pollo-corre", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-11", "comments": ["Ese tema es viejo. Lo que tienen que acabar de cambiar el % de merma por concepto de hielo en las cajas de pollo.", "Mientras sigan comprando cajas de pollo que se puedan violar seguir\u00e1 el problema. Las cajas con sello pl\u00e1stico no se le puede sacar pollo por mucha agua que le echen. Para mi esa es la solucion y mantener el peso que da el fabricante claro esta.", "Pues si este tema es viejo ,hay muchos lugares donde tambien pasa lo que no todos quieren buscarse problemas ."]}}