{"title": "La dieta no  es vitalicia, pero est\u00e1 en desacuerdo con lo ocurrido", "body": "\n\nDesde mayo mi hija no recibe la dieta de v\u00edveres que entregan, por bajo peso,\nen el supermercado de Los Pinos, previa coordinaci\u00f3n con el policl\u00ednico Juli\u00e1n\nGrimau, desde donde se emite el listado. La indicaci\u00f3n fue que en tiempos de\nCOVID-19 la dieta no venc\u00eda hasta dentro de seis meses. Me he presentado a las\ninstancias correspondientes y no he recibido respuesta. En el policl\u00ednico\nplantean que la dieta no es vitalicia...\n\nSusel Delis Lubin, Rizal no. 10 e/ Mart\u00ed y Ren\u00e9 Ramos Latourt, reparto Los\nOlmos, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-13/la-dieta-no-es-vitalicia-pero-esta-en-desacuerdo-con-lo-ocurrido", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-11-13", "comments": []}