{"title": "Las estructuras productivas pueden realizar las  conciliaciones con la Industria L\u00e1ctea cada 15 d\u00edas", "body": "\n\nOfrecemos respuesta a la carta de Celino Mart\u00ednez de Osaba sobre la cual\ncomunicamos lo siguiente:\n\nLas estructuras productivas pueden realizar las conciliaciones con la\nIndustria L\u00e1ctea cada 15 d\u00edas con el objetivo de adelantar dicha conformidad.\nLa ueb Ganadera Manuel Sanguily, de la Palma, coordin\u00f3 y planific\u00f3 un\ntransporte para trasladar el personal a la conciliaci\u00f3n, con el objetivo de\nque los representantes de las estructuras productivas lo hicieran de conjunto\ncon la direcci\u00f3n de la ueb. La comisi\u00f3n que investig\u00f3 el caso comprob\u00f3 que\nCelino Mart\u00ednez de Osaba no es productor, aunque es socio de la cooperativa.\nTiene raz\u00f3n en sus planteamientos, coincidiendo con el resto de los\ncooperativistas. Se convers\u00f3 con el promovente, as\u00ed como con la junta\ndirectiva de la estructura productiva reconociendo lo antes se\u00f1alado.\n\nEn esta estructura se realiza el cierre el \u00faltimo d\u00eda de cada mes y se\nconcilia con la Empresa L\u00e1ctea del 3 al 5 del mes siguiente, la cual\ntransfiere el dinero a la cuenta de la cooperativa a los 15 o 17 d\u00edas despu\u00e9s,\nteniendo en cuenta que seg\u00fan contrato tiene hasta 30 d\u00edas h\u00e1biles para\nefectuar el pago.\n\nLa ccs en sus registros muestra que, seg\u00fan factura, los d\u00edas en que se efectu\u00f3\nel\n\npago este fue recibido de la siguiente forma: en el mes de enero la Industria\ntransfiere el pago del mes de diciembre el d\u00eda 17/01/2019; en febrero la\nIndustria transfiere el pago del mes de enero el d\u00eda 19/02/2019; en marzo la\nIndustria transfiere el pago del mes de febrero el d\u00eda 21/03/2019; en abril la\nIndustria transfiere el pago del mes de marzo el d\u00eda 17/04/2019; en mayo la\nIndustria transfiere el pago del mes de abril el d\u00eda 21/05/2019. En junio la\nestructura productiva concili\u00f3 con la Empresa L\u00e1ctea el d\u00eda 5/06/2019.\n\nV\u00edctor Fidel Hern\u00e1ndez P\u00e9rez,\n\nDelegado Provincial Minag, Pinar del R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-21/las-estructuras-productivas-pueden-realizar-las-conciliaciones-con-la-industria-lactea-cada-15-dias", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-14/treinta-dias-para-cobrar", "is_response": true, "date": "2020-02-21", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Treinta d\u00edas para cobrar\u2026", "body": "\n\nBusco una respuesta para m\u00ed y para todos los productores de leche de vaca que\nacopiamos al punto de recogida de este producto, ubicado en la CCS \u00d1ico L\u00f3pez.\nLa pregunta es: \u00bfPor qu\u00e9 hay que esperar m\u00e1s de 30 d\u00edas para cobrar? Esta\ninquietud la hemos planteado en nuestras asambleas todos los meses y en\nreuniones con compa\u00f1eros a nivel provincial.\n\nCelino Mart\u00ednez de Osaba,  \nLa Mulata, CP Las Cadenas, La Palma, Pinar del R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-14/treinta-dias-para-cobrar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-06-14", "comments": []}}