{"title": "Aunque estaba fuera de garant\u00eda, se le dio el servicio", "body": "\n\nLa reclamante compr\u00f3 el 8/12/2017, en la unidad comercial Galer\u00edas de Paseo,\nun refrigerador Samsung, por el importe de 1 199,95 cuc. Al detectar que el\nequipo comenz\u00f3 con problemas de corrosi\u00f3n en la parte inferior de la puerta y\npor los alrededores del dispensador de agua, present\u00f3 su reclamaci\u00f3n tras un\na\u00f1o y diez meses de su adquisici\u00f3n.\n\nNuestra empresa, ante las demandas de los clientes, relacionadas con el\nservicio de garant\u00eda, realiza los an\u00e1lisis basados en la normativa interna de\nla Cadena que, a su vez, se ajusta a la Resoluci\u00f3n 11 de 2008 del Mincin,\nrector de esta actividad. En ella se norma el t\u00e9rmino de garant\u00eda para cada\nl\u00ednea de equipos, que para este caso define un a\u00f1o.\n\nA pesar de haber expirado en diez meses, el mueble del equipo de la cliente\nElena Ang\u00e9lica fue analizado exhaustivamente, buscando alternativas para\nsolucionar su problema, pero no fue posible sustituir la puerta, ya que no\ncont\u00e1bamos con existencias.\n\nGrupo de Atenci\u00f3n a Clientes, Cadena de Tiendas Caribe.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-06-26/aunque-estaba-fuera-de-garantia-se-le-dio-el-servicio", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-29/un-mismo-refrigerador-con-dos-tipos-de-garantia", "is_response": true, "date": "2020-06-26", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Un mismo refrigerador con dos tipos de garant\u00eda", "body": "\n\nCompr\u00e9 un refrigerador Samsung en Galer\u00edas de Paseo, de tiendas Caribe, por un\nvalor de 1 199,95 cuc, con una garant\u00eda de tres a\u00f1os. Despu\u00e9s de poco m\u00e1s de\n12 meses comenz\u00f3 a oxidarse. Al principio no le di importancia, pero luego\nempeor\u00f3. Reclam\u00e9 a todos los niveles establecidos, los que me dieron siempre\nla misma respuesta: \u00abSin lugar, porque para el mueble la garant\u00eda es un a\u00f1o\u00bb.\nEn poco tiempo perder\u00e9 el equipo y mi dinero.\n\nElena Ang\u00e9lica Jim\u00e9nez Carrazana,\n\nCalle 6, No. 18 609, e/ E y Beatriz, Alturas de La Habana, Boyeros.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-29/un-mismo-refrigerador-con-dos-tipos-de-garantia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-02-29", "comments": ["!! Increible !!", "Su problema s\u00ed es una pena. Lo que a menudo pasa es que (no s\u00e9 si \u00e9ste es su caso) el productor da una garant\u00eda ampliada que no es exigida por ley en, por ejemplo, la Union Europea (12 meses). Sin embargo, si el productor no tiene surcursal ni representaci\u00f3n en el pa\u00eds, esa garant\u00eda no vale para nada. La informaci\u00f3n sobre ese tipo de garant\u00eda muy a menudo se encuentra en un papelito que viene con el producto. Desafortunadamente, muchos productos modernos ya no son de la calidad de antes."]}}