{"title": "\u00bfC\u00f3mo cobra a trav\u00e9s de la n\u00f3mina electr\u00f3nica si no est\u00e1 donde reside?", "body": "\n\nRespecto a la fecha de pago de la n\u00f3mina electr\u00f3nica, en un art\u00edculo reciente\nde Granma se aclar\u00f3 que, por ahora, hay que cobrar en el centro de pago donde\nse est\u00e1 afiliado. Espero que esa situaci\u00f3n se pueda resolver, para cuando uno\nsalga del territorio donde vive, no sea un problema cobrar en la localidad que\nse visite.\n\nEntre los problemas t\u00e9cnicos y la COVID, el d\u00eda siete del presente mes pude,\nal fin, obtener la providencia de mi mam\u00e1. Como estoy acostumbrada a cobrar en\nBandec entre los d\u00edas diez y 15 de cada mes, para evitar la aglomeraci\u00f3n y las\ncolas, inmediatamente fui al banco, pero despu\u00e9s de esperar la respectiva cola\ny llegar a la caja, me comunica el cajero que la n\u00f3mina electr\u00f3nica se paga\nentre el 17 y el cinco; quiere decir que, obligatoriamente, tengo que cobrar\npor adelantado, cuando se ha dicho que todas las condiciones est\u00e1n creadas\npara ser eficientes y eficaces.\n\nCuando se usaba el cup\u00f3n, pod\u00eda cobrar en cualquier localidad y el d\u00eda que\nestimara conveniente, evitando las grandes colas.\n\nTania Nazco Prado,\n\nRoberto Rodr\u00edguez, No. 2, Ciro Redondo, Ciego de \u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-10-23/como-cobra-a-traves-de-la-nomina-electronica-si-no-esta-donde-reside", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-10-23", "comments": []}