{"title": "Sobre el expediente laboral y la jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nRespecto a la carta de Ram\u00f3n Pelier Rodr\u00edguez, en la cual el compa\u00f1ero\nmanifiesta que fue trabajador de la empresa El Vaquerito y no podr\u00e1 acceder a\nla jubilaci\u00f3n por la p\u00e9rdida de su expediente laboral, le comunicamos lo\nsiguiente:\n\nLos documentos de tiempo de servicios constituyen evidencia indispensable del\nperiodo laborado por el trabajador a los efectos de los tr\u00e1mites para la\njubilaci\u00f3n, seg\u00fan lo establece la Ley No. 105, De Seguridad Social. Por su\nparte, la Ley No. 116, C\u00f3digo del Trabajo, y su Reglamento, el Decreto No.\n326, estipulan que la entidad y los trabajadores est\u00e1n obligados a proteger\nlos expedientes laborales que est\u00e1n bajo su custodia y, en caso de deterioro o\np\u00e9rdida parcial o total de estos, a realizar las gestiones para reconstruir el\ntiempo de servicio y salarios devengados a los fines de la seguridad social.\n\nNo obstante, le comunicamos como otra alternativa para legitimar los a\u00f1os\ntrabajados, seg\u00fan establece la Ley No. 105, la presentaci\u00f3n de documentos que\nconserve en su poder u obtenga de las entidades donde haya laborado. Tales\npruebas debe presentarlas ante la filial municipal del Inass en su lugar de\nresidencia, con la finalidad de que sean analizadas y determinar su validez\npara un dictamen de tiempo de servicio, que es expedido de manera excepcional\na tales efectos.\n\nCaridad Real Guti\u00e9rrez,\n\nJefa de Dpto. de Tr\u00e1mites y Pensiones Inass\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-29/sobre-el-expediente-laboral-y-la-jubilacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-20/no-encuentra-los-documentos-para-la-jubilacion", "is_response": true, "date": "2020-02-29", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "No encuentra los documentos para la jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nHe ido a la CTC del municipio de Boyeros, al Poder Popular del mismo\nterritorio y a la Direcci\u00f3n de Trabajo de esa localidad en busca de mi\nexpediente laboral, y en todas esas entidades me dicen que no saben. Necesito\nencontrarlo para jubilarme, no por enfermedad, sino por a\u00f1os de trabajo.\nLabor\u00e9 en la empresa El vaquerito y es incre\u00edble que ning\u00fan organismo sepa\nd\u00f3nde est\u00e1n mis documentos. Quisiera que me orientaran al respecto.\n\nRam\u00f3n Pelier Rodr\u00edguez,  \nVento, no. 5115 e/ Rodr\u00edguez Mart\u00ednez y Entrada, Edificio 19, no. 28, Boyeros,\nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-20/no-encuentra-los-documentos-para-la-jubilacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-09-20", "comments": []}}