{"title": "Persiste su duda sobre si se est\u00e1n o no fabricando cocinas de inducci\u00f3n en el pa\u00eds", "body": "\n\nPara dar respuesta a la carta publicada bajo el t\u00edtulo \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con las\ncocinas de inducci\u00f3n? se visit\u00f3 a Luis A. Porv\u00e9nt Garc\u00eda, vecino de calle 2da.\nno. 174 entre 9 y 11, reparto Puerto Pr\u00edncipe, Camag\u00fcey, para profundizar y\nesclarecer su preocupaci\u00f3n.\n\nManifest\u00f3 que el motivo de su carta es la falta de informaci\u00f3n que existe\nacerca de la reposici\u00f3n o venta de las cocinas de inducci\u00f3n. Martha Pichs\nLozada, directora T\u00e9cnico-Comercial, le explic\u00f3 que la provincia este a\u00f1o ha\nrecibido 2 000 m\u00f3dulos de inducci\u00f3n para la sustituci\u00f3n de las hornillas\nel\u00e9ctricas que est\u00e1n pendientes en los talleres del Programa de Ahorro\nEnerg\u00e9tico, como soluci\u00f3n alternativa a estas familias. Manifest\u00f3 estar\nconforme con el tratamiento dado, pero persiste su duda sobre si se est\u00e1n o no\nfabricando cocinas de inducci\u00f3n en el pa\u00eds.\n\nLidia Emilia Pe\u00f1a Troya,\n\nDirectora general de la Empresa Provincial de Servicios T\u00e9cnicos, Personales y\ndel Hogar, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-13/persiste-su-duda-sobre-si-se-estan-o-no-fabricando-cocinas-de-induccion-en-el-pais", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-10-02/que-paso-con-las-cocinas-de-induccion", "is_response": true, "date": "2020-11-13", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con las cocinas de inducci\u00f3n?", "body": "\n\nSobre las cocinas de inducci\u00f3n que beneficiaron a muchas familias cubanas ya\nno se dice nada y la falta de informaci\u00f3n solo alimenta rumores. Necesito\nalguna respuesta sobre el tema, para saber a qu\u00e9 atenerme. \u00bfSe paraliz\u00f3 la\nproducci\u00f3n, se vender\u00e1n en MLC, no dio resultados su fabricaci\u00f3n por falta de\ncalidad, hay problemas de financiamiento para adquirir determinados\ncomponentes o materias primas? No es bueno estar desinformados, porque da\noportunidades a los malintencionados para que hagan circular bolas y traten de\ninjuriar a nuestro pa\u00eds.\n\nLuis A. Porv\u00e9nt Garc\u00eda,\n\nCalle 2da., No. 174, e/ 9 y 11,\n\nRpto. Puerto Pr\u00edncipe, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-10-02/que-paso-con-las-cocinas-de-induccion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-10-02", "comments": ["Saludos, hace tiempo me hago la misma pregunta y la conclusi\u00f3n a la que he llegado es que deben estar prepar\u00e1ndose para situarlas en las tiendas de MLC, hace unos d\u00edas le\u00ed una noticia de prensa en la que se dice que los talleres del programa de la Revoluci\u00f3n de electrodom\u00e9sticos dejar\u00e1 de existir pues los talleres ser\u00e1n arrendados a particulares por tanto las reparaciones se pondr\u00e1n por las nubes y las personas de bajo o mediano ingreso dif\u00edcuilmente podr\u00e1n reparar sus equipos, no entiendo por qu\u00e9 si este programa naci\u00f3 con la idea genial de tener alcance a todos y dignificar la cocci\u00f3n de alimentos en las familias cubanas y de permitir la adquisici\u00f3n por todas las familias de equipos como refrigeradores, televisores, cocinas, etc, ahora se abandona lo que considero un logro trascendente para la familia cubana.", "que no entiendes o no te dejan decir lo que entiendes.", "que no entiendes o no te dejan decir lo que entiendes.", "Hola: realmente yo tambi\u00e9n quisiera saber qu\u00e9 pas\u00f3.Las personas que no pudimos comprar en ese primer momento y se anotaron los nombres para una pr\u00f3xima vuelta, en qu\u00e9 a\u00f1o debe ocurrir esto, me sumo al criterio de Luis, la desinformacion da lugar a que el pueblo piense y opine lo que sea mas facil decir.", "Si quieren saber qu\u00e9 ha pasado con \u00e9sas cocinas,entren a revolico,y todos los sitios de ventas en las redes,y ver\u00e1n qu\u00e9 cantidad de personas las ofrecen,nuevas en su caja,al m\u00f3dico precio de 150 cuc.", "Anam: Como quiera tu comentario nos hace llegar al punto de partida. Si hubieran en las tiendas \u00bfqu\u00e9 se harian los revendores de revolico?. Pero seguro que los componentes de este equipamiento es importado as\u00ed que veo al que envi\u00f3 el tema medio embarcado. ", "Anam: Como quiera tu comentario nos hace llegar al punto de partida. Si hubieran en las tiendas \u00bfqu\u00e9 se harian los revendores de revolico?. Pero seguro que los componentes de este equipamiento es importado as\u00ed que veo al que envi\u00f3 el tema medio embarcado. ", "aqu\u00ed en santa clara en el reparto Jose Marti se realizo un censo con ese proposito llevando la hormilla electrica rota y ahora  se esta entregando la nueva porque no hay respuesta de inducion"]}}