{"title": "Inass aclara sobre la legalidad en proceso de jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nEn relaci\u00f3n con el escrito que remitiera a esta Secci\u00f3n Rafael Horruitiner\nRodr\u00edguez, del municipio de Bayamo, en la provincia de Granma, en el que\nreclama sea atendido su solicitud de pensi\u00f3n, atendiendo a que en primera\ninstancia la pensi\u00f3n fue denegada por la Directora de la Filial del Instituto\nNacional de Seguridad Social en su provincia, informamos:\n\nLa vigente Resoluci\u00f3n No. 8, del 15 de mayo de 1997 de este organismo, regula\nla utilizaci\u00f3n de fuerza de trabajo asalariada de las Cooperativas de Cr\u00e9ditos\ny Servicios que desempe\u00f1en actividades, de forma eventual o permanente, en\napoyo a la producci\u00f3n, en funciones econ\u00f3micas, y de administraci\u00f3n y\nservicios, en cuyos casos se aplica la Ley No. 105 de 2009 de Seguridad\nSocial.\n\nEn su caso, se desempe\u00f1aba como Presidente de la cooperativa y, por esta\nfunci\u00f3n, recibi\u00f3 anticipos y utilidades que no constituyen salario, por lo que\nno son de aplicaci\u00f3n las disposiciones que se establecen para los trabajadores\nasalariados.\n\nTeniendo en cuenta que la pensi\u00f3n solicitada se deneg\u00f3 en primera instancia,\nse procedi\u00f3, como se establece en la Ley, a responder su reclamaci\u00f3n mediante\nuna resoluci\u00f3n dictada por la Directora General, la cual constituye la\nrespuesta legal a su reclamaci\u00f3n y que puede ser recurrida en la v\u00eda judicial,\nsi lo estima pertinente.\n\nYamina Pe\u00f1a Fournier\n\nDirectora General Instituto Nacional de Seguridad Social.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-05-29/inass-aclara-sobre-la-legalidad-en-proceso-de-jubilacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-29/presidente-de-ccs-no-puede-jubilarse", "is_response": true, "date": "2020-05-29", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Presidente de CCS no puede jubilarse", "body": "\n\nSoy trabajador de la CCS Rom\u00e1rico Cordero, en Bayamo. No soy propietario de\ntierra ni usufructuario, lo cual est\u00e1 certificado. All\u00ed fui t\u00e9cnico integral y\npresidente de esa CCS. Enferm\u00e9 a principios de 2018 y fui peritado con\ninvalidez total. Tengo 32 a\u00f1os y nueve meses de trabajo, de ellos 27 en\nempresas estatales.\n\nAl solicitar mi jubilaci\u00f3n al Inass municipal, fue pasada a la Provincia,\ndonde fue denegada por su directora, alegando que los presidentes de\ncooperativas no ten\u00edan derecho a jubilarse, por ser tenedores de tierra, y que\nese cargo no aparece entre los calificadores. Me inform\u00f3, adem\u00e1s, que ten\u00eda\nque cumplir las orientaciones del organismo superior. \u00bfC\u00f3mo es posible que una\norientaci\u00f3n diga lo contrario a lo que establece la Ley No. 105, de Seguridad\nSocial? Envi\u00f3 mi reclamaci\u00f3n al Inass nacional. Debo esperar 30 d\u00edas para la\nrevisi\u00f3n de esta y 90 para la respuesta.\n\nRafael Horruitinier Rodr\u00edguez,\n\nCalle Camilo Cienfuegos, edificio 4, apto. 1, reparto Jes\u00fas Men\u00e9ndez, Bayamo,\nGranma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-29/presidente-de-ccs-no-puede-jubilarse", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-02-29", "comments": ["Mis saludos ante todo, les envio las medidas para el uso del hipoclorito, revisenlo, y si estan de acuerdo por favor publiquenlo", "como les envio el adjunto  ", "Que cosa m\u00e1s grande, no se ha podido jubilar, esas son las trabas que estamos presentando hoy por hoy, mala informaci\u00f3n por parte de los de la INASS"]}}