{"title": "Enrique ya cobra sin dificultad alguna en Tacaj\u00f3", "body": "\n\nSobre la carta La chequera y la espera, de Enrique D\u00edaz Santiesteban,\ncomunicamos lo siguiente: Como no se ha podido implementar la aplicaci\u00f3n del\nDecreto Ley No. 351 de noviembre de 2017, contentivo Del R\u00e9gimen Especial de\nSeguridad Social de los cooperativistas de las Unidades B\u00e1sicas de Producci\u00f3n\nCooperativa, los expedientes se est\u00e1n tramitando centralizadamente, al amparo\nde la Disposici\u00f3n Especial Primera de la referida norma legal, que faculta a\nla Ministra de este organismo para conceder, excepcionalmente, pensiones sin\nsujeci\u00f3n a los requisitos, t\u00e9rminos y cuant\u00edas establecidas. En este le fue\nconcedida en el mes de mayo de 2019 una pensi\u00f3n ascendente a 615 pesos\nmensuales, causando alta en las n\u00f3minas de la seguridad social en julio de\n2019, incluido un pago retroactivo en la primera mensualidad, ascendente a 1\n230 pesos, correspondiente a los meses anteriores de mayo y junio, pensi\u00f3n que\nviene cobrando sin dificultad alguna, en la Agencia del Banco Popular de\nAhorro de Tacaj\u00f3, en su municipio de residencia.\n\n  \nAna M. Mart\u00edn P\u00e9rez,  \nDirectora de Pol\u00edticas y Proyecciones  \ninass.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-01-25/enrique-ya-cobra-sin-dificultad-alguna-en-tacajo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-30/la-chequera-y-la-espera", "is_response": true, "date": "2020-01-25", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La chequera  y la espera", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes con el objetivo de dar a conocer la situaci\u00f3n que presento\ncon la espera de mi chequera por jubilaci\u00f3n (\u2026). El d\u00eda 10 de septiembre de\n2018 present\u00e9 la documentaci\u00f3n en la Direcci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social\ndel municipio de B\u00e1guano, para la jubilaci\u00f3n por edad, con 39 a\u00f1os de\nservicios prestados en la ubpc Uni\u00f3n 2, del mismo municipio, y el c\u00e1lculo de\npensi\u00f3n arroj\u00f3 615 pesos. Transcurridos diez meses, todav\u00eda no me ha llegado\nla referida chequera. En la direcci\u00f3n de Trabajo (...)me plantean que esa\nchequera no ha llegado de La Habana. \u00bfHasta cu\u00e1ndo tendr\u00e9 que esperar?\n\nEnrique D\u00edaz Santiesteban, Calle L\u00ednea. Mamey 1, Tacaj\u00f3, B\u00e1guano, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-30/la-chequera-y-la-espera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-08-30", "comments": []}}