{"title": "Que no se repitan violaciones a los derechos del consumidor en Zapata y 12", "body": "\n\nEn respuesta a la carta Exigencia por la cultura del detalle, cuando se\npublic\u00f3 la queja en el peri\u00f3dico Granma, se comenz\u00f3 con el proceso de\ninvestigaci\u00f3n de dicho incidente.\n\nEn el momento en que nos dirigirnos al Complejo de Zapata y 12, no se detect\u00f3\nninguna anomal\u00eda en cuanto a las normas higi\u00e9nico-sanitarias y la manipulaci\u00f3n\nde los alimentos. No estamos afirmando que no sea real lo visto por la\nclienta, solo que es una foto del momento que puede o no volverse a repetir.\n\nNos reunimos con el Administrador del establecimiento y con las dependientes\nque brindan servicios, para que situaciones de este tipo no se repitan,\nnuestra raz\u00f3n de ser es la satisfacci\u00f3n del pueblo.\n\nSe hicieron los tr\u00e1mites correspondientes para visitar a la clienta y darle\nuna respuesta por la violaci\u00f3n de sus derechos, pero desfavorablemente, no\ndimos con la direcci\u00f3n.\n\nAstrid Oramas Le\u00f3n,\n\nSubdirectora comercial, EPIA,\n\nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-08/que-no-se-repitan-violaciones-a-los-derechos-del-consumidor-en-zapata-y-12", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-12/exigencia-por-la-cultura-del-detalle", "is_response": true, "date": "2020-02-08", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Exigencia por la cultura del detalle", "body": "\n\nEl pasado 23 de junio, a las 10:00 a.m., hora en que abre la dulcer\u00eda,\ninaugurada hace dos a\u00f1os, est\u00e1bamos siete clientes para entrar. Dos\ndependientes comenzaron a despachar los productos con las manos, sin ninguna\nnorma higi\u00e9nica de protecci\u00f3n. Al preguntarle por qu\u00e9 lo hac\u00edan as\u00ed, dijeron\nque no ten\u00edan utensilios. Al expresar que nos quejar\u00edamos al Gobierno, el\nadministrador, joven y alto, que observaba, dijo gritando que no le metieran\nmiedo. \u00bfPor qu\u00e9 los comercios que abrimos no mantienen el br\u00edo de cuando\nfueron inaugurados, por qu\u00e9 dejamos que se pierda la cultura del detalle,\nsobre la cual nuestro Presidente insiste tanto?\n\nMar\u00eda Isabel Morej\u00f3n,  \nCalle San Isidro, No. 660, e/ Ermita y Boyeros, Plaza de la Revoluci\u00f3n, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-12/exigencia-por-la-cultura-del-detalle", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-07-12", "comments": []}}