{"title": "No hay problemas en panader\u00eda de la Ciudad Nuclear en Cienfuegos ", "body": "\n\nSi hay movilidad restringida, \u00bfpor qu\u00e9 venden pan de noche?, se pregunt\u00f3\nDiamelys Duaba Reyes, refiri\u00e9ndose a la panader\u00eda de la Cadena del Pan de la\nCiudad Nuclear, en Cienfuegos. Se visit\u00f3 la vivienda de la promovente por el\nadministrador, conjuntamente con la Secretaria del n\u00facleo zonal, pudi\u00e9ndose\ncomprobar que en la direcci\u00f3n publicada no reside la promovente, confirmado\npor los propios due\u00f1os de la vivienda, vecinos y delegada del consejo popular.\n\nSe constat\u00f3, en entrevistas con la Secretaria del PCC de la zona y otras\nautoridades del consejo popular, que la panader\u00eda funciona correctamente, la\nventa de pan comienza a la hora establecida por el Consejo de Defensa\nMunicipal (5:00 a.m.). Es cierto que, en ocasiones, las personas plantean su\ninconformidad por la cantidad de pan que se vende, pues la venta est\u00e1 limitada\na 20 pesos por persona, seg\u00fan el Consejo de Defensa y los niveles productivos\nno satisfacen la demanda de la poblaci\u00f3n.\n\nAnayra M. Cabrera Mart\u00ednez,\n\ndirectora general de la Empresa Cubana del Pan.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-01/no-hay-problemas-en-panaderia-de-la-ciudad-nuclear-en-cienfuegos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-25/si-hay-movilidad-restringida-por-que-venden-pan-de-noche", "is_response": true, "date": "2021-10-01", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Si hay movilidad restringida, \u00bfpor qu\u00e9 venden pan de noche?", "body": "\n\nAl llegar a la panader\u00eda de la Cadena del Pan, de la Ciudad Nuclear, apartado\nparaje de la ciudad cienfueguera, los que estaban en la cola me dijeron que,\nseg\u00fan el administrador, el pan saldr\u00eda despu\u00e9s de las 9:00 p.m., pero, pasados\n45 minutos, nada.\n\nLuego de las 10:00 p.m. sali\u00f3 el panadero y dijo: \u00abEl pan ahora es que lo voy\na entrar en el horno, estaba esperando que la temperatura levantara un poco;\nva a salir sobre las 11:00 p.m., o un poquito m\u00e1s\u00bb.\n\nAnte los comentarios de los presentes, continu\u00f3: \u00abNo protesten porque nosotros\nles estamos haciendo un favor. Ustedes saben que a esta hora no se puede estar\nen la calle\u00bb. La r\u00e9plica de una compa\u00f1era no demor\u00f3: \u00ab\u00bfEntonces por qu\u00e9 venden\nel pan a esta hora, y no antes? El panadero respondi\u00f3 que eso era problema de\nla direcci\u00f3n, aunque no dijo cu\u00e1l ni de d\u00f3nde.\n\nEn esta zona solo existe esa panader\u00eda para cinco asentamientos con m\u00e1s de 17\n000 habitantes. Antes vend\u00eda por la ma\u00f1ana, sobre las cinco o las seis;\ndespu\u00e9s entre las 11:00 a.m. y 12:00 m., luego sobre las 4:00 o 5:00 p.m. y,\npor \u00faltimo, alrededor de las 8:00 p.m. Al menos as\u00ed, los que trabajamos\npod\u00edamos llegarle al pan.\n\nA ra\u00edz de los casos de la COVID-19 en la zona, se limit\u00f3 el movimiento en las\ncalles hasta las 5:00 p.m. \u00bfPara qui\u00e9n es el pan de las 11, las 12 y m\u00e1s de la\nnoche? \u00bfA qui\u00e9n se le ocurre vender el pan a esa hora, para que solo lo\ncompren los que tienen tiempo de estar all\u00ed sentados desde las siete de la\nnoche?\n\nDiamelys Duaba Cuellar, edificio 17, apto. 15, 3er. Piso, La Loma, Castillo de\nJagua, Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-25/si-hay-movilidad-restringida-por-que-venden-pan-de-noche", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-25", "comments": []}}