{"title": "Est\u00e1 en busca de trabajo", "body": "\n\nDesde hace un a\u00f1o estoy en busca de trabajo. Soy licenciada en Letras y, por\nproblemas de salud, me tuve que ir del sector educacional. Sin embargo, puedo\ntrabajar en otros sectores. Me he entrevistado tanto con las trabajadoras\nsociales de mi zona, como con funcionarias de la Direcci\u00f3n Provincial del\nMinisterio de Trabajo y Seguridad Social, quienes me orientaron esperar una\nvisita para estudio socioecon\u00f3mico, a fin de valorar la posibilidad de una\nayuda econ\u00f3mica, en tanto encuentren una ubicaci\u00f3n para m\u00ed. Visit\u00e9 nuevamente\na la trabajadora social y me dijo que yo no clasificaba para una ayuda\necon\u00f3mica porque era casada y en edad laboral.\n\nYurisleidis Armela Zamora, carretera de Siboney, Km 3 1/2, Alta Vista, calle\nb, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-06/esta-en-busca-de-trabajo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-08-06", "comments": []}