{"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no en la bodega?", "body": "\n\nPor qu\u00e9 raz\u00f3n los abastecimientos alimenticios c\u00e1rnicos y agr\u00edcolas, y de las\ntiendas, hay que ir a buscarlos a San Antonio, a cuatro kil\u00f3metros, existiendo\nuna bodega a menos de un kil\u00f3metro. Adem\u00e1s de la lejan\u00eda, requiere de un\ntransporte p\u00fablico, por lo que se nos encarece el producto.\n\nEvaristo Fredy Hern\u00e1ndez P\u00e9rez,\n\nVista Alegre, Jaruco, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-19/por-que-no-en-la-bodega", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-03-19", "comments": []}