{"title": "No se puede instalar la turbina en La Brigada", "body": "\n\nRespondemos la carta de Miguel Castillo Jim\u00e9nez, quien dice que, desde hace\ndiez a\u00f1os, Acueducto le asign\u00f3 al barrio La Brigada una turbina para abastecer\n26 viviendas que no tienen servicio de agua, y que la Empresa El\u00e9ctrica les\ndijo que se encargar\u00edan de su instalaci\u00f3n.\n\nEl Delegado de la zona visit\u00f3 el lugar, comprob\u00e1ndose que, actualmente, existe\ninstalado un servicio el\u00e9ctrico monof\u00e1sico de 220 volts, como punto de\nentrega, y, a partir de all\u00ed, hasta donde estaba la antigua turbina, continua\nla instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica interna de 110 volts, de aproximadamente cien metros\nentre ambos puntos.\n\nLa turbina que les fue asignada por Recursos Hidr\u00e1ulicos ahora es trif\u00e1sica, y\nen el lugar no existe ese servicio, por lo que nos vemos imposibilitados de\nresponder a su solicitud. Para el funcionamiento de la turbina se necesita una\ninversi\u00f3n que debe estar aprobada y financiada por el organismo implicado, que\npensamos que debe ser Recursos Hidr\u00e1ulicos.\n\nIng. Yoanny Acosta Solenzar,\n\ndirector general de la Empresa El\u00e9ctrica, Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-02/no-se-puede-instalar-la-turbina-en-la-brigada", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-20/la-turbina-de-la-brigada", "is_response": true, "date": "2021-04-02", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La turbina de La Brigada", "body": "\n\nHace ya diez a\u00f1os que Acueducto asign\u00f3 a mi barrio, conocido como La Brigada,\nuna turbina de agua para abastecer a 26 viviendas que no tienen agua. La\nEmpresa El\u00e9ctrica nos dijo que se encargar\u00eda de realizar la instalaci\u00f3n de ese\nequipo, pero a\u00fan estamos a la espera para dar por culminado el trabajo que\ncorresponde a esa instituci\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con el delegado de\ncircunscripci\u00f3n y el Gobierno del territorio. Creo que no se debe dilatar m\u00e1s\nel asunto, porque estas demoras siempre terminan haciendo la gesti\u00f3n en el\nmercado negro, para resolver la situaci\u00f3n.\n\nMiguel Castillo Jim\u00e9nez, Carretera Tres Palmas, No. 55, Guayos, Cabaigu\u00e1n,\nSancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-20/la-turbina-de-la-brigada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-11-20", "comments": []}}