{"title": "\u00bfCu\u00e1ndo se definir\u00e1 el tipo de pago por la chapea?", "body": "\n\nVolvemos a tener dudas sobre la forma de pago que tenemos los trabajadores de\nla chapea de la faja de la l\u00ednea central de ferrocarriles, pertenecientes al\ndistrito de Col\u00f3n, en San Pedro de Mayab\u00f3n. Nos reunimos con representantes\ndel consejo de direcci\u00f3n de Matanzas y del territorio de Col\u00f3n, y el director\no delegado de ferrocarriles en la provincia, quien nos explic\u00f3 muchas cosas,\npero despu\u00e9s de eso nos han seguido parando espor\u00e1dicamente y sin explicaci\u00f3n.\nEn enero nos pagaron 9 280 pesos, en febrero 5 800, y nos pararon de nuevo,\nporque hab\u00eda que verificar la tarifa. En mayo nos informaron que deb\u00edamos\ncomenzar, y tras un mes y pico preguntamos c\u00f3mo hab\u00eda quedado el tipo de pago\ny nos dicen que todav\u00eda no lo ten\u00edan claro, que el tramo era el mismo, pero\nque no estaban claros del precio de cada metro cuadrado. \u00bfC\u00f3mo es posible que\nnos inspeccionen el trabajo y nos exijan, y no cumplan con nosotros?\n\nYoiris Garc\u00eda Sub\u00ed,\n\nCalle 19 final #111, San Pedro de Mayab\u00f3n. Los Arabos, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-11/cuando-se-definira-el-tipo-de-pago-por-la-chapea", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-11", "comments": []}