{"title": "Si ya est\u00e1 el cable, \u00bfqu\u00e9 explica que no lo hayan instalado?", "body": "\n\nEl pasado mes de julio adquir\u00ed, en la tienda de MLC La campana, en\nContramaestre, un aire acondicionado y un protector de voltaje. Solicit\u00e9 a la\nUNE la instalaci\u00f3n de la corriente de 220 voltios. Esper\u00e9 en vano mucho\ntiempo, porque me contestaron no tener cables para el conductor el\u00e9ctrico\nbajante. Segu\u00ed insistiendo una y otra vez, sin \u00e9xito, y a pesar de que\nencontr\u00e9 el cable por mi cuenta, no he recibido el servicio de la instalaci\u00f3n.\n\nEl plazo de vencimiento de la garant\u00eda del adaptador de corriente est\u00e1 por\nexpirar. He consultado a organismos y a funcionarios de la administraci\u00f3n del\nterritorio, pero todav\u00eda nadie me da la respuesta deseada. Estoy cansada de\nesperar y veo que la gesti\u00f3n no avanza.\n\nMarisel Rodr\u00edguez Perdomo, Calle Palma, No. 9, Juan G. G\u00f3mez, Uni\u00f3n de Reyes,\nMatanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-12/si-ya-esta-el-cable-que-explica-que-no-lo-hayan-instalado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-03-12", "comments": ["La empresa el\u00e9ctrica de la provincia est\u00e1 esclareciendo el caso. No obstante, es necesario esclatecer que la Uni\u00f3n El\u00e9ctrica tiene un d\u00e9ficit de recursos para estos nuevos servicios, por las medidas que impuso Trump y que Biden no ha quitado. Adem\u00e1s, el cable debe tener deyerminadas caracter\u00edsticas, por ejemplo, tambi\u00e9n est\u00e1 el d\u00e9ficit de metros contadores para instalar el servicio 220 v donde sea necesario. Por tal motivo, las empresas el\u00e9ctricas han establecido un escalaf\u00f3n para ir resolviendo estos servicios en la medida que disponen de los recursos. Y esto se le explic\u00f3 a los clientes. De todas formas, este caso concreto, se esclarecer\u00e1 y respinder\u00e1."]}