{"title": "En busca del expediente", "body": "\n\nEn el a\u00f1o 2018 me present\u00e9 en la Direcci\u00f3n Municipal de Servicios Comunales de\nSanta Clara, donde fui contratado como alba\u00f1il, entregando mi expediente\nlaboral. Trabaj\u00e9 en ese centro un a\u00f1o y, al agudizarse mis problemas de salud,\nsolicit\u00e9 la baja, dejando mi expediente hasta que mejorara, hasta inicios del\nactual a\u00f1o, en que decido contratarme en otro centro laboral. Al presentarme\nen Servicios Comunales para recogerlo, me informan que no aparec\u00eda.\n\nFui a la Fiscal\u00eda Municipal de Santa Clara, y la compa\u00f1era que me atendi\u00f3\nllam\u00f3 a aquel centro para que resolvieran mi situaci\u00f3n. Al ver la demora, el 2\nde septiembre present\u00e9 la queja a la Direcci\u00f3n Provincial de Comunales, y\nhasta hoy no me han dado respuesta alguna.\n\nYo cumplo este mes 64 a\u00f1os de edad, y acumulo 38 de trabajo, adem\u00e1s de los\ntres del Servicio Militar General. Trabaj\u00e9 siempre de alba\u00f1il, dentro de la\nciudad de Santa Clara, en la ECOI-5, ECOA-l4. Minaz, Pollera del CAN y\nDirecci\u00f3n Municipal de Comunales, y jam\u00e1s se extravi\u00f3 mi expediente. \u00bfQui\u00e9n va\na indicarle a ese centro que debe, por esta negligencia, comenzar la\nreconstrucci\u00f3n de mi expediente laboral, para lo cual estoy dispuesto a\ncolaborar con informaciones de los otros centros donde trabaj\u00e9, y en todo lo\nque sea necesario?\n\nJorge Luis Toledo Torres,\n\nCalle Libertadores, No. 510 d, e/ Trist\u00e1 y San Crist\u00f3bal, Santa Clara, Villa\nClara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/en-busca-del-expediente", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-05", "comments": []}