{"title": "Busca trabajo para tener garant\u00eda de jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nTengo 57 a\u00f1os de edad, con 27 de trabajo. Me desvincul\u00e9 para cuidar a mi pap\u00e1\nde 96 a\u00f1os y con una demencia senil. Cuando \u00e9l falleci\u00f3 me incorpor\u00e9 a una\nCCS, donde trabaj\u00e9 por siete meses sin recibir salario, por lo que solicit\u00e9 la\nbaja. Soy t\u00e9cnico en Promoci\u00f3n cultural y en Protecci\u00f3n e higiene. Desde el\nmes de agosto me inscrib\u00ed en el Ministerio de Trabajo y todav\u00eda no han\nencontrado ubicaci\u00f3n para m\u00ed. \u00bfC\u00f3mo har\u00e9 para jubilarme si no me ubican?\n\nAnabel Ortiz Conde,\n\nBarrio El Salto, Santa Isabel de las Lajas, Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-04/busca-trabajo-para-tener-garantia-de-jubilacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-04", "comments": []}