{"title": "El subsidio...", "body": "\n\nTrato de resumir tres a\u00f1os en menos de 50 l\u00edneas, de un mar de ve, vuelve a\nvenir, busca este y aquel papel, se va a resolver, eso no se puede, ten\npaciencia... y de todo lo que ocurre en cuanto a tr\u00e1mites de vivienda y\nsubsidio, expongo que en 2017 le fue otorgado un subsidio a mi esposo Juli\u00e1n\nFrancisco, encontr\u00e1ndonos ambos jubilados.\n\nTras salvar varios obst\u00e1culos para la compra de materiales y sacar las cuentas\npara que el dinero alcanzara, pues no se ajustaba al plano realizado por la\narquitecta y lo aprobado por Planificaci\u00f3n F\u00edsica para una reparaci\u00f3n\nintegral, se acometen las labores de demolici\u00f3n, cimientos, y se levantan las\nnuevas paredes y el posterior techado de la mitad de la vivienda. Fallece mi\nesposo y aqu\u00ed comienza la m\u00e1s ardua batalla: continuar con el subsidio.\n\nEn todo este tiempo, la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda, el Banco de\nCr\u00e9dito y Comercio y el Consejo de la Administraci\u00f3n del municipio, no se han\npuesto de acuerdo en c\u00f3mo pasar el subsidio a mi nombre. Mi vivienda est\u00e1 peor\nque cuando pedimos el subsidio. Lo que se planific\u00f3 para seis o menos meses se\nha convertido en tres a\u00f1os.\n\nIsabel Cristina Fuentes Fern\u00e1ndez,\n\nAvenida 35, No. 5026, e/ 50 y 54, San Antonio de los Ba\u00f1os, Artemisa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-01-23/el-subsidio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-01-23", "comments": ["Mi nombre es Olivia D\u00edaz Mart\u00ednez con carn\u00e9 de identidad 73071904872, direcci\u00f3n: Comunidad Hermanos D\u00edaz Mediprof, Fil\u00e9, Tercer Frente, Santiago de Cuba; tengo 47 a\u00f1os y 9. grado, vivo con mi hija de 13 a\u00f1os que presenta problemas de salud cr\u00f3nico con peligro para la vida lo que ha provocado que los profesores le impartan las clases en la casa. Ella tiene un EPOC pulmonar producido por un asma bronquial cr\u00f3nica con insuficiencia respiratoria, es migra\u00f1osa, tiene adenopat\u00eda en el cuello y se atiende con el psiquiatra por una depresi\u00f3n psicol\u00f3gica causada por el fallecimiento de su pap\u00e1. Por eso es que planteo que no puedo trabajar, ya que debo estar todo el d\u00eda con ella para administrarle los medicamentos, los alimentos y ayudarla cuando aparecen las crisis de falta de aire, que son sistem\u00e1ticas, no puede ni caminar mucho. Todo esto me obliga a dirigirme a ustedes para solicitarle una ayuda monetaria a mi ni\u00f1a, ya que estamos solas y no tengo c\u00f3mo mantenernos, esta es la fecha en que no he podido comprar la comida en la bodega, en mi municipio me dicen que tengo edad laboral (es cierto), pero qui\u00e9n cuida a mi hija si la dejo sola en casa para irme a trabajar.\nPor favor necesito de su apoyo.\n"]}