{"title": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el kerosene?", "body": "\n\nEl d\u00eda 11 de marzo de 2021, en la Mesa Redonda, la Ministra de Finanzas y\nPrecios comunic\u00f3 al pa\u00eds la rebaja del kerosene de los n\u00facleos que cocinan con\neste producto. En el municipio de Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, en Granma, no se ha aplicado\nesta rebaja.\n\nRam\u00f3n Zamora Su\u00e1rez,\n\nUnidad 3, no. 17, Caney de las Mercedes, Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-30/que-pasa-con-el-kerosene", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-04-30", "comments": []}