{"title": "El problema se debi\u00f3 a un error", "body": "\n\nBajo el t\u00edtulo Insiste en que le retiren el servicio, se public\u00f3 la\ninconformidad de Crist\u00f3bal P\u00e9rez Casti\u00f1eiras. Al respecto informamos que el\nservicio de correo de voz para la telefon\u00eda b\u00e1sica dej\u00f3 de brindarse debido a\nla obsolescencia de su plataforma, a pesar de las intervenciones t\u00e9cnicas\nrealizadas para mantener su funcionamiento. El cierre del mismo le fue\ncomunicado a sus clientes, a la par que le fuera ajustado el importe de la\ncuota b\u00e1sica a cada uno de ellos. La problem\u00e1tica de Crist\u00f3bal qued\u00f3\nsolucionada de inmediato, pues se debi\u00f3 a un error involuntario en el proceso\nde cierre.\n\nAym\u00e9 Gonz\u00e1lez Hern\u00e1ndez,\n\ndirectora de Protecci\u00f3n al Cliente, de Etecsa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-06/el-problema-se-debio-a-un-error", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-14/insiste-en-que-le-retiren-el-servicio", "is_response": true, "date": "2021-08-06", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Insiste en que le retiren el servicio", "body": "\n\nDesde mediados de 2020 el servicio de correo de voz de Etecsa se suspendi\u00f3 a\nsus clientes por fallas en los servidores, seg\u00fan me informaron en el\ndepartamento Comercial de Santa Clara. Al solicitarle que me eliminaran la\nnotificaci\u00f3n que sal\u00eda al descolgar el tel\u00e9fono, indic\u00e1ndome que ten\u00eda nuevos\nmensajes en la casilla, me informaron que ten\u00eda que renunciar al servicio, por\nlo que no podr\u00eda utilizar la plataforma de Etecsa para comunicarme mediante\ncorreos.\n\nA principios de diciembre me dijeron que el servicio ser\u00eda retirado\ndefinitivamente para todos los clientes por no poder rehabilitarlo, pero a\u00fan\nno lo han hecho, a pesar de las visitas realizadas al departamento Comercial,\ny de las reiteradas llamadas. Me dicen siempre que pronto se resolver\u00e1, pero\nhan pasado ya m\u00e1s de tres meses.\n\nCrist\u00f3bal P\u00e9rez Casti\u00f1eira,\n\nPadre Chao, No. 309, e/ Cicl\u00f3n y Toscano, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-14/insiste-en-que-le-retiren-el-servicio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-14", "comments": ["igual situaci\u00f3n me sucedi\u00f3 a m\u00ed y tambi\u00e9n tuve que renunciar a \u00e9l con la triste respuesta que si renunciaba nunca m\u00e1s podr\u00eda tener el servicio.\nsaludos"]}}