{"title": "Con respuesta adecuada y repuesto para la pr\u00f3tesis del ni\u00f1o", "body": "\n\nEn respuesta a la carta de Marlon Pe\u00f1a Cobos, la comisi\u00f3n integrada para la\ninvestigaci\u00f3n constat\u00f3 los elementos expuestos por el lector, que recibi\u00f3 la\natenci\u00f3n del director del Centro Nacional de Ortopedia T\u00e9cnica, Dr. Geovani\nSu\u00e1rez Fern\u00e1ndez, quien le explic\u00f3 al promovente, v\u00eda telef\u00f3nica, que existen\npocos pacientes en edad pedi\u00e1trica amputados, por lo que es muy poco demandado\nen el pa\u00eds el n\u00famero de pie que requer\u00eda. Los ni\u00f1os, al tener un r\u00e1pido\ncrecimiento, demandan con frecuencia el cambio de la pr\u00f3tesis, por lo que, en\nocasiones, permanecen mucho tiempo en los almacenes y pueden da\u00f1arse (por el\ncalor, el material se deteriora), elementos que entendi\u00f3.\n\nSignificamos que, semanalmente, el laboratorio provincial env\u00eda partes al\nCentro Nacional de Ortopedia T\u00e9cnica de lo que se confecciona, de los recursos\ndemandados, y un informe mensual de los recursos en falta. Entre estos,\nsolicit\u00f3 el recurso que necesitaba el paciente y, aun as\u00ed, por la situaci\u00f3n\ndescrita, no pudo ser enviado hasta el 17 de febrero.\n\nSe comprob\u00f3 que la respuesta dada por el t\u00e9cnico que atendi\u00f3 al paciente,\ncuando retorn\u00f3 al laboratorio con la pr\u00f3tesis rota, no fue la adecuada, por lo\ncual se le aplic\u00f3 una medida consistente en el descuento del 25 % del salario\nde un mes.\n\nEn cuanto entr\u00f3 el recurso al laboratorio provincial, se confeccion\u00f3 la\npr\u00f3tesis y se le entreg\u00f3 al paciente el d\u00eda 19 de febrero. El padre y toda la\nfamilia manifestaron agradecimiento y conformidad con la atenci\u00f3n a su caso.\n\nDra. Yelenis El\u00edas Montes, directora\n\nprovincial de Salud en Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-07/con-respuesta-adecuada-y-repuesto-para-la-protesis-del-nino", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-12/con-la-protesis-danada-y-sin-repuesto", "is_response": true, "date": "2021-05-07", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Con la pr\u00f3tesis da\u00f1ada y sin repuesto", "body": "\n\nTengo un ni\u00f1o de cinco a\u00f1os de edad a quien, desde los dos, se le amput\u00f3 la\npierna derecha en el hospital Frank Pa\u00eds y se le puso una pr\u00f3tesis permanente.\nCada tres meses viajaba a La Habana, pero, a ra\u00edz de la dif\u00edcil situaci\u00f3n por\nla COVID-19, no podemos viajar m\u00e1s, por lo cual me presento al taller\nortop\u00e9dico de Manzanillo, a cuyos trabajadores felicito por su esmero.\n\nSin embargo, existen problemas con las pr\u00f3tesis, tanto de Cuba-RDA como del\ntaller de Manzanillo, pues, en el primer d\u00eda de uso, el pie se parte al medio.\nAl reclamar la situaci\u00f3n, me informan que permanecen en almac\u00e9n durante mucho\ntiempo, donde el calor cuartea el material, por lo que hay que ponerle\nprecinta.\n\nEn estos momentos, el pie de la pr\u00f3tesis se encuentra pr\u00e1cticamente en dos\npartes. Del taller de Manzanillo me informan que deben solicitarlo a La\nHabana, porque ellos no tienen en su almac\u00e9n el n\u00famero. \u00bfCu\u00e1nto debo esperar?\n\nMarlon Pe\u00f1a Cobos,\n\nCalle 14 de junio, No. 9, Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-12/con-la-protesis-danada-y-sin-repuesto", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-12", "comments": []}}