{"title": "Con la pr\u00f3tesis da\u00f1ada y sin repuesto", "body": "\n\nTengo un ni\u00f1o de cinco a\u00f1os de edad a quien, desde los dos, se le amput\u00f3 la\npierna derecha en el hospital Frank Pa\u00eds y se le puso una pr\u00f3tesis permanente.\nCada tres meses viajaba a La Habana, pero, a ra\u00edz de la dif\u00edcil situaci\u00f3n por\nla COVID-19, no podemos viajar m\u00e1s, por lo cual me presento al taller\nortop\u00e9dico de Manzanillo, a cuyos trabajadores felicito por su esmero.\n\nSin embargo, existen problemas con las pr\u00f3tesis, tanto de Cuba-RDA como del\ntaller de Manzanillo, pues, en el primer d\u00eda de uso, el pie se parte al medio.\nAl reclamar la situaci\u00f3n, me informan que permanecen en almac\u00e9n durante mucho\ntiempo, donde el calor cuartea el material, por lo que hay que ponerle\nprecinta.\n\nEn estos momentos, el pie de la pr\u00f3tesis se encuentra pr\u00e1cticamente en dos\npartes. Del taller de Manzanillo me informan que deben solicitarlo a La\nHabana, porque ellos no tienen en su almac\u00e9n el n\u00famero. \u00bfCu\u00e1nto debo esperar?\n\nMarlon Pe\u00f1a Cobos,\n\nCalle 14 de junio, No. 9, Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-12/con-la-protesis-danada-y-sin-repuesto", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-12", "comments": []}