{"title": "Se sigue organizando la venta de medicamentos para evitar los coleros", "body": "\n\nLuego de que se publicara la carta Los coleros vuelven a tomar fuerza, despu\u00e9s\nde haber estado neutralizados, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n presidida por la Direcci\u00f3n\nAdministrativa y Pol\u00edtica de la UEB de Farmacias y \u00d3pticas de Trinidad, con el\nobjetivo de investigar y dar respuesta a Julio Rafael Pomares Placeres. Se\ncomprob\u00f3 que no exist\u00eda en la farmacia hospitalaria un grupo de apoyo asignado\npor el Gobierno del municipio para el enfrentamiento a las colas, por lo que\nla persona que se encargaba de organizarlas no estaba asignada por ninguna\ninstituci\u00f3n, lo cual se comunic\u00f3 a la direcci\u00f3n del Gobierno y, en estos\nmomentos, ya contamos con este grupo oficialmente constituido.\n\nExiste en la Direcci\u00f3n de Farmacias y \u00d3pticas un registro para el control de\nlos pacientes recurrentes en las colas los d\u00edas de ventas de medicamentos, el\ncual recoge nombre y apellidos del que compra, n\u00famero del carn\u00e9 de identidad y\ndel vale, los medicamentos comprados y el nombre del m\u00e9dico que prescribe la\nreceta, lo cual se recoge al d\u00eda siguiente de la venta y se hace un resumen,\nponiendo en conocimiento de esto a la Direcci\u00f3n de la Empresa Provincial y a\nla Direcci\u00f3n del Minint en el territorio.\n\nEst\u00e1 indicado a cada una de las farmacias que en la venta de medicamentos a\nlos impedidos f\u00edsicos se les solicite el documento de identificaci\u00f3n y solo se\nles vendan los medicamentos controlados y no controlados del paciente\nacreditado con su carn\u00e9.\n\nEl d\u00eda 15 de junio de 2021 la Comisi\u00f3n se present\u00f3 en la casa del paciente y\nse le explic\u00f3 todo lo investigado y las acciones que se est\u00e1n realizando, el\ncual manifest\u00f3 su conformidad con la respuesta dada.\n\nWilfredo Mesa Bochs, director de la UEB Empresa Provincial de Farmacias y\n\u00d3pticas de Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-20/se-sigue-organizando-la-venta-de-medicamentos-para-evitar-los-coleros", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-04/los-coleros-vuelven-a-tomar-fuerza-despues-de-haber-estado-neutralizados", "is_response": true, "date": "2021-08-20", "comments": ["Acoorde a la informacion dada en Granma ante una queja realizada en la,Provincia Santi Espiritu por la lucha contra coleros en Farmacias y Opticas ,me uno a este reclamo ,pues llevo desde el mes de Mayo tratando de comprar antibiotico por la patologia q presento desde Mayo Folicutis a repeticion en varias zonas de cabeza,cara, cuello, region glutea ,muslo y region axilar ,muchos de ellos en zona peligrosa ya que podemos realizar una celulitis ,de no buen pronostico ,me ha sido impisible localizar el medicamento de eleccion que me recomendo el especialista de Dermatologia y Medico de familia testigo de las q he atravesado  y en esta ocacion hoy presisamente toque el tema con el predidente del consejo y me dirigi a la PNR y Municipio de salud, en esta ocacion con resultados negativos de la gestion ,se alega por el presidente del consejo y la PNR dificultad en personal para esta gestion ,No pudiendo en visitas realizada al.municipio de salud contactar ni con el director ni subdirector ,tampoco con la secretaria ,acudi a Medicamento entonces y fui recibida por la Dr Magaly Medizabal ,de gran prestigio,colega q fue directora de Polic 13Marzo de Alamar donde trabaje por 33a\u00f1os ,  quien tomo nota del asunto pero  no estaba en sus manos dar solucion a mi planteamiento ,como trabajadora de salud ,conosco la poblacion y llevan dias haciendo cola personal q son reincidentes en la misma Debemos se\u00f1alar q esta queja ya la realize con anterioridad en el Municiipio del Partido ,donde una fincionaria q atiende el consejo a q pertenezco tomo notas tambien ,Pido por favor que mi  inquietud sea analizada  y en algun momento se tome un control en la Farmacia de la Zona 7 Alamar ,con vista a q personas inescrupulosas se sigan apoderando de las colas y podamos en algun momento adquirir los medicamentos que a pesar de estar deficitarios ,llegue a la poblacion que tealmente lo esta necesitando ,Tengo en mi celular cada uno de los procesos por lo q he atravesado ,y no quiero dejar de se\u00f1alar que soy persona vulnerable de 67 a\u00f1os vivo sola en la habana ,estoy angustiada  ,y necesitada en lo particular de madicamento ,dificil muy dificil ,Espero grata atencion para poder seguir luchando contra los Coleros ,que solo hacen ,sentir mal a la piblacion honesta y necesitada de los mismos  Muchas gracias por la atencion, Si Se Pude ,Pongamosle Corazon ,y seremos menos los afectados "], "original_letter_info": {"title": "Los coleros vuelven a tomar fuerza, despu\u00e9s de haber estado neutralizados", "body": "\n\nLos coleros y revendedores siempre han existido, el contrabando existe en\ntodas partes. No obstante, a partir de que la direcci\u00f3n del pa\u00eds llamara al\nenfrentamiento a los coleros, se realiz\u00f3 una campa\u00f1a que al menos los\nneutraliz\u00f3 y se replegaron. Sin embargo, han tomado nuevamente fuerzas, al\nmenos en Trinidad.\n\nEn la farmacia ubicada en Mart\u00ed, entre Eliope Paz y Concordia, conocida como\nla farmacia Hospital, los coleros han regresado. Son los organizadores de la\ncola, asumen la compra en el lugar de los impedidos f\u00edsicos y d\u00e9biles\nvisuales, compran como tales sin estar acreditados. La farmacia, al menos,\ndeb\u00eda exigir la tarjeta de identificaci\u00f3n. Se observa c\u00f3mo se enfocan hacia\nlos medicamentos de mayor demanda en la poblaci\u00f3n. Es una pena que eso suceda\ncuando se conoce de los esfuerzos que hace el pa\u00eds para garantizar estos a los\nenfermos.\n\nAhora solamente quiero solicitar que mi preocupaci\u00f3n llegue a nuestras\nautoridades, para que desde donde corresponda se adopten las medidas.\n\nJulio Rafael Pomares Placeres,\n\nEliope Paz, entre Mart\u00ed y Frank Pa\u00eds, Edificio Educaci\u00f3n, Apto. 6, Trinidad,\nSancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-04/los-coleros-vuelven-a-tomar-fuerza-despues-de-haber-estado-neutralizados", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-04", "comments": ["En la farmacia ubicada en la calle Tulip\u00e1n e/ Ermita y Boyeros, sucede lo mismo. Los coleros tienen secuestrado el lugar. Y se ha visto como las dependientas ocultan las medicinas y las guardan a sus \"amistades\" y el corre, corre que formaron en medio de una inspecci\u00f3n y una de ellas las guardaban en su cartera. A la que reparte los turnos se observa como le llevan paqueticos de caf\u00e9, etc. A las personas mayores le es muy dif\u00edcil comprar los medicamentos en este lugar. Se observa al custodio tambi\u00e9n implicado con sus socios en el tejemaneje de los turnos y los medicamentos. Es un descaro total lo de los coleros que siempre tienen los primeros lugares y vienen con montones de recetas. No sabemos c\u00f3mo se va resolver esto. En una oportunidad hubo que llamar a la Polic\u00eda sobre las 6 de la ma\u00f1ana para que pudieran comprar los que verdaderamente ten\u00edan los primeros turnos. Ojal\u00e1 alguien con poder de decisi\u00f3n lea esto y tomen medidas en esta farmacia."]}}