{"title": "Se le ofreci\u00f3 trabajo, caus\u00f3 baja y ahora no hay oferta acorde para ella", "body": "\n\nLa compa\u00f1era Anabel Ortiz Conde fue atendida en la Direcci\u00f3n Municipal de\nTrabajo y Seguridad Social (DMTSS) en el mes de agosto del pasado a\u00f1o por una\nqueja referida a la insuficiencia de ingresos en su n\u00facleo familiar, a partir\nde que se desempe\u00f1aba como dependiente de la placita perteneciente a la CCS\nPedro Marrero, sin percibir salario alguno, ya que no vend\u00eda productos\nagr\u00edcolas debido a la ausencia de los mismos desde hac\u00eda varios meses,\nentendiendo que, si la placita no era rentable y productiva no pod\u00eda percibir\nsalario. Es por ello que solicita la baja de la cooperativa y acude al Bur\u00f3 de\nEmpleo de la DMTSS, al encontrarse en edad laboral.\n\nSiendo as\u00ed, la orientadora laboral le ofreci\u00f3, con fecha 22 de diciembre de\n2020, una plaza como sereno en la bodega de El Salto. En el mes de marzo del\nactual a\u00f1o caus\u00f3 baja por voluntad propia, lo cual fue corroborado con la\nadministradora de la unidad, as\u00ed como con la Jefa de Recursos Humanos de la\nEmpresa Municipal de Comercio y Gastronom\u00eda.  \nComo se puede apreciar, a la remitente se le dio una respuesta de empleo,\natendiendo a sus necesidades.\n\nEn estos momentos en el Bur\u00f3 de Empleo no contamos con una propuesta acorde\npara ofrecerle, teniendo en cuenta el lugar de residencia, donde no se generan\nempleos. Por otra parte, las ofertas existentes hoy son del sector de\nComunales y Viales, (preferentemente para hombres, por el esfuerzo que\nrequieren).\n\nLa promovente nunca se ha atendido en la Oficina con respecto a este tema.\n\nFernando Aval S\u00e1nchez, intendente para el Consejo de la Administraci\u00f3n en\nLajas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-20/se-le-ofrecio-trabajo-causo-baja-y-ahora-no-hay-oferta-acorde-para-ella", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-04/busca-trabajo-para-tener-garantia-de-jubilacion", "is_response": true, "date": "2021-08-20", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Busca trabajo para tener garant\u00eda de jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nTengo 57 a\u00f1os de edad, con 27 de trabajo. Me desvincul\u00e9 para cuidar a mi pap\u00e1\nde 96 a\u00f1os y con una demencia senil. Cuando \u00e9l falleci\u00f3 me incorpor\u00e9 a una\nCCS, donde trabaj\u00e9 por siete meses sin recibir salario, por lo que solicit\u00e9 la\nbaja. Soy t\u00e9cnico en Promoci\u00f3n cultural y en Protecci\u00f3n e higiene. Desde el\nmes de agosto me inscrib\u00ed en el Ministerio de Trabajo y todav\u00eda no han\nencontrado ubicaci\u00f3n para m\u00ed. \u00bfC\u00f3mo har\u00e9 para jubilarme si no me ubican?\n\nAnabel Ortiz Conde,\n\nBarrio El Salto, Santa Isabel de las Lajas, Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-04/busca-trabajo-para-tener-garantia-de-jubilacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-04", "comments": []}}