{"title": "Explica c\u00f3mo recuperar el dinero pagado de m\u00e1s por la suscripci\u00f3n de prensa", "body": "\n\nEn respuesta a la carta del lector Hilario Quintana Charlot, quien preguntaba\nc\u00f3mo recuperar el dinero tras el reajuste por suscripci\u00f3n de prensa,\ninformamos que fue visitado el cliente por la Direcci\u00f3n Provincial de Correos\nde Guant\u00e1namo, que reconoci\u00f3 que, ciertamente, en la Oficina de Correos de\nJamaica, perteneciente a la UEB Manuel Tames-Yateras, adonde acudi\u00f3 el\ncliente, no se le dio toda la informaci\u00f3n referida a la modificaci\u00f3n de la\ntarifa de la prensa, aprobada a partir del 1ro. de febrero.\n\nSe realizaron los an\u00e1lisis correctivos con la Direcci\u00f3n de la UEB, ya que, aun\ncuando no sab\u00edan el procedimiento de c\u00f3mo se realizar\u00eda el ajuste contractual\ny financiero con cada uno de los suscriptores de la prensa del sector\nparticular, se conoc\u00eda de la modificaci\u00f3n de la tarifa; por lo que la falta de\ninformaci\u00f3n detallada al cliente fue la principal causa de la insatisfacci\u00f3n.\n\nSe le inform\u00f3 al cliente que el ajuste se realizar\u00e1 en el cobro anticipado de\nla prensa del mes de abril, que se cobra hasta el d\u00eda 25 del presente mes de\nmarzo, ya que, una vez puesta en vigor la Resoluci\u00f3n No. 6 del Presidente del\nGrupo Empresarial, fue necesario instrumentar los procedimientos mediante los\ncuales se determina el importe a descontar a cada suscriptor, seg\u00fan el valor\nde la suscripci\u00f3n convenida y el nuevo sistema de tarifas establecido. La\ndiferencia pagada de m\u00e1s en la prensa de febrero ser\u00e1 descontada del importe a\npagar en el mes de marzo, de la suscripci\u00f3n correspondiente al mes de abril.\n\nTeniendo en cuenta que la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y la calidad de los\nservicios son prioridades de la Empresa de Correos Guant\u00e1namo, se decidi\u00f3, por\nla direcci\u00f3n de la empresa, en coordinaci\u00f3n con los medios de difusi\u00f3n, tanto\nescrita, radial y televisiva, emitir una comunicaci\u00f3n explicativa del proceso,\nesclareciendo las preocupaciones que pueda tener la poblaci\u00f3n al respecto.\n\nIng. Juan Ruperto P\u00e9rez P\u00e9rez, director general de la Empresa Correos\nGuant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-12/explica-como-recuperar-el-dinero-pagado-de-mas-por-la-suscripcion-de-prensa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-26/como-recupera-el-dinero-tras-reajuste-por-suscripcion-de-prensa", "is_response": true, "date": "2021-03-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfC\u00f3mo recupera el dinero tras reajuste por suscripci\u00f3n de prensa?", "body": "\n\nA ra\u00edz de la publicaci\u00f3n en los medios de la nueva tarifa de la prensa, y\nteniendo en cuenta que se plante\u00f3 que a los suscriptores que hab\u00edan pagado por\nadelantado el mes de febrero, las unidades de Correos les har\u00edan un reajuste\ncontractual y financiero, me dirijo al establecimiento de Correos, sito en\nJamaica, cabecera municipal de Manuel Tames, provincia de Guant\u00e1namo. All\u00ed me\natendi\u00f3, adem\u00e1s del cartero que me lleva la prensa, una funcionaria cuyo cargo\ndesconozco.\n\nAmbos me plantearon que no les hab\u00eda llegado la informaci\u00f3n, y que tampoco\npod\u00edan realizar reajuste alguno, porque todos los suscriptores pagan por\nadelantado, y que ese dinero ya estaba en el banco, lo que denota una\ncontradicci\u00f3n entre lo que publica la prensa y lo que me dicen en la unidad de\nCorreos.\n\nConsidero que los primeros que deb\u00edan conocer esta modificaci\u00f3n son los\ntrabajadores de Correos, para poder ofrecer una informaci\u00f3n actualizada al\npueblo.\n\nHilario Quintana Charlot, San Miguel, Argeo Mart\u00ednez, Manuel Tames,\nGuant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-26/como-recupera-el-dinero-tras-reajuste-por-suscripcion-de-prensa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-26", "comments": []}}