{"title": "Subsanado el error y se le otorg\u00f3 la dieta que le corresponde", "body": "\n\nSusel Delis Lub\u00edn plantea que present\u00f3 problemas con el m\u00f3dulo de v\u00edveres que\nle corresponde a su hija por ser de bajo peso; desde el mes de mayo le\nsuspendieron la dieta de v\u00edveres en el supermercado de Los Pinos, previa\ncoordinaci\u00f3n con el policl\u00ednico Juli\u00e1n Grimau, que emite el listado.\n\nSe entrevist\u00f3 a la promovente, se revis\u00f3 el listado del m\u00f3dulo nutricional del\npolicl\u00ednico, la historia cl\u00ednica de la paciente Yesami Ortega Delis, e\nintercambiamos con funcionarios de la Direcci\u00f3n Municipal de Salud.\n\nSe constat\u00f3 que la promovente tiene una ni\u00f1a de seis a\u00f1os, discapacitada, a\nquien le retiraron la dieta del m\u00f3dulo de v\u00edveres que le dan por bajo peso,\nsin ser valorada por su m\u00e9dico de familia o alg\u00fan otro especialista.\n\nVerificamos, en contacto con la doctora Tamara Mart\u00ednez Robles, activista del\npami de la Direcci\u00f3n Municipal de Salud, que la menor estuvo siendo\nbeneficiada con las dietas 14-09 A, que se le otorga a los pacientes con\ndesnutrici\u00f3n proteico-cal\u00f3rica y con la dieta 30-20 para los pacientes\npostrados. Al hacer una acci\u00f3n de control y revisi\u00f3n, como se ejecuta cada\nseis meses, se detecta esta violaci\u00f3n y se decide retirar la dieta que no le\ncorresponde, pues no es una paciente postrada, comunic\u00e1ndole a la trabajadora\nsocial que se lo informe a la familia, lo que no ocurri\u00f3.\n\nEn la reevaluaci\u00f3n de su estado de salud se mantuvo la condici\u00f3n de bajo peso\ny se decidi\u00f3 incorporar al listado del M\u00f3dulo Nutricional y renovarle la dieta\nla 14-09 A.\n\nDr. Guillermo Mora Garc\u00eda,\n\nDirector Provincial de Salud, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-11/subsanado-el-error-y-se-le-otorgo-la-dieta-que-le-corresponde", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-13/la-dieta-no-es-vitalicia-pero-esta-en-desacuerdo-con-lo-ocurrido", "is_response": true, "date": "2021-06-11", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La dieta no  es vitalicia, pero est\u00e1 en desacuerdo con lo ocurrido", "body": "\n\nDesde mayo mi hija no recibe la dieta de v\u00edveres que entregan, por bajo peso,\nen el supermercado de Los Pinos, previa coordinaci\u00f3n con el policl\u00ednico Juli\u00e1n\nGrimau, desde donde se emite el listado. La indicaci\u00f3n fue que en tiempos de\nCOVID-19 la dieta no venc\u00eda hasta dentro de seis meses. Me he presentado a las\ninstancias correspondientes y no he recibido respuesta. En el policl\u00ednico\nplantean que la dieta no es vitalicia...\n\nSusel Delis Lubin, Rizal no. 10 e/ Mart\u00ed y Ren\u00e9 Ramos Latourt, reparto Los\nOlmos, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-13/la-dieta-no-es-vitalicia-pero-esta-en-desacuerdo-con-lo-ocurrido", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-11-13", "comments": []}}