{"title": "No hay soluci\u00f3n ahora para La Tilita", "body": "\n\nLa queja fue tramitada y atendida por el ingeniero Ra\u00fal E. Festary Olivares,\ndirector de la UEB Inversiones de nuestra Empresa. En la visita realizada al\nlugar y tras el an\u00e1lisis se pudo determinar lo siguiente: es una comunidad que\ncuenta con 96 viviendas, de estas solo el 46 % se encuentran localizadas en\nuna misma \u00e1rea, el otro 54 % est\u00e1 disperso por la geograf\u00eda del lugar, por lo\nque la soluci\u00f3n t\u00e9cnica no es factible para la electrificaci\u00f3n, puesto que los\nsecundarios que alimentar\u00edan las viviendas estar\u00edan fuera de norma por tener\nrecorridos de m\u00e1s de 200 metros.\n\nTeniendo en cuenta lo anterior, no es t\u00e9cnicamente posible darle servicio por\nel Sistema El\u00e9ctrico Nacional, adem\u00e1s, tienen una distancia de cinco\nkil\u00f3metros aproximadamente de la red nacional, generando un costo alto. Esta\ncomunidad hasta la fecha no se encuentra en ning\u00fan programa de electrificaci\u00f3n\nconciliado con nuestra Empresa, y en el a\u00f1o 2021 no se cuenta con presupuesto\npara dicho programa en la provincia.\n\nLeonel Ruiz Carri\u00f3n, director general de la Empresa El\u00e9ctrica en Santiago de\nCuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-09-17/no-hay-solucion-ahora-para-la-tilita", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-25/los-problemas-de-tilita-no-pueden-ser-referencia", "is_response": true, "date": "2021-09-17", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Los problemas de Tilita no pueden ser referencia", "body": "\n\nLa comunidad de Tilita, en el municipio de Contramaestre \u2013declarada como\nreferencia del Plan Turquino\u2013, cuenta con 200 casas y tiene 300 habitantes.\n\nDispone de un grupo electr\u00f3geno del a\u00f1o 1984, que consume 2 000 litros de\ncombustible al mes para generar, en ocasiones, cuatro horas en el horario de\nla noche.\n\nEl tendido el\u00e9ctrico pasa a 500 metros y, sin embargo, la comunidad no se ha\nelectrificado. Tampoco tenemos agua potable, y hay todav\u00eda casas con piso de\ntierra y en mal estado.\n\nLa comisi\u00f3n del Plan Turquino hace m\u00e1s de tres a\u00f1os que no visita el\nasentamiento, donde se producen cultivos varios y caf\u00e9. El transporte p\u00fablico\npara la comunidad no se garantiza.\n\nAlberto Maturell Vega,\n\ncalle 11, No. 137, e/ 20 y 22, reparto Lumumba, Contramaestre, Santiago de\nCuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-25/los-problemas-de-tilita-no-pueden-ser-referencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-25", "comments": ["Buenos d\u00edas. Si las l\u00edneas est\u00e1n a 500 m como reconoce la persona, est\u00e1n fuera de las normas t\u00e9cnicas que establecen 25 m. Y estas normas responden a una causa: es muy costosa la electrificaci\u00f3n de las comunidades aisladas. La aspiraci\u00f3n es ir electrificando todas las que se puedan, de acuerdo a los recursos. Por eso se hizo la inversi\u00f3n del grupo electr\u00f3geno para que esa comunidad tuviera una opci\u00f3n de servicio el\u00e9ctrico. Los vecinos pueden contactar con las autoridades del gobierno del territorio, ya que las inversiones de electrificaci\u00f3n se definen y aprueban en la Comisi\u00f3n de Electrificaci\u00f3n que preside el gobierno y ah\u00ed se define cu\u00e1les asentamientos se van a electrificar cada a\u00f1o. Las que se aprueban all\u00ed son las que ejecuta la empresa el\u00e9ctrica. No obstante, la empresa esclarecer\u00e1 la situaci\u00f3n concreta y le dar\u00e1 respuesta al ciudadano y al peri\u00f3dico. Gracias."]}}