{"title": "No le corresponde la rebaja del keroseno", "body": "\n\nAnte la queja relacionada con el precio del producto keroseno, se visit\u00f3 a\nRam\u00f3n Zamora Su\u00e1rez, y se le mostr\u00f3 y explic\u00f3 el documento emitido por el\nPrimer Ministro, en fecha 25 de marzo del presente a\u00f1o, relacionado al acuerdo\nque establece el precio minorista de 7,00 pesos para el litro de keroseno, con\ndestino a los n\u00facleos no electrificados o que poseen refrigeradores de\nkeroseno, como parte de la canasta familiar normada, seg\u00fan la pol\u00edtica de\ndistribuci\u00f3n. Dicho acuerdo est\u00e1 amparado por el Decreto- Ley 17 de la\nImplementaci\u00f3n del Proceso de Ordenamiento Monetario, as\u00ed como por el Decreto\n24, Facultades para la aprobaci\u00f3n de precios y tarifas.\n\nDe igual manera, se tuvo en cuenta que el consumidor pertenece a una zona\nelectrificada, certificada por la Empresa El\u00e9ctrica, Estad\u00edstica y la Oficoda\nCaney, por lo que no est\u00e1 incluido en los n\u00facleos no electrificados a los que\nse refiere la Ministra; por tanto, no le corresponde al n\u00facleo la rebaja del\nproducto.\n\nEnoel Obreg\u00f3n \u00c1reas, subdirector Comercial, Empresa Municipal de Comercio y\nGastronom\u00eda, Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-06/no-le-corresponde-la-rebaja-del-keroseno", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-30/que-pasa-con-el-kerosene", "is_response": true, "date": "2021-08-06", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el kerosene?", "body": "\n\nEl d\u00eda 11 de marzo de 2021, en la Mesa Redonda, la Ministra de Finanzas y\nPrecios comunic\u00f3 al pa\u00eds la rebaja del kerosene de los n\u00facleos que cocinan con\neste producto. En el municipio de Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, en Granma, no se ha aplicado\nesta rebaja.\n\nRam\u00f3n Zamora Su\u00e1rez,\n\nUnidad 3, no. 17, Caney de las Mercedes, Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-30/que-pasa-con-el-kerosene", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-04-30", "comments": []}}