{"title": "Detr\u00e1s del expediente perdido", "body": "\n\nSobre la p\u00e9rdida del expediente laboral de Jorge Luis Toledo Torres, por parte\nde la Empresa Comunales del municipio de Santa Clara, se visit\u00f3 esta entidad,\ny se convers\u00f3 con la directora Maricel Pino Gonz\u00e1lez y con la subdirectora de\nRecursos Humanos, con el objetivo de supervisar y asesorar metodol\u00f3gicamente.\n\nExpusieron que llevan solo un a\u00f1o en la empresa, pero que est\u00e1n inmersas en la\nlocalizaci\u00f3n de ese documento. Encontraron copia del contrato con Comunales de\n2007, y el de 2015, as\u00ed como la tarjeta de salario de 2015 a 2017. Han\nrealizado visitas a los diferentes centros de trabajo donde el compa\u00f1ero ha\nlaborado, pues la entidad debe darle respuesta al trabajador.\n\nSe han entrevistado con el compa\u00f1ero, para explicarle los resultados de la\nb\u00fasqueda, y \u00e9l ha ofrecido su ayuda.\n\nLa especialista de la filial municipal les explic\u00f3 a las compa\u00f1eras de la\nempresa, cu\u00e1les son los documentos que pueden constituir pruebas documentales\nque avalen el tiempo de servicio. Adem\u00e1s del asesoramiento, se les inform\u00f3 que\nlas empresas de la construcci\u00f3n No. 5 y No. 14, donde refiere haber trabajado\nel compa\u00f1ero, se fusionaron en la ecoa No. 1, y se contact\u00f3 con la\nespecialista de Recursos Humanos de esa entidad para que atendiera el caso; se\nhizo lo mismo con el hospital Materno, donde labor\u00f3 Toledo Torres. Es de\nconocimiento del Inass municipal, que tienen un archivo digitalizado con\ninformaciones que pueden ser utilizadas para la reconstrucci\u00f3n del expediente.\n\nMarisol Fern\u00e1ndez Figueroa,  \n\ndirectora del Inass de la filial de Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-07-09/detras-del-expediente-perdido", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/en-busca-del-expediente", "is_response": true, "date": "2021-07-09", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "En busca del expediente", "body": "\n\nEn el a\u00f1o 2018 me present\u00e9 en la Direcci\u00f3n Municipal de Servicios Comunales de\nSanta Clara, donde fui contratado como alba\u00f1il, entregando mi expediente\nlaboral. Trabaj\u00e9 en ese centro un a\u00f1o y, al agudizarse mis problemas de salud,\nsolicit\u00e9 la baja, dejando mi expediente hasta que mejorara, hasta inicios del\nactual a\u00f1o, en que decido contratarme en otro centro laboral. Al presentarme\nen Servicios Comunales para recogerlo, me informan que no aparec\u00eda.\n\nFui a la Fiscal\u00eda Municipal de Santa Clara, y la compa\u00f1era que me atendi\u00f3\nllam\u00f3 a aquel centro para que resolvieran mi situaci\u00f3n. Al ver la demora, el 2\nde septiembre present\u00e9 la queja a la Direcci\u00f3n Provincial de Comunales, y\nhasta hoy no me han dado respuesta alguna.\n\nYo cumplo este mes 64 a\u00f1os de edad, y acumulo 38 de trabajo, adem\u00e1s de los\ntres del Servicio Militar General. Trabaj\u00e9 siempre de alba\u00f1il, dentro de la\nciudad de Santa Clara, en la ECOI-5, ECOA-l4. Minaz, Pollera del CAN y\nDirecci\u00f3n Municipal de Comunales, y jam\u00e1s se extravi\u00f3 mi expediente. \u00bfQui\u00e9n va\na indicarle a ese centro que debe, por esta negligencia, comenzar la\nreconstrucci\u00f3n de mi expediente laboral, para lo cual estoy dispuesto a\ncolaborar con informaciones de los otros centros donde trabaj\u00e9, y en todo lo\nque sea necesario?\n\nJorge Luis Toledo Torres,\n\nCalle Libertadores, No. 510 d, e/ Trist\u00e1 y San Crist\u00f3bal, Santa Clara, Villa\nClara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/en-busca-del-expediente", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-05", "comments": []}}