{"title": "Aprobado el proyecto de trabajo", "body": "\n\nCon relaci\u00f3n a la carta de Ra\u00fal Idanys Medina Garc\u00eda, sobre el atraso en la\naprobaci\u00f3n del proyecto de trabajo sobrepasado los 25 d\u00edas establecido en el\nDecreto Ley 44/2021, se comprob\u00f3 que no exist\u00eda correspondencia entre la\ndirecci\u00f3n del carn\u00e9 de identidad y el sistema de ficha \u00fanica del ciudadano,\npor lo que se tuvo que correr con los tr\u00e1mites correspondientes por la\ndirecci\u00f3n de Empleo del sector no estatal, del Ministerio de Trabajo y\nSeguridad Social, d\u00e1ndosele soluci\u00f3n el 6 de mayo del presente a\u00f1o,\ncomunic\u00e1ndoselo al promovente, quien dio su conformidad  \n  \nCarmen Rosa L\u00f3pez Rodr\u00edguez, directora de Empleo del sector no estatal, del\nMinisterio de Trabajo y Seguridad Social.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-10-28/aprobado-el-proyecto-de-trabajo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-08/tramite-burocratico-frena-proyecto-de-trabajador-por-cuenta-propia", "is_response": true, "date": "2022-10-28", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Tr\u00e1mite burocr\u00e1tico frena proyecto de trabajador por cuenta propia", "body": "\n\nSolicit\u00e9 el proyecto para ejercer el trabajo por cuenta propia, de lo cual\ndeb\u00ed tener respuesta luego de un mes, pero sobrepasado ese tiempo, m\u00e1s otros\n25 d\u00edas, todav\u00eda no se me ha dado una respuesta clara, alegando en la\nDirecci\u00f3n Municipal de Trabajo y Seguridad Social que mi direcci\u00f3n en el\nsistema es de otro municipio.  \nMe dirig\u00ed hacia donde se hacen los tr\u00e1mites para el carn\u00e9 de identidad, pero\nme dijeron que mi direcci\u00f3n en el sistema est\u00e1 en correspondencia con mi\ncarn\u00e9. Entonces, \u00bfqui\u00e9n tiene el problema?  \nPienso que luego de tantos d\u00edas transcurridos del a\u00f1o, ya deber\u00eda estar\nactualizado el sistema. No he podido, por esa raz\u00f3n, ejercer mis deberes como\nun posible contribuyente.\n\nRa\u00fal Idanys Medina Garc\u00eda, Calle Jes\u00fas del Sol, No. 2571, e/ 11 y 12 este,\nReparto San Justo, Guant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-08/tramite-burocratico-frena-proyecto-de-trabajador-por-cuenta-propia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-04-08", "comments": []}}