{"title": "Al disminuir la tirada, hay menos peri\u00f3dicos para vender", "body": "\n\nDanilo Merconchini Garc\u00eda manifest\u00f3 su inquietud por la suspensi\u00f3n de la\nsuscripci\u00f3n de la prensa por la UEB Correos. Su Director visit\u00f3 al reclamante\ny le explic\u00f3 que, anteriormente, la cifra de prensa que llegaba a esa unidad\npostal era superior en todos los peri\u00f3dicos. Esto permit\u00eda realizar ventas de\nprensa en casi todas las localidades del municipio mediante los agentes\npostales, o de manera directa a la poblaci\u00f3n en esa unidad de Correos de Cuba.\n\nA partir de la disminuci\u00f3n de las cantidades de la prensa que entran a la\nprovincia, atendiendo a factores objetivos que han limitado su producci\u00f3n, se\najust\u00f3 la pauta en todas las oficinas de correos del territorio y, como\npol\u00edtica, se protegi\u00f3, en primer lugar a los suscriptores, tanto particulares\ncomo estatales, disminuyendo la venta directa. Danilo Merconchini Garc\u00eda no\ntiene contrato como suscriptor particular. Recib\u00eda la prensa en su domicilio\npor un agente postal, antes de la disminuci\u00f3n de la pauta.\n\nDouglas Leyva L\u00f3pez,\n\ndirector general de la Empresa de Correos Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-01/al-disminuir-la-tirada-hay-menos-periodicos-para-vender", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-11/pregunta-por-que-le-suspendieron-la-suscripcion-de-la-prensa", "is_response": true, "date": "2022-04-01", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Pregunta por qu\u00e9 le suspendieron la suscripci\u00f3n de la prensa", "body": "\n\nNo entiendo por qu\u00e9 nos suspendieron la prensa escrita a los que qued\u00e1bamos\nsuscritos en la zona rural \u2013adonde menos llegan las informaciones oficiales\u2013,\nsi de todas formas los gestores que nos la hac\u00edan llegar siguen funcionando.\nSin embargo, cuando uno pasa por los correos, ve que las personas compran\nm\u00faltiples ejemplares de la misma edici\u00f3n.\n\nDanilo Merconchini Garc\u00eda, calle 1, CPA 21 de Septiembre, No. 12, El Yarey de\nV\u00e1zquez, Puerto Padre, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-11/pregunta-por-que-le-suspendieron-la-suscripcion-de-la-prensa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-02-11", "comments": []}}