{"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no reconocerme los seis a\u00f1os de trabajo en la CPA?", "body": "\n\nTrabaj\u00e9 como campesino usufructuario en la CCS Germ\u00e1n Grim\u00f3n, desde 1994 hasta\n2019 (Resoluci\u00f3n 419). Cumpl\u00ed con todos los requisitos, acopiando caf\u00e9, cacao\ny coco. Pas\u00e9 25 a\u00f1os trabajando la tierra. En 2019 me enferm\u00e9 de c\u00e1ncer en la\npr\u00f3stata, por lo que la comisi\u00f3n m\u00e9dica me declar\u00f3 no apto para el trabajo\n(invalidez total). En 2014 fue orientado el pago del seguro social y desde ese\nmomento comenc\u00e9 a pagarlo, durante cinco a\u00f1os. Al iniciar mi vida como\ntrabajador campesino labor\u00e9 en una CPA seis a\u00f1os, tiempo no reconocido,\nalegando falta de firma y cu\u00f1o ilegible en los papeles, por lo que en el\nexpediente solo constan 15 a\u00f1os y nueve meses trabajados con el Estado.\n\nMi familia quiso ayudarme, pagando los cinco a\u00f1os retroactivos, para completar\n20 a\u00f1os, y no le fue permitido. El expediente fue elevado a la provincia y la\nDirectora Provincial del INASS lo deneg\u00f3, argumentando que para invalidez\ntotal ten\u00eda que tener 20 a\u00f1os de contribuci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 no reconocerme los\nseis a\u00f1os en la CPA? \u00bfPor qu\u00e9 no permitir que se pagaran los cinco a\u00f1os\nretroactivos para completar los 20?\n\nFrancisco Urbano Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, Casa No. 2A, Sabanilla, Baracoa,\nGuant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-15/por-que-no-reconocerme-los-seis-anos-de-trabajo-en-la-cpa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-07-15", "comments": []}