{"title": "Responde Copextel, con remoto para la cajita", "body": "\n\nEl 14 de julio F\u00e9lix Ram\u00edrez Funcia expres\u00f3 insatisfacci\u00f3n ante la rotura y no\nsoluci\u00f3n para el control remoto de la caja decodificadora. En visita a su\ndomicilio verificamos que en los documentos emitidos por el vendedor del\nestablecimiento de Galer\u00edas Ayestar\u00e1n (Trimagen), le se\u00f1alan \u2013err\u00f3neamente\u2013,\nen el certificado de garant\u00eda para el equipo, el tiempo de un a\u00f1o. La\nResoluci\u00f3n No. 51/2020 del Ministerio del Comercio Interior indica, en su\nAnexo No. II: Tiempo de garant\u00eda comercial para los equipos electrodom\u00e9sticos,\nelectr\u00f3nicos, enseres menores y otros, que el plazo a otorgar en el\ncertificado de garant\u00eda para este equipo es de seis meses de validez.\n\nEl taller al cual asisti\u00f3 el cliente, no ofreci\u00f3 soluci\u00f3n oportuna como lo\nestablece la normativa vigente, y no se ofreci\u00f3 respuesta inmediata por el\nservicio de posgarant\u00eda, al no contarse en ese momento con las partes y piezas\npara dar soluci\u00f3n.\n\nTeniendo en cuenta el error por parte de la unidad expedidora del producto, y\nla consecuencia que implica para el cliente, se decidi\u00f3 resarcir el da\u00f1o, no\ninherente al propietario, dando soluci\u00f3n con la reposici\u00f3n de un control\nremoto en garant\u00eda.\n\nRoc\u00edo M\u00e1s Verdasco, directora de Negocios de la Corporaci\u00f3n Copextel S.A.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-29/responde-copextel-con-remoto-para-la-cajita", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-10/sin-remoto-y-sin-cajita", "is_response": true, "date": "2022-07-29", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Sin remoto y sin cajita", "body": "\n\nEl 16 de agosto de 2021 compr\u00e9 en Tiendas Trimagen UC, en Ayestar\u00e1n, una caja\ndecodificadora, y el 6 de abril de 2022 la llev\u00e9 al taller de garant\u00eda de\nCopextel, en Infanta 56, e/ Humbolt y P, Vedado, por presentar desperfectos en\nsu funcionamiento. La revisaron y me plantearon que no ten\u00eda problemas, pero\nlo que no funcionaba era el control remoto, y que la garant\u00eda no cubr\u00eda este\naccesorio. Le pregunt\u00e9 al operario si pod\u00eda repararlo, aunque tuviera que\npagar la reparaci\u00f3n, y me contest\u00f3 que no ten\u00eda reparaci\u00f3n. Pregunt\u00e9 si pod\u00eda\nadquirir un control remoto en alg\u00fan lugar, a lo que me respondi\u00f3 que ten\u00eda\nentendido que no se estaban vendiendo.\n\nComo la cajita no funciona sin el control remoto, me dirig\u00ed a la tienda de\nTrimagen, donde la compr\u00e9, para ver si me vend\u00edan un control remoto. La\nrespuesta fue que all\u00ed solo vend\u00edan cajitas con los accesorios que Copextel\nles suministraba. Con la ayuda de una funcionaria de Trimagen contact\u00e9 con la\nDirecci\u00f3n Comercial de Copextel, para ver si pod\u00eda adquirir el control remoto\nen alguna de sus instalaciones. Me contestaron que ellos solamente produc\u00edan\neste accesorio para su venta junto con la cajita. Entonces les inquir\u00ed: \u00ab\u00bfqu\u00e9\nhago?\u00bb .  \n  \nFelix Ram\u00edrez Funcia,  \nLazada del Norte, 2da., edificio 252,  \nApto. 7, e/ Avenida Norte y Avenida Sur, reparto Santa Catalina, Cerro, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-10/sin-remoto-y-sin-cajita", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-10", "comments": []}}