{"title": "La tienda cerr\u00f3 una hora antes y se tomaron las medidas", "body": "\n\nEn s\u00edntesis, la cliente Virgen Lafernal Rev\u00e9 reclama por no permit\u00edrsele el\nacceso a la unidad comercial XX Aniversario, del reparto Alamar, el domingo 24\nde octubre, a la 1:00 p.m.  \nDespu\u00e9s de investigar los elementos aportados por ella, se determin\u00f3 que la\ncliente ten\u00eda raz\u00f3n: la tienda cerr\u00f3 una hora antes de su horario comercial\nestablecido oficialmente. Se tomaron las medidas administrativas y\norganizativas correspondientes a este tipo de violaci\u00f3n, para evitar que se\nrepitan.  \nOfrecimos disculpas y agradecimos que se manifiesten las inquietudes, quejas o\nreclamos para continuar buscando formas de mejorar nuestro servicio. Contamos\ncon las v\u00edas de comunicaci\u00f3n oficiales para canalizar cualquiera de estas,\ncomenzando, en primera instancia, por la administraci\u00f3n del establecimiento.\n\nLeticia P\u00e9rez Navarro,  \nDirectora de la Divisi\u00f3n  \nHabana Este, TRD Caribe.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-15/la-tienda-cerro-una-hora-antes-y-se-tomaron-las-medidas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/tienda-sin-horario-extendido", "is_response": true, "date": "2022-04-15", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Tienda sin horario extendido", "body": "\n\nEl d\u00eda 24 de octubre, en la tienda XX Aniversario, ubicada en el edificio de\n12 plantas de Alamar, al llegar, a la una de la tarde, nos informaron que ya\niba a cerrar. Cuando reclamamos quienes all\u00ed nos encontr\u00e1bamos, no m\u00e1s de 12\npersonas, la jefa de piso dijo que, al pertenecer a TRD Caribe no tienen\nextensi\u00f3n de horario, y que, aunque el peri\u00f3dico lo diga, a ellos no les han\norientado nada. \u00bfEs as\u00ed?\n\nVirgen Lafernal Reve,\n\nEdif. A-56 apto. C-11 Zona 1, Alamar, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/tienda-sin-horario-extendido", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-11-12", "comments": []}}