{"title": "Tr\u00e1mite burocr\u00e1tico frena proyecto de trabajador por cuenta propia", "body": "\n\nSolicit\u00e9 el proyecto para ejercer el trabajo por cuenta propia, de lo cual\ndeb\u00ed tener respuesta luego de un mes, pero sobrepasado ese tiempo, m\u00e1s otros\n25 d\u00edas, todav\u00eda no se me ha dado una respuesta clara, alegando en la\nDirecci\u00f3n Municipal de Trabajo y Seguridad Social que mi direcci\u00f3n en el\nsistema es de otro municipio.  \nMe dirig\u00ed hacia donde se hacen los tr\u00e1mites para el carn\u00e9 de identidad, pero\nme dijeron que mi direcci\u00f3n en el sistema est\u00e1 en correspondencia con mi\ncarn\u00e9. Entonces, \u00bfqui\u00e9n tiene el problema?  \nPienso que luego de tantos d\u00edas transcurridos del a\u00f1o, ya deber\u00eda estar\nactualizado el sistema. No he podido, por esa raz\u00f3n, ejercer mis deberes como\nun posible contribuyente.\n\nRa\u00fal Idanys Medina Garc\u00eda, Calle Jes\u00fas del Sol, No. 2571, e/ 11 y 12 este,\nReparto San Justo, Guant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-08/tramite-burocratico-frena-proyecto-de-trabajador-por-cuenta-propia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-04-08", "comments": []}