{"title": "Detalles sobre tratamiento legal de la Vivienda", "body": "\n\nSe pudo comprobar, por investigaciones realizadas, de conjunto con el\nmunicipio de Banes, que se tuvo a la vista el expediente recepcionado en el\n\u00c1rea de Control de Fondo de la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda, que la\nsolicitud tiene fecha de entrada 16 de septiembre de 2019; que este inmueble\nposee Resoluci\u00f3n de Ocupante Gratuito a favor del ciudadano Ra\u00fal Siam Acosta,\ninform\u00e1ndose, sin acreditar, que este es fallecido. El proceso se ha detenido\ndebido a que no pose\u00eda Expediente B\u00e1sico, por lo que se realiz\u00f3 una b\u00fasqueda\nminuciosa en el archivo.\n\nActualmente se tramita al \u00e1rea legal para que se dicte resoluci\u00f3n de lo que\nprocede legalmente. La promovente, Nancy \u00c1gueda Mart\u00ednez D\u00edaz, vive sola en\nuna vivienda construida con paredes de madera, piso de cemento pulido y\ncubierta de fibro; se le orienta que al proceso de legalizaci\u00f3n o\ntransferencia de usufructos gratuitos, arrendamientos, as\u00ed como construcciones\nque fueron edificadas sin documentaci\u00f3n, se les est\u00e1 ofreciendo tratamiento\nlegal, a ra\u00edz de la puesta en vigor del Acuerdo 8574, de fecha lunes 27 de\nmayo de 2019. No obstante, en los a\u00f1os a los que hace alusi\u00f3n, desde 2012, no\nproced\u00eda tratamiento a su favor.\n\nArq. Mar\u00eda Teresa Cruz P\u00e9rez,\n\ndirectora provincial de la Vivienda, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-18/detalles-sobre-tratamiento-legal-de-la-vivienda", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/sigue-en-busca-de-la-propiedad-de-la-casa", "is_response": true, "date": "2022-02-18", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Sigue en busca de la propiedad de la casa", "body": "\n\nSoy jubilada del sector de la Cultura y viuda. En el a\u00f1o 2012 compr\u00e9 una\nvivienda de tablas de palmas y madera r\u00fastica en malas condiciones. Desde ese\na\u00f1o he comparecido al Instituto de la Vivienda de mi municipio, tratando de\nobtener los documentos legales como lo establece la ley, es decir, la\npropiedad, y as\u00ed poder hacer alg\u00fan arreglo inmediato.\n\nDesp\u00faes de tantas visitas, m\u00e1s de 36, me pregunto: \u00bfUn ciudadano (a) est\u00e1\ncondenado a vivir en una vivienda donde se moja todo cuando llueve, sin la\npropiedad que hace m\u00e1s de nueve a\u00f1os gestiono?\n\nNancy Mart\u00ednez D\u00edaz,\n\nCalle Los \u00c1ngeles, No. 50, Campo de Tiro, Banes, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/sigue-en-busca-de-la-propiedad-de-la-casa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-11-12", "comments": ["Saludos, soy un Revolucionario m\u00e1s de este pa\u00eds que estoy muy agradecido de que nuestro comandante Miguel D\u00edaz-Canel y a todos los que  est\u00e1n colaborando por arreglar los barrios vulnerables pero a la vez estoy muy deprimido porque llevo a\u00f1os inhabitable y jam\u00e1s los compa\u00f1eros de la Reforma Urbana que he visitado porque tengo expediente no.270 del a\u00f1o 1983 a nombre de mi padre Joaqu\u00edn Casta\u00f1er ya fallecido jam\u00e1s nos dieron una respuesta concreta y ahora que nos est\u00e1n arreglando el barrio hemos hablado con los compa\u00f1eros encargados de las construcciones que nuestra vivienda est\u00e1 en peligro de derrumbe que se han ca\u00eddo los aleros y ellos la justificaci\u00f3n es que no tienen quien nos derrumbe el techo que es de viga losa, que iban a empezar por las casas de pocas construcciones para poderla dar habitable y as\u00ed lo han echo, entonces mi pregunta es que no entiendo porque llevo  56 a\u00f1os viviendo alli con peligrosidad y que mi vivienda sea la \u00faltima porque es la que queda al final del pasillo? Julio Casta\u00f1er Di\u00e9guez, Calle B pasillo 866 apto 8 / 33 y 35 Plaza de la Revoluci\u00f3n."]}}