{"title": "Correos de Cuba explica por qu\u00e9 no porte\u00f3 la prensa", "body": "\n\nUna comisi\u00f3n presidida por el director de Operaciones Postales de la Empresa\nde Correos Cienfuegos, Jorge Luis Guerra Pino, investig\u00f3 la inconformidad del\nlector Julio Morej\u00f3n del Rey, quien durante la entrevista reconoci\u00f3 que el\ncartero fue a cobrarle la suscripci\u00f3n de la prensa antes de finalizar el mes\nde febrero y, por no tener el dinero en ese momento, le fue imposible pagar el\nservicio, y que al ver que no le porteaban la prensa, escribi\u00f3 al peri\u00f3dico\n\nMorej\u00f3n reconoci\u00f3 que tampoco fue a pagar el servicio antes de finalizar el\nmes y, el 11 de marzo, su esposa se present\u00f3 en la oficina de Correos\nCienfuegos 2, y la administradora de la unidad indic\u00f3 cobrarle lo que le\nrestaba por pagar, y restablecerle el servicio.\n\nLic. Isel Cabrera Cisneros,\n\ndirector general de la Empresa de Correos Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-10-28/correos-de-cuba-explica-por-que-no-porteo-la-prensa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-01/y-el-periodico-para-cuando", "is_response": true, "date": "2022-10-28", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfY el peri\u00f3dico para cu\u00e1ndo?", "body": "\n\nNo s\u00e9 desde cuanto tiempo recibo y leo el peri\u00f3dico. Soy suscriptor de Granma\ny desde que el correo tiene la misi\u00f3n de repartirlo resulta muy inc\u00f3moda su\nrecepci\u00f3n. Hoy pas\u00e9 a pagarlo en la Zona Postal 11 de Cienfuegos, y no me lo\ncobraron porque el mensajero lo cobrar\u00eda y traer\u00eda el peri\u00f3dico. Pero ni una\ncosa ni la otra. Tambi\u00e9n mi esposa fue al correo, y le dijeron que ya se hab\u00eda\nenviado el reporte y, por lo tanto, no recibir\u00eda la prensa hasta el mes de\nabril, cuando abonara el pago. Esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n desacredita a nuestra\nprensa.\n\nJulio Morej\u00f3n R. del Rey,\n\nAve. 58, No. 7301, e/ 73 y 75, Edif. B-7, Apto. 4, Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-01/y-el-periodico-para-cuando", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-04-01", "comments": []}}