{"title": "Medida disciplinaria por maltrato al consumidor", "body": "\n\nSobre la carta de Sonia Margarita Botello Bode, en la que refiere que es\nconsumidora de la bodega La Libertad, del consejo popular de Yara, donde ha\nsido maltratada y a\u00fan no le han dado respuesta, comprobamos lo siguiente: No\nse tiene evidencia ni registro de ninguna queja del tema en cuesti\u00f3n en la\nOficina de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n, perteneciente al Consejo de la\nAdministraci\u00f3n.\n\nSe comprob\u00f3 que la promovente formul\u00f3 la queja al presidente del consejo\npopular de Yara, refiriendo que ella le plante\u00f3 la inquietud sobre su\ninconformidad en la organizaci\u00f3n de la venta de los productos de la canasta\nb\u00e1sica, en dicha bodega, despu\u00e9s que hab\u00eda formulado la queja al peri\u00f3dico. La\nqueja no se tramit\u00f3 con la Oficina del Consejo de la Administraci\u00f3n.\n\nSe comprob\u00f3 que en la bodega existi\u00f3 violaci\u00f3n de las normas y procedimientos\nde la comercializaci\u00f3n de los productos asignados en la libreta de\nabastecimiento para la canasta familiar normada. Se actu\u00f3 contrario a la\nResoluci\u00f3n No. 54 de 2018 de la Ministra del Mincin, referida a no acceder a\nuna informaci\u00f3n veraz que posibilite elegir conforme a las necesidades,\nexpectativas, deseos y preferencias, garant\u00eda, compensaci\u00f3n, reparaci\u00f3n por\nda\u00f1os y perjuicios, trato amable y transparente. Existi\u00f3 maltrato al\nconsumidor.\n\nPor tal motivo, considerando las evidencias del maltrato, se le aplic\u00f3 una\nmedida disciplinaria ante el consejo de direcci\u00f3n de la Empresa Municipal de\nComercio de Yara, al administrador y dependiente de la unidad.\n\nAlexander Riera P\u00e9rez,\n\nintendente municipal en funciones, Yara, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-04/medida-disciplinaria-por-maltrato-al-consumidor", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-01/decepcionada-por-lo-que-pasa-en-su-bodega", "is_response": true, "date": "2022-02-04", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Decepcionada por lo que pasa en su bodega", "body": "Me siento decepcionada porque, despu\u00e9s de un mes de plantear el incorrecto tratamiento a los consumidores de la bodega La libertad, en Yara, Granma, no se me ha dado respuesta.\nNo comprendo por qu\u00e9, si hoy est\u00e1n normados los cigarros y el aseo, no los venden al consumidor cuando va a adquirir la canasta normada y nos obligan hacer otra cola. Madrugo para no salir tan tarde y ni as\u00ed puedo adquirirlo.\nNadie comprende esta situaci\u00f3n que debe ser analizada por absurda y por insensible.", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-01/decepcionada-por-lo-que-pasa-en-su-bodega", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-10-01", "comments": []}}