{"title": "Ajustada la facturaci\u00f3n por consumo el\u00e9ctrico", "body": "\n\nSobre la inconformidad de Elvis Luz Cruz Rivas, referente al consumo\nfacturado, se le explic\u00f3 que en el mes de julio se le factur\u00f3 por promedio en\ntoda la ruta, por la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica, a causa de la COVID-19 en el\nmunicipio, no correspondi\u00e9ndose con lo real consumido por el cliente, por lo\ncual en el mes de agosto se acumul\u00f3, adem\u00e1s de lo consumido, lo dejado de\nfacturar del mes de julio.\n\nEl pasado 4 de octubre fue visitada por un inspector de la UEB Municipal,\nquien procedi\u00f3 a realizar una prueba al metrocontador, verificando que este se\nencontraba en los par\u00e1metros establecidos, y tambi\u00e9n comprob\u00f3 el consumo real.\nAl analizarlo se determin\u00f3 que en el mes de julio se hab\u00eda dejado de facturar\n51 kw, con un importe de 128,15 pesos, por lo que se aplica una cuenta para\nrecuperar esta energ\u00eda dejada de facturar, y que la cuenta del mes de agosto\nse hab\u00eda cobrado por encima de lo real consumido. Se realiz\u00f3 la devoluci\u00f3n del\nexcedente que correspond\u00eda, ya que el promovente hab\u00eda realizado el pago.\n\nIng. Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Hidalgo Morej\u00f3n,\n\ndirectora de la ueb Atenci\u00f3n al Cliente, UNE Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-18/ajustada-la-facturacion-por-consumo-electrico", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-12-10/reclama-el-cobro-excesivo-de-un-mes-de-electricidad", "is_response": true, "date": "2022-02-18", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Reclama el cobro excesivo de un mes de electricidad", "body": "\n\nCuando me lleg\u00f3 el comprobante de septiembre por el consumo de electricidad,\ncasi infarto: 607 pesos, lo que equivale a varias veces lo que pago cada mes.\nMe dirig\u00ed a la empresa el\u00e9ctrica a formular mi queja, me dicen que van a\nmandar un inspector que nunca fue ni en esa semana ni luego de las tres veces\nque volv\u00ed. Respuesta: que todos ten\u00edan COVID.\n\nAl cabo de otros reclamos, va por fin un \u00abinspector\u00bb, que desde el portal le\npregunt\u00f3 a mi hija por los equipos que ten\u00edamos, y la respuesta es que ese mes\nse cobr\u00f3 por promedio y que hubo un sobreconsumo, as\u00ed que deb\u00eda pagar o me\nretirar\u00edan el contador.\n\nNo he adquirido equipos nuevos, de hecho, tengo menos, porque se me rompi\u00f3\nhace meses la hornilla el\u00e9ctrica.\n\nPor ese disgusto, reviso el contador todos los d\u00edas, y cuando en la \u00faltima\nvisita parec\u00eda coincidir mi seguimiento con el del lector cobrador, de pronto\ndice:\u00a1No, esp\u00e9rate, que tienes otra subcuenta! Escrita a mano, notificaba que\ndeb\u00eda pagar, adem\u00e1s, $ 128.15. \u00bfC\u00f3mo reclamo?\n\nElvi Luz Garc\u00eda Rivas, Calle 26, No. 517, e/ 5 y 7, Urbano Noris, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-12-10/reclama-el-cobro-excesivo-de-un-mes-de-electricidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-12-10", "comments": ["Es cierto que la COVID afect\u00f3 a muchaa oficinas comerciales y en otras, fue preventivo. De todas formas, la lectura del metro contador debe hacerse mensual. Ya la empresa el\u00e9ctrica de Holgu\u00edn est\u00e1 esclareciendo y se le ofrecer\u00e1 respuesta a la persona y al diario. ", "en mi trabajo a una companera mia le vino un cobro excesivo de electricidad, igual pasa con el agua los metrocontadores que a mi hogar vinieron cobrando una cantidad excesiva de agua cuando solo habita una persona esto es en Reparto Sevillano, hace falta que supervisen a las personas que realizan este cobro y la lectura."]}}