{"title": "Orientaci\u00f3n precisa ante reclamo de pensi\u00f3n por jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n a la carta publicada con el t\u00edtulo \u00bfPor qu\u00e9 no reconocerme los\nseis a\u00f1os de trabajo en la CPA?, de Francisco Urbano Rodr\u00edguez, brindamos\nrespuesta con relaci\u00f3n al tratamiento dado.\n\nAl conocer la misiva se traslad\u00f3 el caso a la Directora Provincial del Inass\nde Guant\u00e1namo, quien inmediatamente organiz\u00f3 una visita al compa\u00f1ero con el\nespecialista de la filial municipal de Baracoa.\n\nEste se entrevist\u00f3 con \u00e9l y le explic\u00f3 que, a partir de la denegatoria del\nderecho al reconocimiento de a\u00f1os de servicios, ten\u00eda derecho a presentar un\nRecurso de Revisi\u00f3n ante la Directora General del Instituto Nacional de\nSeguridad Social, derecho que no hab\u00eda sido ejercido.\n\nEste Recurso debe estar acompa\u00f1ado de su expediente laboral, con los\ndocumentos probatorios del tiempo de servicio laborado en la cpa, con el\nobjetivo de que sean analizados en esa instancia y se dicte la Resoluci\u00f3n\ncorrespondiente.\n\nEl promovente qued\u00f3 conforme y muy agradecido por la visita del especialista y\nla explicaci\u00f3n dada, comprometi\u00e9ndose a presentar su expediente laboral con la\nsolicitud del Recurso de Revisi\u00f3n en la filial municipal del Inass de Baracoa,\ninstancia que tiene la indicaci\u00f3n de elevarlo de inmediato al nivel central.\n\nBenito Rey Gonz\u00e1lez, director de Pensiones, Inass.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-08-12/orientacion-precisa-ante-reclamo-de-pension-por-jubilacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-15/por-que-no-reconocerme-los-seis-anos-de-trabajo-en-la-cpa", "is_response": true, "date": "2022-08-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no reconocerme los seis a\u00f1os de trabajo en la CPA?", "body": "\n\nTrabaj\u00e9 como campesino usufructuario en la CCS Germ\u00e1n Grim\u00f3n, desde 1994 hasta\n2019 (Resoluci\u00f3n 419). Cumpl\u00ed con todos los requisitos, acopiando caf\u00e9, cacao\ny coco. Pas\u00e9 25 a\u00f1os trabajando la tierra. En 2019 me enferm\u00e9 de c\u00e1ncer en la\npr\u00f3stata, por lo que la comisi\u00f3n m\u00e9dica me declar\u00f3 no apto para el trabajo\n(invalidez total). En 2014 fue orientado el pago del seguro social y desde ese\nmomento comenc\u00e9 a pagarlo, durante cinco a\u00f1os. Al iniciar mi vida como\ntrabajador campesino labor\u00e9 en una CPA seis a\u00f1os, tiempo no reconocido,\nalegando falta de firma y cu\u00f1o ilegible en los papeles, por lo que en el\nexpediente solo constan 15 a\u00f1os y nueve meses trabajados con el Estado.\n\nMi familia quiso ayudarme, pagando los cinco a\u00f1os retroactivos, para completar\n20 a\u00f1os, y no le fue permitido. El expediente fue elevado a la provincia y la\nDirectora Provincial del INASS lo deneg\u00f3, argumentando que para invalidez\ntotal ten\u00eda que tener 20 a\u00f1os de contribuci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 no reconocerme los\nseis a\u00f1os en la CPA? \u00bfPor qu\u00e9 no permitir que se pagaran los cinco a\u00f1os\nretroactivos para completar los 20?\n\nFrancisco Urbano Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, Casa No. 2A, Sabanilla, Baracoa,\nGuant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-15/por-que-no-reconocerme-los-seis-anos-de-trabajo-en-la-cpa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-07-15", "comments": []}}