{"title": "El yogurt y la cadena de fr\u00edo", "body": "\n\nEn d\u00edas pasados le\u00ed en el peri\u00f3dico Gramma una reflexi\u00f3n sobre el yogurt de\nsoya que se le oferta normado por la libreta a nuestros ni\u00f1os de 7 a 13 a\u00f1os,\nmi nieta se encuentra en este grupo de ni\u00f1os y he podido observar que en el\nmunicipio de Plaza suceden las mismas situaciones que las planteadas en dicho\nescrito; adem\u00e1s, debemos agregar que el yogurt en diferentes ocasiones llega\nen mal estado o con mala calidad pues al abrirlo el d\u00eda siguiente de su\ncompra, en muchos casos est\u00e1 fermentado y con mal sabor.\n\nHan existido ocasiones en que ni siquiera hemos podido comprarlo pues se ha\nretirado de la venta, por la mala calidad, agregamos que el mercado de 17 y 14\nno tiene refrigeraci\u00f3n y las bolsas llegan temprano, yo llego del trabajo\ncerca de las 6:00 p.m. y en lo que llego al mercado ser\u00e1n las 6:20 p.m., esta\nes la hora en que lo adquirimos, no s\u00e9 si esta es la causa, pero s\u00ed les puedo\nse\u00f1alar el mal sabor que tiene en muchos casos este producto que es el\ndesayuno de nuestros peque\u00f1os.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-20/el-yogurt-y-la-cadena-de-frio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-20", "comments": []}