{"title": "\u00d3mnibus Nacionales, el mismo precio con menos servicios", "body": "\n\nComo todos conocemos el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba ha generado\nescaseces en todos los sectores de nuestra sociedad y no es menos cierto que\nla mayor parte de nuestro pueblo entiende este fen\u00f3meno y contin\u00faa trabajando\npor salir adelante.\n\nHay algo que quiero expresar y son de las tantas cosas que pueden ser evitadas\ny no generar comentarios y molestias a la poblaci\u00f3n. Tuve ocasi\u00f3n de abordar\nel \u00d3mnibus procedente de la ciudad de Manzanillo el pasado 17 de septiembre a\nlas 6:00 a.m. en la terminal de \u00d3mnibus Nacionales de la provincia de Sancti\nSp\u00edritus; seg\u00fan pude conocer por los viajeros el mismo corresponde a la salida\nde las 10:30 p.m. del d\u00eda 16 del referido mes, pude apreciar que el carro no\ncontaba con aire acondicionado, el servicio sanitario estaba cerrado,\ndesconozco las causas, no ten\u00eda audio, ni reloj, ni televisor, viajaban madres\ncon ni\u00f1os peque\u00f1os los cuales lloraban por el calor; s\u00ed un buen trato por\nparte de la tripulaci\u00f3n; sin embargo, pese a todo lo anterior el precio del\npasaje era el mismo o sea el de un servicio de primera. No s\u00e9 si al fijar el\nprecio del pasaje el Ministerio de Finanzas y Precio tom\u00f3 en consideraci\u00f3n\nrebajar el mismo cuando no se pueda brindar un servicio de calidad.\n\nNo todas las personas que se someten a un viaje de tantas horas lo hacen por\nvacacionar, muchas realizan los mismos por problemas de enfermedad o\npersonales y familiares, siendo muchos de ellos personas que ganan una\njubilaci\u00f3n o salarios m\u00ednimos. considero que aspectos como estos deben ser\nanalizados por qui\u00e9n corresponda, pues siempre se puede mejorar la atenci\u00f3n a\nla poblaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-22/omnibus-nacionales-el-mismo-precio-con-menos-servicios", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-11-22", "comments": []}