{"title": "Incumplidos compromisos en el otrora central Ma\u00f1alich", "body": "\n\nEl pasado 2 de enero visit\u00e9 las instalaciones del que fuera el central\nGregorio Arl\u00e9s Ma\u00f1alich, de Melena del Sur. Seg\u00fan se public\u00f3 en Granma en\nseptiembre del 2005 en la 2da. etapa de la tarea \u00c1lvaro Reynoso, estaba\ncontemplado \"guardar en conservaci\u00f3n\", y sus instalaciones y almacenes\nprincipales ser\u00edan dedicados a producciones o a brindar servicios de car\u00e1cter\nsocial.\n\nEn esta visita pude apreciar que esto no se ha cumplido en toda la magnitud,\nlas instalaciones han sido desmontadas y da\u00f1adas por el tiempo y no se\nutilizan con fines econ\u00f3micos y sociales.\n\nQuisiera que el grupo AZCUBA pudiera informar acerca de esta situaci\u00f3n y los\nplanes futuros.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-29/incumplidos-compromisos-en-el-otrora-central-manalich", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-29", "comments": []}