{"title": "Una tienda de menos de un a\u00f1o con peligro de derrumbe", "body": "\n\nEn la esquina de las calles Mart\u00ed y Dr. Codina de la ciudad de Manzanillo, fue\nabierta hace apenas un a\u00f1o la tienda \"La Violeta\", perteneciente al Fondo\nCubano de Bienes Culturales y que comercializa art\u00edculos artesanales y otros\nobjetos diversos. El establecimiento se acondicion\u00f3 en un antiguo local que\nocupa la planta baja de un edificio; se hizo una inversi\u00f3n considerable a\njuzgar por el movimiento de obra que all\u00ed se despleg\u00f3 y por los elementos\nconstructivos modernos y elegantes que ahora lo conforman y atraen la atenci\u00f3n\nde los transe\u00fantes. En su interior se exponen con muy buen gusto las obras de\narte que est\u00e1n a la venta.\n\nEl 17 de enero pas\u00e9 por all\u00ed y me acerqu\u00e9 a una de las vidrieras; cual no\nser\u00eda mi asombro cuando veo un cartel con una inscripci\u00f3n que dice: \u00a1Cuidado!\npeligro de derrumbe, y una flecha apuntando hacia arriba directamente a un\nbalc\u00f3n que, efectivamente, en lo alto, amenaza caer en cualquier momento. Me\nalej\u00e9 casi corriendo de all\u00ed mientras las preguntas surg\u00edan en mi mente: \u00bfc\u00f3mo\nes posible que este lugar, que apenas ha comenzado a cumplir su funci\u00f3n\nsocial, ya est\u00e9 proclamando avisos con el objetivo de alejar a los clientes en\nvez de atraerlos?, \u00bfc\u00f3mo es posible que se hiciera tal inversi\u00f3n sin tener en\ncuenta el estado general de la estructura?; \u00bfqui\u00e9n emiti\u00f3 el dictamen t\u00e9cnico\nde obra para autorizar su uso como un centro comercial que ya se declara como\nsitio peligroso?, \u00bfno miraron hacia arriba?, \u00bfo es que el quebrantamiento de\nese balc\u00f3n y su peligro de derrumbe ocurrieron de ayer para hoy?, \u00bfhabr\u00e1 otro\nnombre que darle a eso si no es barrabasada?\n\n\u00a1Y pensar que cosas como esas suceden en medio de toda una campa\u00f1a por la\neficiencia y contra la chapucer\u00eda!\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-24/una-tienda-de-menos-de-un-ano-con-peligro-de-derrumbe", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-01-24", "comments": []}