{"title": "Violaciones y medidas por mal funcionamiento en farmacia de Luyan\u00f3", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 20 de junio del 2014 se public\u00f3 una carta titulada Vale la\npena, don\u00adde Arait Gonz\u00e1lez Noda, quien reside en Juan Alonso 567 e/ Infanz\u00f3n\ny Juan Abreu, Lu\u00adyan\u00f3, municipio de Diez de Octubre, refiere problemas de\nfuncionamiento en la farmacia de Jardines y Teresa Blanco ubicada en ese\nte\u00adrritorio.\n\nPara la tramitaci\u00f3n correspondiente se cons\u00adtituy\u00f3 una comisi\u00f3n provincial\nintegrada por:\n\n\u2022 Dra. Nelly Cristina Valdivia Onega, vice\u00addi\u00adrectora provincial (presidenta).\n\n\u2022 Dra. Enrieta A. Callaba Alac\u00e1n, jefa pro\u00advincial de Medicamentos y\nTecnolog\u00eda M\u00e9\u00addica.\n\n\u2022 Lic. Odalys Hern\u00e1ndez Batista, es\u00adpe\u00adcia\u00adlista de la secci\u00f3n de Servicios\nFarmac\u00e9uticos.\n\nDentro de las acciones realizadas estu\u00ad\u00ad\u00advie\u00adron:\n\nEntrevistas a la promovente, al delegado de la circunscripci\u00f3n, a directivos\nde la Unidad Empresarial de Base de Farmacias del municipio de Diez de\nOctubre, y a la administradora de la farmacia, adem\u00e1s de realizarse 49\nen\u00adcuestas a la poblaci\u00f3n, e inspeccionarse los documentos de la farmacia en\nla Direcci\u00f3n de la Red de Farmacias del municipio de Diez de Octubre.\n\nComo resultado de la entrevista realiza\u00adda a la promovente, se reafirman los\nplanteamientos emitidos en la carta publicada, relacionados con la demora en\nel despacho de los medi\u00adcamentos y la indolencia de la administrado\u00adra an\u00adte\nel reclamo de la poblaci\u00f3n para ser aten\u00addida.\n\nDurante la visita a la entidad detectamos una de las puertas cerrada para el\np\u00fablico, que esperaba en el portal, y a la administradora dis\u00adpensando\nmedicamentos a la poblaci\u00f3n, ante la falta de dependientes.\n\nPor todo lo anteriormente expuesto calificamos la queja Con Raz\u00f3n toda vez que\nse de\u00admostr\u00f3 la existencia de una demora excesiva para la adquisici\u00f3n de los\nmedicamentos, mo\u00adtivado por el d\u00e9ficit ocasional de dependientes y el\nincumplimiento de las indicaciones re\u00adferentes a que todos los trabajadores de\nla farmacia, autorizados para la dispensaci\u00f3n de me\u00addicamentos, acudan a dar\neste servicio de manera priorizada, postergando cualquier otra funci\u00f3n que\nest\u00e9n realizando mientras existan personas en espera de ser atendidos.\n\nLa comisi\u00f3n identific\u00f3 violaciones administrativas en el reporte de las\nausencias de los trabajadores, lo que traduce falta de actuaci\u00f3n oportuna de\nlos directivos de la Unidad Em\u00adpresarial de Base para solucionar la\nproblem\u00e1tica planteada.\n\nSe demostr\u00f3 falta de capacitaci\u00f3n de los nuevos trabajadores ante la\ndispensaci\u00f3n de los medicamentos.\n\nEl sistema de trabajo de la Unidad Em\u00adpre\u00adsarial de Base carece de un\nmecanismo que le permita monitorear el funcionamiento diario de las unidades\nsubordinadas.\n\nAl concluir el proceso investigativo se realizaron los an\u00e1lisis\ncorrespondientes, ejecut\u00e1ndose medidas organizativas tales como:\n\nReordenamiento del recurso humano, com\u00ad\u00ad\u00ad\u00adbinando en el mismo turno de trabajo\npersonal de nueva incorporaci\u00f3n con otro de m\u00e1s experiencia en la actividad,\nhaciendo eficaz y efectivo el adiestramiento en el puesto la\u00adboral.\n\nCon inmediatez se abrieron las puertas de la farmacia, que se hab\u00edan mantenido\ncerradas y que ocasionaba malestar en la poblaci\u00f3n, as\u00ed como se estableci\u00f3\nvigilancia activa del funcionamiento de las unidades subordinadas,\nfiscalizando la apertura de las farmacias, adem\u00e1s de visitas sorpresivas a las\nunidades en diferentes horarios con el fin de controlar la permanencia en los\npuestos de trabajo.\n\nSe fij\u00f3 el turno intermedio de trabajo a partir de las 12:00 p.m., lo que\npermite dar cobertura con cuatro dependientes diariamente hasta las 4:30 p.m.\ny con tres dependientes has\u00adta las 8:00 p.m.\n\nDirectivos de la empresa y funcionarios de la secci\u00f3n de Servicios\nFarmac\u00e9uticos de la Direcci\u00f3n Provincial de Salud, mantendr\u00e1n la aplicaci\u00f3n\ndel m\u00e9todo efectivo de encuestas a la poblaci\u00f3n cada mes, hasta que se logre\nrevertir totalmente la opini\u00f3n negativa del pueblo en relaci\u00f3n con esta\nunidad.\n\nSe realiz\u00f3 un an\u00e1lisis de los hechos en el marco del Consejo de Direcci\u00f3n, en\nel que participaron los directores de todas las unidades empresariales de\nbase, enfatiz\u00e1ndose en las causas y condiciones que estuvieron motivando\ninsatisfacci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y en el que se dio a conocer el plan de medidas\nadoptado para que hechos como este no se repitan.\n\nSe aplicaron las siguientes medidas administrativas:\n\nA la administradora, se le aplic\u00f3 la medida disciplinaria consistente en\ndemoci\u00f3n de\u00adfi\u00adnitiva a un cargo de inferior categor\u00eda, no pu\u00addiendo recibir\nest\u00edmulos adicionales a su sa\u00adlario oficial durante un t\u00e9rmino de seis me\u00adses.\n\nA la directora de la Unidad Empresarial de Base, por su responsabilidad ante\nla ocurrencia de los hechos, se le aplic\u00f3 una medida ad\u00administrativa\nconsistente en amonestaci\u00f3n an\u00adte el Consejo de Direcci\u00f3n de la entidad.\n\nSe le ofreci\u00f3 respuesta a la promovente quien mostr\u00f3 satisfacci\u00f3n con nuestras\nacciones.\n\nFraternalmente,\n\n  \nDr. Reinol Garc\u00eda Moreiro  \nDirector Provincial de Salud\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-19/violaciones-y-medidas-por-mal-funcionamiento-en-farmacia-de-luyano", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-20/vale-la-pena", "is_response": true, "date": "2014-09-19", "comments": ["Ley de Proteccion al consumidor: Uno de los tantos instrumentos para organizar y disciplinar ", "Si todos aquellos a los que se les paga para trabajar en los diferentes niveles y cargos cumplieran con su OBLIGACI\u00d3N de hacerlo, fiscalizando, controlando no tendr\u00edan que esperar a que una queja salga publicada en un medio de comunicaci\u00f3n para enterarse de lo que pasa en su organismo o empresa y esto no es solo en dicha farmacia y s\u00ed a nivel nacional. Existen controles ultrapasados que ya hace tiempo deber\u00edan ser excluidos de las funciones del personal de farmacia. Aquellas tarjetas de estiba donde tienen que dar baja a un medicamento vendido mientras lo despachan es una tortura tanto para el farmac\u00e9utico como para la paciencia de la persona que espera. En el siglo XXI a\u00fan no se le ha ocurrido a muchos buscar una soluci\u00f3n para agilizar la prestaci\u00f3n de servicios. Cada d\u00eda que pasa la tecnolog\u00eda se moderniza para facilitar la vida de los humanos y con esta la Edad de Piedra o de las Cavernas est\u00e1 desterrada.", "Hace falta una ley y un organismo que proteja los derechosde los  ciudadanos (no solo del consumidor) y que al igual que la Contralor\u00eda General, conozca de las denuncias de la poblaci\u00f3n y verifique y controle la actuaci\u00f3n de los organismos y entidades ante las violaciones que se cometen con la poblaci\u00f3n y que tenga atribuciones para llevar a los responsables a los tribunales de ser necesario.", "\"adem\u00e1s de realizarse 49 en\u00adcuestas a la poblaci\u00f3n\"\nPienso que quisieron decir que ecuestaron a 49 personas. ", "Las demoras en las Farmacias es un problema que esta bastante generalizado y cada a\u00f1o sera peor, pues la poblacion se envejece y por consiguiente mas personas tendremos que adquirir mas medicamentos, entonces una dependiente para despachar un producto tiene que hacer una cantidad de operaciones que logicamente le llevan tiempo con cada personas. Hay que pensar en un mecanismo mas agil sin perder el control para no dar lugar a la ilegalidad, y lo de los tarjetones piensen en algo mejor, que esto tambien es un problema y las almohadillas sanitarias hasta la libreta de abastecimiento. Hasta donde vamos a llegar. "], "original_letter_info": {"title": "Vale la pena", "body": "\n\nSoy una joven que admiro, disfruto y apren\u00addo de la labor del profesor-\npsic\u00f3logo Manuel Calvi\u00f1o y pertenezco al selecto club de los que pudimos\nadquirir su libro (que sugiero a todos), hom\u00f3nimo con su excelente programa\ntelevisivo. Uno de los Escritos con Psico\u00adlog\u00eda que nos presenta el profesor\nCalvi\u00f1o se titula Estamos en Cuba, pues es esta la respuesta que \u00e9l recibi\u00f3 o\nescuch\u00f3 dar a otros, ante determinadas situaciones. Sin dudas que todos\npo\u00addr\u00edamos pensar en que esta es una insustituible respuesta ante alguien que\nse asombra del calor abrasador de nuestra isla, o de la belleza de nuestros\npaisajes, o de la sabrosura con que se disfruta aqu\u00ed un concierto de Van Van,\no del fervor con que se defiende en cualquier esquina un equipo de pelota, o\nde la ciencia que se aplica a un juego de do\u00admin\u00f3\u2026 en fin, por tantas razones\npodr\u00edamos afirmar con orgullo que \u00a1estamos en Cuba!, pero no es ninguna de\nestas las razones que describe el profesor, sino situaciones de indisciplinas\nen nuestro pueblo, tan inexplicables como aborrecibles, ante las cuales\napareci\u00f3 la frase como una \u201cjustificaci\u00f3n\u201d.\n\nSin dudas, resulta muy doloroso que tengamos que reconocer estos sucesos y\nmuchos estamos haciendo todo y m\u00e1s por desterrarlos de nuestra realidad, pero\nm\u00e1s doloroso a\u00fan resulta cuando se viven experiencias que tambi\u00e9n podr\u00edan\nhaber sido descritas por el profesor. El pasado 8 de mayo, aproximadamente a\nlas seis de la tarde, al regresar de mi trabajo, me dirig\u00ed a mi farmacia, que\nse encuentra en la esquina de las calles Teresa Blanco y Jard\u00edn, en Luyan\u00f3, en\nel capitalino municipio de Diez de octubre. Pregunt\u00e9 por el \u00faltimo de una cola\nde aproximadamente diez personas, me puse a conversar con una amiga que me\nhac\u00eda compa\u00f1\u00eda y tras 20 minutos de espera, ambas nos percatamos de que\ntodav\u00eda estaban en el mostrador las personas que compraban cuando llegamos.\nHicimos el comentario y uno de los \u201cdesesperados\u201d dijo que ya llevaba all\u00ed m\u00e1s\nde media hora. La situaci\u00f3n es perfectamente explicable al observar que solo\nhab\u00eda un de\u00adpendiente prestando el servicio, mientras la administradora y otra\ndependienta trabajaban en un bur\u00f3, al fondo del sal\u00f3n. Sin dudas, un\ninmejorable ejemplo de organizaci\u00f3n del trabajo en una instituci\u00f3n que existe\npara atender al p\u00fablico. No pude evitar ir a conversar con la administradora,\nque me explic\u00f3 que ella estaba haciendo un arqueo de caja, que era lo que le\ntocaba en ese momento, \u201creconoci\u00f3\u201d que la dependienta deb\u00eda haberse ido desde\nlas 4:30 y sin embargo todav\u00eda estaba all\u00ed (no despachando, sino haciendo\npapeles) y que la que deb\u00eda acompa\u00f1ar al que despachaba estaba ausente,\ndej\u00e1ndome muy claro que a m\u00ed lo que me tocaba era esperar. Pero todav\u00eda no era\nsuficiente: la muchacha que me anteced\u00eda en la cola tra\u00eda un certificado\nm\u00e9dico para que llenaran su tarjet\u00f3n y poder comprar su medicamento, pero el\njoven, \u00fanico dependiente le dijo (la verdad muy amablemente) que \u00e9l era nuevo\ny no sab\u00eda hacer eso (ciertamente se le notaba temeroso al hacer los \u201cvales\u201d y\nle costaba encontrar los medicamentos en los armarios) as\u00ed que ella tendr\u00eda\nque regresar al otro d\u00eda por la ma\u00f1ana para que la atendieran las que sab\u00edan.\nLa muchacha reclam\u00f3 su derecho, l\u00f3gicamente por su necesidad de consumir el\nmedicamento, y ante la sugerencia del joven de que viera si la administradora\nquer\u00eda hac\u00e9rselo, esta acudi\u00f3 y asumi\u00f3 el tr\u00e1mite, no sin antes intercambiar\ncomentarios con el p\u00fablico ya exaltado, haciendo gala de una \u201ceducaci\u00f3n\u201d que\nno considero necesario describir y dej\u00e1ndonos claro que para ella era muy\nnormal que su trabajador novel no supiera hacer lo que deb\u00eda saber hacer y que\nno entend\u00eda nuestro estr\u00e9s.\n\nInevitablemente muy molesta recib\u00ed mi pro\u00ad\u00adducto y, casi una hora despu\u00e9s de\nhaber llegado, me retir\u00e9 del lugar, a la saz\u00f3n de los inextinguibles\ncomentarios de mis vecinos que todav\u00eda demorar\u00edan en ser atendidos. Una vez\nm\u00e1s la reflexi\u00f3n del profesor Calvi\u00f1o en mi cabeza, para seguir alimentando la\nvoluntad de combatir en todas las trincheras, para que un d\u00eda, lo que hoy es\npara algunos una penosa respuesta, se convierta para todos en una incr\u00e9dula\npregunta: \u00bfestamos en Cuba? Yo tambi\u00e9n estoy convencida de que vale la pena.\n\nArait Gonz\u00e1lez Noda  \nJuan Alonso 567 e/ Infanz\u00f3n y Juan Abreu,  \nLuyan\u00f3, municipio de Diez de octubre\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-20/vale-la-pena", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-20", "comments": ["Eso que le ocurri\u00f3 a Arait \u201ces normal\u201d y no solo en ese lugar. Algo que falta en todas las farmacias y otros establecimientos comerciales es la informatizaci\u00f3n lo que evitar\u00eda el exceso de controles que los/las trabajadores/as de estas dependencias deben llevar, muchos son r\u00e1pidos en sus funciones pero no es solo despachar, sino tambi\u00e9n  tiene que ir actualizando las tarjetas de estivas al momento de la venta. \nAlgo parecido ocurre con los famosos cuadre de cajas interminables en todas las dependencias comerciales. Qu\u00e9 vamos a hacer?, Vale la pena esperar...\n", "Eso es llover sobre lo mojado.\nEs verdad que el profesor calvi\u00f1o es muy buen profesional y todo eso, pero lo primero es que el libro que publico solo imprimieron unos pocos ejemplares y seguro que pocos lo pudieron comprar, ahhh seguro que vas a una feria del libro en venezuela y hay todos los que quieras.\nEl problema de las malas caras y los atropellos cuando se atiende a un cliente, no al publico, el nombre es cliente, eso en cuba es una cosa normal, debemos ser el pais que mas mal trata a los nativos o sea a los cubanos, todo lo bueno para los extranjeros.\nMi consejo y debe ser el de calvi\u00f1o, no se deje meter el pie y cuando esto pase reclame, es verdad que el 100% de las veces no resuelve nada, pero al menos se desahoda y le dice unas cuantas verdads en la cara a quien se las merece.", "El pais debe asignar una cantidad de dinero a poner la infraestructura debida en estas instalaciones. Sistemas para informatizar esto se han hecho, conozco en la UCI uno que quiz\u00e1s se ajuste, pero como con otros tanto que quedan guardados quien sabe donde, siempre resultan inviables para el pa\u00eds porque no existe infraestructura para esto. Supuestamente se quiere informatizar el pa\u00eds para agilizar todos los procesos, pero realmente no se asignan recursos a las entidades para lograr esto.", "Mas de lo mismo. Esto se va a acabar cuando al cubano le entre en la cabeza que los servicios son para que el cliente quede conplacido. El respeto es un derecho por educacion pero en las Empresas de Servicio es ademas una estrategia de venta, buen servicio + buen trato = mas venta + cliente feliz, cuando esto se cumple el cliente quiere regresar al establecimiento por voluntad propia y no porque no le queda mas remedio. ", "Trabajo en la misma cuadra de la farmacia y continuan los problemas, la demora, el maltrato y el desanimo en el momento de atender al cliente. Si es horario de almuerzo no vayas, porque todas almuerzan a la misma vez y no atienden aunque haya cola."]}}