{"title": "Una necesaria informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n", "body": "\n\nMi esposa y yo coment\u00e1bamos lo complicado que es diferenciar la situaci\u00f3n\nactual de los diferentes mercados agropecuarios de acuerdo con las \u00faltimas\nmedidas tomadas con relaci\u00f3n a la comercializaci\u00f3n de estos productos.\nExisten:\n\n\u2022 Mercados de oferta y demanda\n\n\u2022 Mercados estatales\n\n\u2022 Mercados arrendados por cooperativas no agropecuarias\n\n\u2022 Mercados arrendados por CCS, CPA y UBPC\n\n\u2022 Cuentapropistas y carretilleros con licencia (expendedor de productos\nagropecuarios)\n\n\u2022 Mercados del EJT ( Ej.: el de Santa Ca\u00adta\u00adlina y Diez de Octu\u00adbre)\n\nSer\u00eda \u00fatil que un periodista hiciera un reportaje aclarando las diferentes\nformas de comercializaci\u00f3n de productos agropecuarios de acuerdo con las\n\u00faltimas medidas tomadas por la direcci\u00f3n del pa\u00eds, para que la poblaci\u00f3n sepa\ndiferenciar precios, calidad de los productos, etc.\n\nEvelio Barros Esquerre  \nPoey 158, e/ Estrada Palma y Libertad, apto. 21, 1er. piso, Santos Su\u00e1rez,\nDiez de Octubre. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-12-12/una-necesaria-informacion-a-la-poblacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-12-12", "comments": ["Que mas da quien nos venda los productos del agro si todos nos extorsionan!!! hace unos a\u00f1os la libra de frijol negro costaba al bolsillo del cubano 5.00 cup, el metodo de producirlo no ha cambiado en lo absoluto, el modo de obtenerlo se encarece por el factor mano de obra, pero amigos mios, de 5.00 al 15.00 ? no les parece abusivo? Mi considerancion es que el estado y solo el estado es el capaz de ponerle freno a esto, el debe dictar los precios, pero precios justos, no los que dictan la bolsa negra en la calle como muchas veces sucede. Si por ejemplo el precio del mismo frijol fuera de 7 u 8 pesos, el revendedor no tendria otra opcion que bajarle el precio, pues se le quedaria estancado, pero no, el mis mo estado es quien lo pone hasta mas alto. Ahora anda por ahi un listado de precios \"modicos\" para las ferias de fin de a\u00f1o....el concepto \"modico\" se ha perdido, revisando cada uno vemos que las diferencias son m\u00ednimas respecto a los que estan ahora....", "yo le agregaria a esta carta de evelio que el estado ha generado un monton de inventos y formas de comercializacion y los precios lejos de bajar o contenerse han subido estrepitosamente, sin huracanes y sin sequia, lo que demuestra la incapacidad del estado para resolver este problema que a juicio compartido con el compa\u00f1ero Raul es de SEGURIDAD NACIONAL.", "Lo m\u00e1s importante, en medio de todo eso, es que estas medidas poco han aportado a que aumente la producci\u00f3n agr\u00edcola. La falta de competencia real (nada se hace para evitar la confabulaci\u00f3n entre vendedores) hace que la presi\u00f3n no sea sobre el comerciante o el productor, sino sobre el consumidor. Los primeros ganan suficiente vendiendo poco, no tienen por qu\u00e9 producir o comercializar m\u00e1s. En mi opini\u00f3n, todav\u00eda no se ha dado en el clavo con un incentivo m\u00e1s efectivo a la producci\u00f3n. Al final, en esa cadena hay quienes se est\u00e1n haciendo millonarios, pero no a costa de producir m\u00e1s, sino de esquilmar al pueblo. Y al pueblo hay que protegerlo en primer lugar. ", "El mi\u00e9rcoles en ARTV entrevistaron a un dirigente del Grupo Empresarial de la Agricultura, hablando de c\u00f3mo se conforman los precios en el \u201cexperimento\u201d de la provincia de Artemisa. Lo m\u00e1s interesante de todo fue o\u00edrlo hablar de todas las \u201cformas productivas\u201d que intervienen en la cadena de precios, era algo as\u00ed como Productores \u2013 UBPC \u2013 Grupo Empresarial \u2013 Empresa de Mercados \u2013 Mercados. Cualquiera que tenga dos dedos de frente se da cuenta de que la \u00daNICA FORMA PRODUCTIVA REAL ES EL PRODUCTOR, los dem\u00e1s son par\u00e1sitos que viven de los productores, y que para mantener sus carros, celulares, oficinas, computadoras y salarios le cargan a la poblaci\u00f3n todo el aumento de los precios. ", "En occasion anterior envi\u00e9 un comentario a Granma sobre este tema, que no se public\u00f3. Ahora al poder leer  las disposiciones del Ministro de Agricultura para las ferias de fin de a\u00f1o, pude constatar que establece un tope en los precios que coincide con lo que envi\u00e9 en el comentario antes citado.\nPor qu\u00e9 no se hace de forma estable?\nTengo otro punto de vista con respecto a los dirigentes de la agricultura,  que consideran que al ponerse un techo en los precios, se volver\u00e1 a deprimir la producci\u00f3n agricola nacional.\nModestamente sigo este tema y en especial he podido constatar que en algunos pa\u00edses latinoamericanos se ponen topes y esto no sucede, a pesar de que en sus modelos economicos impera el mercado.\nREFLEXIONEMOS Y NO SEAMOS COMPLICES DE LOS QUE ESTRANGULAN AL PUEBLO ELEVANDO ARTIFICIALMENTE LOS PRECIOS DE LOS ALIMENTOS BASICOS."]}