{"title": "Informa la Uni\u00f3n de Ferrocarriles de Cuba sobre  el Tren Especial Habana-Santiago", "body": "\n\nEl 7 de marzo del 2014 se public\u00f3 en el peri\u00f3dico Granma, en la secci\u00f3n cartas\na la Direcci\u00f3n, con el t\u00edtulo Tren \u00bfEspecial? Habana-San\u00adtiago, una queja\nformulada por J. L. Mart\u00ednez Curbelo, donde narra las dificultades durante su\ntraslado en el tren No. 1 el d\u00eda 14 de febrero del presente a\u00f1o.\n\nAl compa\u00f1ero Mart\u00ednez Curbelo se le visit\u00f3 y se le explicaron todas las\ncuestiones que incidieron en las de\u00admoras y afectaciones por \u00e9l narra\u00addas.\n\nLamentamos las molestias ocasionadas y por esta v\u00eda reiteramos nuestra\nsolicitud de disculpas a \u00e9l y a todos los pasajeros que viajaban en ese tren.\n\nLos coches que hoy sirven nuestros trenes nacionales fueron adquiridos, seg\u00fan\nlas posibilidades econ\u00f3micas de nuestro pa\u00eds, de segunda mano, algunos\nacumulan m\u00e1s de 50 a\u00f1os de explotaci\u00f3n, de distintos tipos y l\u00edneas ya\ndescontinuadas en la actualidad, lo que dificulta la adquisici\u00f3n de las\npartes, piezas y agregados para su adecuada explotaci\u00f3n. Tenemos que agregar\nproblemas organizativos e indisciplinas tecnol\u00f3gicas que sin dudas est\u00e1n\npresentes en nuestro trabajo y contra las cuales estamos centrando nuestros\nesfuerzos. Todo esto, uni\u00addo a un r\u00e9gimen de sobreexplotaci\u00f3n ha acelerado su\ndeterioro, lo que nos ha obligado a disminuir la velocidad de circulaci\u00f3n, la\nfrecuencia de salidas de los trenes de diarias a salidas cada tercer d\u00eda, la\ncantidad de coches por trenes y la cancelaci\u00f3n incluso de algunos servicios\nco\u00admo es el caso de los trenes Ha\u00adba\u00adna-Holgu\u00edn cancelado ya hace m\u00e1s de ocho\na\u00f1os.\n\nLa constancia, labor e iniciativa de los trabajadores del ferrocarril unido a\nun esfuerzo del pa\u00eds por mantener los niveles alcanzados en la transportaci\u00f3n\nde personal en este medio de transporte, ha permitido mantener en explotaci\u00f3n\nestos equipos que de otra forma ya estar\u00edan de baja.\n\nEn el caso espec\u00edfico de la queja publicada del compa\u00f1ero Mart\u00ednez Curbelo,\nlos constantes fallos y las exigencias para la explotaci\u00f3n de los coches\nfranceses con aire acondicionado y del grupo generador que lo alimentaban\nmotivaron la cancelaci\u00f3n definitiva de este servicio especial y en la\nactualidad se trabaja en la habilitaci\u00f3n de estos equipos en coches con\nventanillas.\n\nEn la actualidad y como parte del Programa de Desarrollo Ferroviario\nimplementado por el pa\u00eds y que en su primera etapa ha estado concentrado en\nelevar el estado t\u00e9cnico de las v\u00edas f\u00e9rreas que permitan recuperar las\nvelocidades de dise\u00f1os y aumentar la seguridad de circulaci\u00f3n, se gestiona la\nadquisici\u00f3n de nuevos coches, costosa inversi\u00f3n que se negocia con empresas\nex\u00adtranjeras, lo que nos permitir\u00e1 la sustituci\u00f3n total del parque de coches\nque hoy son utilizados en los trenes nacionales, permitiendo con ello aumentar\nlas frecuencias de salidas y lograr restablecer los servicios cancelados con\nel confort y la se\u00adguridad que merece nuestro pueblo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-15/informa-la-union-de-ferrocarriles-de-cuba-sobre-el-tren-especial-habana-santiago", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/tren-especial-habana-santiago", "is_response": true, "date": "2014-08-15", "comments": ["Extra\u00f1o no ver coletillas.En el texto de la respuesta, podian haber puesto 30, 40, de a\u00f1os de explotaci\u00f3n de los coches, en vez de 50; el resto es pura justificaci\u00f3n y burocracia, no se porque nustros directivos firman politicas de calidad y las ponen en cuanto lugar visible haya, si han olvidado un principio fundamental de los sistemas de gesti\u00f3n:la satisfacci\u00f3n de sus clientes, gracias y buenos d\u00edas", "Seg\u00fan la queja del cliente, aunque los coches estaban climatizados al inicio y limpios, no se les vendi\u00f3 nada de alimentaci\u00f3n y la indemnizaci\u00f3n por un valor \u00ednfimo. Cuando las indemnizaciones tengan que salir del bolsillo de los encargados de la prestaci\u00f3n de un servicio pago y no del Estado que siempre es quien paga por los errores de los verdaderos responsables, \u00e9stos ser\u00edan m\u00e1s cuidadosos en sus funciones y la dedicaci\u00f3n en cumplir sus obligaciones ser\u00eda mucho mayor. Los coches, como informado y todo el tiempo que llevan de explotaci\u00f3n, no tienen nada que ver con las justificaciones expresadas en la respuesta pues el reclamante hace referencia a las locomotoras y no a los coches. No hace mucho tiempo se inform\u00f3 a trav\u00e9s de estos medios la compra de un lote de locomotoras nuevas aunque como informado aqu\u00ed, la culpa es de los coches.", "Jorge # 2.\nEn casos como estos, el Estado como Persona Jur\u00eddica, est\u00e1 obligado a indemnizar al cliente, pero tiene el derecho de querellarse contra el 3ro. responsable que origin\u00f3 el problema. Si un empleado en el ejercicio de su cargo comete una afectaci\u00f3n LE TOCA A LA ENTIDAD QUE LO REPRESENTA ASUMIR Y  ESTA APLICARLE AL INFRACTOR LAS MEDIDAS QUE CORRESPONDAN, y de esto el cliente no tiene  qu\u00e9  enterarse. Lo que pasa es que desgraciadamente en nuestro pa\u00eds muchos de los que dirigen y tienen facultades y poder decisorio no lo aplican, porque no lo saben, son mal asesorados o porque senclllamante no respeta las Leyes en especial la Constituci\u00f3n. Que por dem\u00e1s los que est\u00e1n dise\u00f1ados para ello tampoco exigen. ", "(eleuterio # 3) Es as\u00ed mismo, estoy de acuerdo contigo la Entidad Responsable es el Estado, en este caso representada por el empleado.\nGracias, Abrazos", "Hasta cuando las justificaciones"], "original_letter_info": {"title": "Tren \u00bfespecial? Habana-Santiago", "body": "\n\nEl pasado 10 de febrero me presento en la agencia de pasajes Viajero del\nmunicipio del Cotorro donde compramos cuatro pasajes para el tren especial\nHabana-Santiago de Cuba para el d\u00eda 14 de febrero con hora de salida 6:27\np.m., donde ir\u00edamos a pasarnos un fin de semana para conocer la ciudad. Como\nse estipula nos presentamos el d\u00eda de la partida una hora antes para\nrectificar nuestros pasajes.  \nAcerc\u00e1ndose la hora de salida nos informan que el tren iba a demorar por estar\nsus coches en el taller. Despu\u00e9s de esperar, la hora final de salida fue 9:50\np.m. En general las condiciones del coche estaban bien: buen aire\nacondicionado, buen trato de la ferromoza, buena limpieza y el viaje march\u00f3\nnormal hasta las 6:00 a.m. del d\u00eda 15 cuando al llegar a la terminal de Ciego\nde \u00c1vila informan \"rotura total de la locomotora\". Despu\u00e9s de esperar tres\nhoras (hasta las 9:20 a.m.) resuelven tomar una locomotora de la propia\nterminal para llegar hasta Camag\u00fcey donde habilitar\u00edan otra locomotora que nos\nllevar\u00eda a nuestro destino.  \nPara sorpresa nuestra al llegar a Camag\u00fcey a eso de las 11:00 a.m. no llevan a\ncabo el cambio de locomotora y solo se disponen a cargar la planta, lo que\ntom\u00f3 casi tres horas saliendo al fin pasada la 1:00 p.m. Al continuar el viaje\na las 5:00 p.m., a unos cuantos kil\u00f3metros de Cacocum, provincia de Holgu\u00edn,\nnuevamente \"rotura total de la locomotora\" y a la espera del env\u00edo de otra\nlocomotora, esta vez de Cacocum que lleg\u00f3 casi a las 7:00 p.m. y desde ah\u00ed los\ncoches sin electricidad seguimos en marcha, hizo parada en el mismo Cacocum ya\nque hab\u00edan dos pasajeros menores de edad, uno con diarrea y el otro con falta\nde aire. Informando la ferromoza que deb\u00edamos presentarnos el lunes a la\nestaci\u00f3n central de Santiago de Cuba a cobrar una indemnizaci\u00f3n por la falta\nde aire acondicionado del coche y de electricidad.  \nAl fin llegamos a nuestro destino 10:00 p.m .de la noche del s\u00e1bado es decir\n24 horas de viaje.  \nAl presentarnos el lunes 17 en la estaci\u00f3n central de Santiago de Cuba nos\ninforman que no se pod\u00eda indemnizar ya que la ferromoza no hab\u00eda informado que\nnuestro coche (el cinco) estuvo sin aire y sin luz desde Cacocum, solo hab\u00edan\nreportado el coche cuatro. Me mandaron a ver a la jefa de las ferromozas para\nque lo informara y as\u00ed poder cobrar la famosa indemnizaci\u00f3n. Ya muy cansado de\ntanta carrera fui a ver a la jefa y me dice que s\u00ed, que fuera, que se me iba a\npagar. Inconforme ped\u00ed ver al jefe de la estaci\u00f3n, donde fui atendido por el\nsubjefe de la estaci\u00f3n ya que el jefe hab\u00eda salido a llevar una pieza al\ntaller, no muy conforme qued\u00e9 con la explicaci\u00f3n del mismo porque al final ya\nel da\u00f1o estaba hecho.  \nAl fin pude cobrar la indemnizaci\u00f3n que de hecho vi muy poco, 5.50 pesos por\npersona. Me pregunto \u00bfqui\u00e9n paga los da\u00f1os sicol\u00f3gicos de todo el camino donde\nal menos en mi coche iban alrededor de 5 o 6 ni\u00f1os en un tren en el que no\nvendieron nada de comer durante sus 24 horas de viaje, sin agua y el aire\napenas amanece no se siente?, \u00bfpuede un tren as\u00ed, ser especial, donde pagas\ncasi el doble de lo que cuesta un coche regular y al final no tiene nada de\nespecial?  \nLlegamos a la conclusi\u00f3n que no a Santiago de Cuba, a cualquier otra provincia\nno viajar\u00edamos nunca m\u00e1s por Ferrocarriles de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/tren-especial-habana-santiago", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-07", "comments": ["24 horas para recorrer  m\u00e1s de 800kms no es nada comparado con las 12 y hasta 14 horas que se tarda en recorrer los 158 kms que hay entre Santa Clara y Mor\u00f3n eso,si no se rompe la locomotora."]}}