{"title": "Biblioteca sin aire", "body": "\n\nEscribo a ustedes en pos de hacerme eco acerca de un problema que afronta la\nBiblioteca Provincial 1868 de la ciudad de Bayamo.  \nResulta que ese centro es uno de los m\u00e1s antiguos del pa\u00eds, y que desde\nsiempre ha sido catalogado como uno de los pa\u00adtrimonios culturales m\u00e1s ricos e\nimportantes de nuestra provincia de Granma, en cuanto a servicio al cliente se\nrefiere.\n\nTras el paso de los a\u00f1os, este centro fue equipado con tecnolog\u00eda inform\u00e1tica\npara aumentar el diapas\u00f3n de sus servicios (a la altura de lo que exigen los\ntiempos) y hoy en d\u00eda este servicio se ha visto afectado por falta de un aire\nacondicionado que sin lugar a duda es necesario para proteger tan fr\u00e1giles\nrecursos.\n\nMe he acercado en septiembre en varias oportunidades para solicitar ese\nservicio y seg\u00fan cuentan los trabajadores \u201cNo se est\u00e1 prestando por problemas\ncon el aire\u201d; curiosamente les pregunt\u00e9 qu\u00e9 alternativa de soluci\u00f3n han sido\npensadas para solucionar esta problem\u00e1tica y me han respondido que varias, que\nhan hablado con todas las autoridades y niveles correspondientes pero que a\u00fan\nno se tiene respuesta.\n\nY yo me pregunto: \u00bfHasta cu\u00e1ndo persistir\u00e1 este problema, y qui\u00e9n se har\u00e1\ndefinitivamente responsable de encontrarle una soluci\u00f3n? En definitiva el\npueblo demanda de esos servicios para su posterior desarrollo social y no ha\npodido encontrar respuestas.\n\n  \nIv\u00e1n Ren\u00e9 Torres Reyes  \nCalle Ramos Guerra, no. 26 A.  \ne/ Lora y Mas\u00f3. Rpto: Castro  \nBayamo  \nGranma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-17/biblioteca-sin-aire", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-17", "comments": ["\u00bfY que diremos entonces de las municipales, que sobreviven a duras penas y prestan valiosos servicios con sus libros a quienes no siempre disponen de DVD, computadoras, laptops, mp3, y similares? Dense una vuelta nacional y despues me dicen."]}