{"title": "Tampoco en el aeropuerto de Varadero", "body": "\n\nEl viernes 21 de febrero se public\u00f3 en este medio una carta con el nombre:\n\u201cLas obras del aeropuerto y la entrada de acompa\u00f1antes\u201d y ansioso esper\u00e9 la\nrespuesta, si as\u00ed se le puede llamar a la nota enviada por el Presidente del\nIACC publicada el pasado viernes 28 de marzo.\n\nMe dirijo a usted como ciudadano con el deber de se\u00f1alar lo mal hecho y que\nafecta a nuestra sociedad. sucede que lo que pasa en el aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed\nno es algo aislado, es simplemente el reflejo de lo que se viene implementando\nen el Juan G. G\u00f3mez de Varadero, donde se le niega a los familiares de\npasajeros el acceso a salones p\u00fablicos de la terminal a\u00e9rea (seg\u00fan las propias\nregulaciones aeron\u00e1uticas cubanas), la misma que antes de la ampliaci\u00f3n de\nhace dos a\u00f1os era de libre acceso, ahora sin embargo, con m\u00e1s del doble de\ncapacidad y con cuatro puertas m\u00e1s, es solo para pasajeros, lugar donde se\nencuentra la gran mayor\u00eda de los servicios como tiendas, correo, minipunto de\nETECSA, oficinas de aerol\u00edneas y otros incluyendo el bur\u00f3 de informaci\u00f3n.\n\nMe gustar\u00eda saber las justificaciones que el organismo responsable tenga para\nllevar a cabo dicha pol\u00edtica en tiempos en que nuestro pa\u00eds actualiza su\nmodelo econ\u00f3mico, pol\u00edtico y social, eliminando trabas que aquejan al pueblo y\nfrenan el desarrollo de nuestra sociedad.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-04/tampoco-en-el-aeropuerto-de-varadero", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-04", "comments": []}