{"title": "Un espect\u00e1culo dif\u00edcil de olvidar", "body": "\n\nResult\u00f3 triste ver el espect\u00e1culo que, motivado por la necesidad de regresar a\nsus lugares de origen, vivimos en los primeros d\u00edas del 2014, en especial el\npasado s\u00e1bado, d\u00eda 4, en la Terminal de \u00d3mnibus Interprovinciales de Las\nTunas.\n\nNo por ser algo que se repite cada a\u00f1o y en determinadas fechas,\nfundamentalmente d\u00edas de las madres, feriados por el 26 de Julio y d\u00edas de fin\nde a\u00f1o, se adoptan por las autoridades medidas especiales para minimizar estos\nhechos, dejando a la improvisaci\u00f3n las soluciones.\n\nNo pienso sea solo responsable el Ministerio de Transporte en esta falta de\nprevisi\u00f3n. Pienso que todo aquel que, como expresara Ra\u00fal en Santiago en el\nacto por el aniversario 55 de nuestra Revoluci\u00f3n, defienda que esta Revoluci\u00f3n\nes del pueblo y para el pueblo, todo el que pueda encontrar una forma de\nservirle, de hacerla feliz y de minimizar al menos una de sus dificultades,\ndebe tambi\u00e9n considerarse responsable.\n\nEl d\u00eda antes se\u00f1alado \u00e9ramos m\u00e1s de mil, entre potenciales viajeros y\nfamiliares los que desbord\u00e1bamos el local de dicha Terminal, espect\u00e1culo que\nse comentaba se repet\u00eda en Bayamo y otras ciudades del oriente cubano. Ni\u00f1os\nen el piso, ancianos sentados sobre sus equipajes, puertas del and\u00e9n cerradas\npara evitar el trasiego de personas, pero a la vez impidiendo la normal\ncirculaci\u00f3n del aire, formaban parte de este espect\u00e1culo.\n\nTodo esto, a mi modo de ver, evitable, en un pa\u00eds donde todo o casi todo se\npuede poner en funci\u00f3n de una necesidad, ya sea esta un evento meteorol\u00f3gico o\nuna amenaza del imperialismo. \u00bfPor qu\u00e9 no movilizar las guaguas Yutong que se\nutilizan para la transportaci\u00f3n de estudiantes, si estos se encontraban de\nvacaciones? \u00bfPor qu\u00e9 no solicitar a otros organismos con este tipo de equipos\nsu apoyo, aunque fuera para viajes cortos y liberar entonces los de la Empresa\nNacional de estos servicios y poderlos utilizar en viajes largos? \u00bfPor qu\u00e9 no\nplanificar combustible para es-tas situaciones?\n\nEs incre\u00edble describir el abuso y la corrupci\u00f3n que se \"destapa\" en este r\u00edo\nre-vuelto: choferes cargando una Yutong escolar detr\u00e1s de la Terminal al\nprecio de 10 CUC por persona, \u00bfde d\u00f3nde sali\u00f3, autorizado por qui\u00e9n?; choferes\nde V\u00eda Azul \"sin capacidades\" para la taquilla de fallos cargando tres\npersonas en la propia Terminal, solo despu\u00e9s de haber dado marcha atr\u00e1s,\nl\u00f3gico, de haber cargado en la Terminal el dinero iba al Estado, de la forma\nque lo hizo ya sabemos cu\u00e1l fue su destino; asienticos \"port\u00e1tiles\" en las\nYutong que nadie ve y que permiten a los choferes viajar en ellos para vender\nsus asientos de descanso o montar pasajeros adicionales, que en el primer\ncaso, atenta contra la calidad del servicio al constituir una amenaza de\nagotamiento f\u00edsico, capaz de provocar lamentables accidentes.\n\nPara los que como yo tienen un hijo viviendo en la capital y para mi mismo\nhijo, acostumbrado a pasar estos d\u00edas juntos, no es justo pedirnos que nos\nabstengamos de viajar como \u00fanica forma de evitar estas situaciones, cuando\npensamos que las soluciones puedan ser otras.\n\nYa esta situaci\u00f3n pas\u00f3. La Revoluci\u00f3n sali\u00f3 dolida al darles pie a sus\ndetractores a culparla de todo lo acontecido. Pensemos en la pr\u00f3xima avalancha\nde viajes, seguramente para el \"D\u00eda de las Madres\" y demostremos que \u00a1S\u00ed se\npuede!\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-17/un-espectaculo-dificil-de-olvidar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-01-17", "comments": []}