{"title": "En el d\u00eda del ri\u00f1\u00f3n, gracias", "body": "\n\nAnte el incremento de las enfermedades renales, en nuestro p\u00e1is y el mundo, la\nOMS estableci\u00f3 el D\u00eda Mundial del Ri\u00f1\u00f3n.\n\nCada a\u00f1o, en marzo, al celebrar ese d\u00eda los pacientes que padecemos la\ninsuficiencia renal cr\u00f3nica, reflexionamos sobre la atenci\u00f3n y profesionalidad\nque recibimos en los centros de hemodi\u00e1lisis de los hospitales.\n\nLos m\u00e9dicos, enfermeras y otro personal, se esmeran en darnos todo lo\nnecesario para mantener nuestra calidad de vida.\n\nDebemos reconocer en especial a los compa\u00f1eros de los servicios de taxis, que\ncon humanismo, solidaridad y sentido de pertenencia, de madrugada, d\u00eda y\nnoche, nos llevan y recogen en los centros hospitalarios.\n\nTodo es parte integral del sistema de salud de la Revoluci\u00f3n. A los taxis sin\nfronteras, como los calificara el doctor Julio C\u00e9sar Hern\u00e1ndez, nuestro m\u00e1s\nsincero agradecimiento y reconocimiento.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-28/en-el-dia-del-rinon-gracias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-28", "comments": []}