{"title": "De acuerdo con las indemnizaciones por da\u00f1os y perjuicios a los afectados", "body": "\n\nLeo con frecuencia esta secci\u00f3n y me decido a opinar sobre la idea de D. Le\u00f3n\nJim\u00e9nez y R. Pino Orozco sobre la aplicaci\u00f3n de indemnizaciones en el sistema\njur\u00eddico-legal de nuestro pa\u00eds. Lo hago porque considero muy importante esto,\npues con la creaci\u00f3n de comisiones, cambio o separaci\u00f3n de puestos \u2014que son la\nmayor\u00eda de las respuestas que se brindan a las personas en ese peri\u00f3dico\u2014, no\nse resuelven en su esencia las malas pr\u00e1cticas y problemas, de las que son\nv\u00edctimas las personas que se deciden a escribir, pues existe otro tanto que no\nlo hacen porque quiz\u00e1s piensan lo mismo que yo.\n\nIrresponsabilidad, indolencia, maltrato, vandalismo, insensibilidad,\nindisciplinas sociales y de todo tipo, entre otras, que comenten no pocas\npersonas en centros de trabajo, particulares y estatales, a todos los niveles\nde la sociedad, organizaciones, empresas, etc., como lo demuestran las\nestad\u00edsticas que se publican frecuentemente en este diario. Asombra que no\nescapan a esto ni la Educaci\u00f3n, ni la Salud, sectores tan priorizados por la\ndirecci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n y tan sensibles para el pueblo.\n\n  \nPienso que entre otras muchas medidas que pueden tomarse, cualquier acto que\nafecte al Estado o a una persona natural, sea material, econ\u00f3mico, personal,\nf\u00edsico, psicol\u00f3gico, moral o de cualquier \u00edndole, adem\u00e1s de las consecuencias\nadministrativas, penales que de \u00e9l se derivan, el infractor debe de estar en\nla obligaci\u00f3n de resarcir por da\u00f1o o perjuicio descontados de sus ingresos\npersonales a la v\u00edctima de su mal proceder.\n\n  \nEsto deber\u00eda de aplicarse cualquiera que sea el caso, ya sea entre personas\njur\u00eddicas, personas naturales o entre s\u00ed. Por ejemplo, \u00bfqui\u00e9n paga los da\u00f1os\nal propietario de un veh\u00edculo particular que cae en un bache o se aver\u00eda por\nla falta de una se\u00f1al por causa de negligencia de alguien?, \u00bfqui\u00e9n paga el\nestr\u00e9s, el tiempo perdido, dejado de trabajar o de hacer otras funciones, los\ngastos de alimentaci\u00f3n y viajes innecesarios, el da\u00f1o moral o psicol\u00f3gico, la\nindignaci\u00f3n, la impotencia ante lo injusto, la demora innecesaria, la mala\ncalidad, el maltrato y la no atenci\u00f3n que es peor, el peloteo burocr\u00e1tico,\ngastos innecesarios en obsequios y meriendas, el abuso de poder y de\nautoridad?\n\n  \nEso no lo paga ninguna comisi\u00f3n, ni el traslado para otro puesto temporal o\ndefinitivo, donde quiz\u00e1s haga lo mismo o peor. Eso no lo paga la publicaci\u00f3n\nde una respuesta ni la explicaci\u00f3n bonita en la prensa, m\u00e1s para justificar y\nno buscarse problemas que para resolverlo en algunas ocasiones.\n\n  \nQuisiera poder leer un d\u00eda en esta secci\u00f3n una respuesta a un problema tan\nsencillo como este: \u201cse cre\u00f3 la comisi\u00f3n, se tom\u00f3 la medida administrativa con\nlos responsables y los mismos indemnizaron a la misma por da\u00f1os y perjuicios\ncon sus ingresos personales\u201d. Hasta se pudieran publicar m\u00e1s respuestas y\nhubiera menos problemas de espacio, ojal\u00e1 publiquen mi carta y esta provoque\nla pol\u00e9mica y la soluci\u00f3n que hace falta.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-04/de-acuerdo-con-las-indemnizaciones-por-danos-y-perjuicios-a-los-afectados", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-04", "comments": []}