{"title": "Del art\u00edculo \u201cConstruir  f\u00e1bricas con pocas manos\u201d", "body": "\n\nPublicado el viernes 6 de junio, me parece que trabajadores como esos, no solo\nmerecen la admiraci\u00f3n y el respeto de todos, sino tambi\u00e9n que el Partido, el\nGobierno y la empresa donde trabajan, les ayuden a mejorar sus condiciones de\nvida, para evitar las \u201cnubes de mosquitos, roedores, calor, humedad\u2026 y puedan\ntener un merecido descanso despu\u00e9s de 12 horas de un trabajo rudo\u2026\u201d\n\nMe pregunto, \u00bfno se les pudiera resolver, aunque sea, dos semirremolques, (o\ndos guaguas en desuso,) para ser convertidos, uno en almac\u00e9n-cocina-comedor y\nel otro en dormitorio, con mallas en puertas y ventanas, con un acondicionador\nde aire o (al menos) ventiladores\u2026 Y, como son veh\u00edculos sobre ruedas, estos\nlos acompa\u00f1ar\u00edan a los distintos lugares donde vayan a trabajar.\n\nTodos deber\u00edamos de poner nuestros esfuerzos e iniciativas en funci\u00f3n de esos\nh\u00e9roes an\u00f3nimos, que d\u00eda a d\u00eda trabajan conscientemente para que vivamos un\npoquito mejor\u2026\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-04/del-articulo-construir-fabricas-con-pocas-manos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-07-04", "comments": ["Hay Pedro..... Si s\u00f3lo el 10% de nuestros dirigentes atacara los problemas con el mismo esp\u00edritu y objetividad que tu propones ser\u00edamos otro pa\u00eds, puedes estar seguro.\n\nTe felicito por hacer esta observaci\u00f3n, gente como usted es la que hace falta y no la pila de ineptos que tenemos en puestos irremobibles.\n\nSaludos "]}