{"title": "Sobre el v\u00ednculo entre productividad y salario", "body": "\n\nLa respuesta a este vital problema mantiene a\u00fan una controversia importante en\nel seno de nuestro pueblo dividi\u00e9ndolo en dos grandes bandos: los que\nconsideran debe incrementarse primero la productividad y los que creen de\u00adbe\nser primero el salario.\n\nEs bueno percatarnos de que no estamos frente a un problema en el que las\nsoluciones son mutuamente excluyentes, como en el caso del dilema de qu\u00e9 es\nprimero si el huevo o la gallina en la cual, solo con la destrucci\u00f3n del\nhue\u00advo, puede surgir la gallina.\n\nEn el caso de la productividad y el salario, ambos coexisten en el proceso\necon\u00f3mico ac\u00adtual e interact\u00faan estrechamente, impuls\u00e1ndose o fren\u00e1ndose\nmutuamente. Por tanto, en un sistema social como el nuestro, donde los\ntrabajadores son los due\u00f1os de los medios de producci\u00f3n y por ende,\nbeneficiarios directos de los resultados econ\u00f3micos que se obtienen, nada m\u00e1s\nl\u00f3gico que el cambio de la productividad y el del salario en cada entidad\nla\u00adboral individual coexistan y se muevan de forma directamente proporcional,\npara que los trabajadores de la misma se sientan realmente codue\u00f1os directos\ndel centro de trabajo y se esfuercen, conscientemente, en incrementar la\nproducci\u00f3n y la productividad.\n\nPor tanto, la respuesta al dilema planteado al inicio es la siguiente: ninguna\nde las dos va primero; ambas deben ir juntas, pues en el sistema econ\u00f3mico\nactual del pa\u00eds, la productividad y el salario en cada unidad econ\u00f3mica de\u00adben\ncoexistir y desarrollarse unidos y de forma directamente proporcional con los\nresultados individuales de cada entidad econ\u00f3mica establecida.\n\nNo obstante, para que la productividad, y con ella el salario de una entidad\npuedan fluir adecuadamente y alcanzar el mayor desarrollo posible, es\nimprescindible que se lleven a cabo las medidas siguientes:\n\n\u2022 Descentralizaci\u00f3n del proceso productivo, hasta el nivel de cada entidad\necon\u00f3mica, en\u00adtendi\u00e9ndose esta descentralizaci\u00f3n como la po\u00adtestad de la\ndirecci\u00f3n de la entidad de operar con el capital de trabajo (fondo de dinero\ndestinado para la compra de suministros o pagos de servicios necesarios para\nla producci\u00f3n) sin restricci\u00f3n directiva alguna.\n\n\u2022 Tener un fondo salarial flexible vinculado al desarrollo de la productividad\nque pueda ser distribuido dentro de determinados l\u00edmites y con el consenso del\ncolectivo de trabajadores y  \n\u2022 Poder medir la eficiencia de la actividad eco\u00adn\u00f3mica con la aplicaci\u00f3n de\nuna tasa de cambio entre el CUC y el CUP, real y \u00fanica, tanto para la\nproducci\u00f3n como para las empresas.\n\nEsto es algo vital y urgente para la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda, y comoquiera\nque puede y debe aplicarse individualmente a cada entidad econ\u00f3mica por\nseparado, se puede empezar, desde ya, a partir de las unidades que sean\nrentables y en las que, tanto la direcci\u00f3n como los factores y el colectivo,\nest\u00e9n dispuestos a dar el salto.\n\nLoreto Mojena Beltr\u00e1n  \nCalle 240 No. 3940 e/ 51 y 39  \nSan Agust\u00edn, La Lisa, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-31/sobre-el-vinculo-entre-productividad-y-salario", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-31", "comments": ["Oiga amigo Loreto Mojena Beltr\u00e1n, eso esta perfecto pero ese es el gran dilema que tiene nuestra bella isla de Cuba que por ahora no hay deseos de resober por ninguna de las partes entiendace trabajadores y pais.", "Estoy de acuerdo en que la descentralizaci\u00f3n ayudar\u00eda a incrementar la productividad y as\u00ed se plasm\u00f3 en los lineamientos como pol\u00edtica, pero la implementaci\u00f3n de los mismos no es coherente con dicha pol\u00edtica, toda vez que hacia la base lo que se est\u00e1 haciendo en realidad es centralizar, pues para otorgarle facultades a las empresas se ha iniciado un proceso de disminuir el n\u00famero de estas en el pa\u00eds, con la consecuencia que un gran n\u00famero de empresas en el pa\u00eds pasaron a ser UEB.\u00bfCu\u00e1les?. Las empresas de las bases en su mayor\u00eda, por lo tanto a ese nivel lo que ha sucedido es una p\u00e9rdida de facultades, de personalidad jur\u00eddica, estas pasaron a las empresas que por lo general son en las capitales de provincia o en la Habana y por lo tanto las faculatdes se descentralizan a ese nivel, no hacia las base que sufre hoy un proceso inverso y lesivo para la productividad y el desarrollo y no constribuye a que los trabajadores se sientan realmente codue\u00f1os de los medios de producci\u00f3n, pues esta estructura m\u00e1s jerarquirizada los aleja de las desiciones y no es posible aplicar en su justa medida el principio socialista de distribuci\u00f3n del salario de acuerdo al aporte, la calidad y la complejidad, por lo tanto una empresa nacional con direcci\u00f3n en La Habana y muchas UEB en el resto del pa\u00eds, por ejemplo, no es el camino adecuado para comenzar a resolver este dilema, en realidad lo va a incrementar, pues las faculatdes radican a nivel de OSDE, Uniones, Grandes empresas y no en la base y ya en el pa\u00eds hemos pasado por estas estructuras que han demostrado su inviabilidad para los objetivos que tenemos en los lineamientos. Hay que rectificar y otorgarle esas facultades a las empresas de las bases productivas no a niveles intermedios, las grandes empresas son m\u00e1s dif\u00edciles de manejar, las estructuras son m\u00e1s verticales, se incentiva el burocratismo, las relaciones basadas en el poder y la filiaci\u00f3n, hay m\u00e1s reglamentos, m\u00e1s controles, se crean culturas organizacionales conformistas, se tiende r\u00e1pidamente a la desmotivaci\u00f3n de los trabajadores y eso no solo no nos conduce a donde queremos econ\u00f3nicamente, sino que lacera nuestra ideolog\u00eda, la confianza en nuestro proceso y consecuentemente abre espacios a nuestro enemigos. Por tanto estoy de acuerdo con este art\u00edculo, hay que formar empresas m\u00e1s peque\u00f1as, en la bases productivas, con las facultades descentralizadas a ese nivel, empresas m\u00e1s flexibles, de estructuras m\u00e1s planas y habr\u00e1 mas compromiso, m\u00e1s motivaci\u00f3n y mejoraremos en orden econ\u00f3mico, social y pol\u00edtico", "Independientemente de lo planteado por Loreto, tambien es necesario tener definidos por ramas y sectores los objetivos a los cuales se quiere llegar. El eliminar los dise\u00f1os desde arriba para los sistemas de pago como bien dice Loreto permitiria que cada empresa realice su trabajo y lo pague de acuerdo a sus caracteristicas, lo cual no quiere decir que seamos anarquicos en el pago de los salarios, sino que el estado defina una politica salarial unica para el pa\u00eds  y que las empresas dentro de ese entorno puedan realizar las adecuaciones correspondientes.", "El salario representa actualmente una participaci\u00f3n en la producci\u00f3n, el cual est\u00e1 en relaci\u00f3n con lo que el trabajador aport\u00f3 efectivamente al proceso productivo. \nEl factor aporte o productividad es uno de los elementos m\u00e1s importantes que se consideran al valorar el trabajo. Pero muchas veces la productividad no depende s\u00f3lo del trabajador, la cual puede verse afectada por otras variables como la situaci\u00f3n de la empresa, la planificaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda, el mercado internacional, etc.\nAs\u00ed  en un momento determinado el aporte de un trabajador a una empresa cupiera, cuando  las ventas en mercado minorista son excelentes y las mercanc\u00edas se cotizan a un alto precio, o a una empresa agr\u00edcola que produce en favorables condiciones, Que `pasa con los  dem\u00e1s trabajadores  de otras  empresas cuyas situaciones pueden ser bastante cr\u00edticas. En estas circunstancias se penaliza el salario del trabajador y la pregunta que me hago es la siguiente  \u00bfser\u00e1 justo penalizar el salario a los trabajadores cuando el empleador propone metas productiva poco objetiva e inalcanzables y no introduce gradualmente mejoras tecnol\u00f3gicas y sobre todo no prev\u00e9 sus gastos reales  que deben ir en aumento a\u00f1o tras a\u00f1o?\nSobre los hombros de los  trabajadores cae la ineficiencia de los empleadores,  los cuales no planifican bien o  haciendo  bien el c\u00e1lculo de gastos,  sus organismos superiores le mutilan parte del presupuesto.\nPor lo tanto, cuando en los colectivos obreros se vaya a discutir el plan se debe ir  con la verdad en la mano y no so\u00f1ar con metas inalcanzables, pues el salario de los que ejecutan el plan (los  trabajadores) estar\u00eda condenado a la penalizaci\u00f3n desde  el principio y por consiguiente el salario perder\u00eda su objetivo de incentivar la producci\u00f3n. \n", "El salario representa actualmente una participaci\u00f3n en la producci\u00f3n, el cual est\u00e1 en relaci\u00f3n con lo que el trabajador aport\u00f3 efectivamente al proceso productivo. \nEl factor aporte o productividad es uno de los elementos m\u00e1s importantes que se consideran al valorar el trabajo. Pero muchas veces la productividad no depende s\u00f3lo del trabajador, la cual puede verse afectada por otras variables como la situaci\u00f3n de la empresa, la planificaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda, el mercado internacional, etc.\nAs\u00ed  en un momento determinado el aporte de un trabajador a una empresa cupiera, cuando  las ventas en mercado minorista son excelentes y las mercanc\u00edas se cotizan a un alto precio, o a una empresa agr\u00edcola que produce en favorables condiciones, Que `pasa con los  dem\u00e1s trabajadores  de otras  empresas cuyas situaciones pueden ser bastante cr\u00edticas. En estas circunstancias se penaliza el salario del trabajador y la pregunta que me hago es la siguiente  \u00bfser\u00e1 justo penalizar el salario a los trabajadores cuando el empleador propone metas productiva poco objetiva e inalcanzables y no introduce gradualmente mejoras tecnol\u00f3gicas y sobre todo no prev\u00e9 sus gastos reales  que deben ir en aumento a\u00f1o tras a\u00f1o?\nSobre los hombros de los  trabajadores cae la ineficiencia de los empleadores,  los cuales no planifican bien o  haciendo  bien el c\u00e1lculo de gastos,  sus organismos superiores le mutilan parte del presupuesto.\nPor lo tanto, cuando en los colectivos obreros se vaya a discutir el plan se debe ir  con la verdad en la mano y no so\u00f1ar con metas inalcanzables, pues el salario de los que ejecutan el plan (los  trabajadores) estar\u00eda condenado a la penalizaci\u00f3n desde  el principio y por consiguiente el salario perder\u00eda su objetivo de incentivar la producci\u00f3n. \n"]}