{"title": "Correos de Cuba reconoce la cr\u00edtica del lector", "body": "\n\nEn visita realizada al domicilio del compa\u00f1ero Orlando Jim\u00e9nez Larrudet,\nevaluamos con el cliente los motivos de este mal servicio ya que, ciertamente,\npor diferentes causas objetivas y subjetivas, en la oficina de correos Habana\n15, ubicada en 51 y 128, Marianao, que cuenta con 14 barrios de porteo, se vio\nafectado el servicio de la prensa y otros servicios postales por el d\u00e9ficit\ntemporal de nueve carteros, siete de ellos baja por problemas personales y dos\npor certificado m\u00e9dico.  \nConforme a lo establecido en Correos de Cuba, la administraci\u00f3n de esa unidad\nindic\u00f3 a los carteros de los barrios colindantes asegurar el porteo de la\nprensa y otros servicios postales en las zonas afectadas por falta de cartero,\npero lamentablemente por razones organizativas y falta de exigencia y de\ncontrol esa decisi\u00f3n no se ejecut\u00f3 adecuadamente, lo que afect\u00f3 el servicio y\nmotiv\u00f3 la justa queja del compa\u00f1ero Orlando.  \nEsta situaci\u00f3n qued\u00f3 resuelta definitivamente en el transcurso de los meses de\nfebrero y marzo en que se logr\u00f3 completar el personal de carter\u00eda de esa\noficina de correos y comenzaron a brindarse los servicios de prensa y otros\npostales con normalidad, de ah\u00ed la demora en nuestra respuesta a Granma.  \nParalelamente se adoptaron otras medidas organizativas en dicha oficina de\ncorreos y las disciplinarias correspondientes con la administradora y el jefe\nde carter\u00eda, consistentes en una amonestaci\u00f3n a cada uno.  \nLamentamos las molestias ocasionadas al compa\u00f1ero Orlando Jim\u00e9nez Larrudet, a\nquien personalmente y por esta v\u00eda reiteramos nuestras m\u00e1s sinceras disculpas\ny el compromiso de que trabajaremos para que malos servicios como este no se\nrepitan en nuestra empresa.\n\nRespetuosamente.\n\nDirector General  \nEmpresa de Correos  \nHabana Oeste\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-04/correos-de-cuba-reconoce-la-critica-del-lector", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-24/reclamaciones-sobre-la-factura-telefonica-y-nada", "is_response": true, "date": "2014-04-04", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Reclamaciones sobre la factura telef\u00f3nica\u2026 y nada", "body": "\n\nLes escribo porque hay cosas que no entiendo. La cuesti\u00f3n es que he dejado de\nrecibir la factura telef\u00f3nica del cartero que atiende mi zona. Es necesario\naclarar que aunque puedo saber el importe de mi facturaci\u00f3n llamando al n\u00famero\ntelef\u00f3nico 112, no me dan los detalles de esta, ni tengo la evidencia escrita\nde la misma, por lo cual requiero saber los detalles de la factura y por otra\nparte, pago por adelantado mi facturaci\u00f3n; por tanto, siempre tengo cr\u00e9dito.\n\nEn la primera ocasi\u00f3n que no lleg\u00f3 la factura a mis manos, no le prest\u00e9\natenci\u00f3n, pens\u00e9 que era algo eventual; la segunda reclam\u00e9 en la oficina\ncomercial de Etecsa en Marianao, donde la joven que me atendi\u00f3 para procesar\nmi reclamaci\u00f3n, entre otras cosas, me dijo que eso era un problema de Correos\nde Cuba; en particular, de la Sucursal que est\u00e1 en 51 y 128 en Marianao, le\ncontest\u00e9 que mi contrato era con ETECSA y no con Correos de Cuba, ustedes\nfueron quienes lo subcontrataron.\n\nEn esa oportunidad aprovech\u00e9 y tambi\u00e9n me quej\u00e9 con una compa\u00f1era (no s\u00e9 el\ncargo) del departamento de Carter\u00eda en la oficina de Correos mencionada, a\nfalta de los encargados que no estaban en el centro en esos momentos, me dijo\nque el cartero que atiende mi \u00e1rea estaba enfermo, a lo cual le dije, que\ndeseaba que se mejorara, pero no es mi culpa que lo est\u00e9, que deb\u00eda recibir el\nservicio de alguna forma.\n\nYa en la tercera oportunidad reclam\u00e9 nuevamente en la oficina comercial de\nETECSA en Marianao, pero ahora con la jefa, la cual me dijo que iba a elevar\ndicha situaci\u00f3n, despu\u00e9s de comprobar en una PC que no exist\u00edan errores con mi\ndirecci\u00f3n. D\u00edas despu\u00e9s me enter\u00e9 que mi vecino que tiene 90 a\u00f1os estaba yendo\na buscar el peri\u00f3dico con el peligro que es cruzar la avenida 51, una persona\nque usa bastones para caminar, porque todav\u00eda permanec\u00eda enfermo el cartero,\npor lo que decid\u00ed ir a reclamar a la oficina postal de Correos de Marianao, 51\ny 128, nuevamente; cu\u00e1l ser\u00eda mi impresi\u00f3n cuando vi varias personas de la\ntercera edad recogiendo su peri\u00f3dico, porque no ten\u00edan cartero, eso me molest\u00f3\nm\u00e1s todav\u00eda.\n\nUna compa\u00f1era que pienso que era la jefa del \u00e1rea de Carter\u00eda me dijo que\nfaltaban varios carteros, porque hab\u00edan solicitado la baja del centro o\nestaban enfermos, a lo que le plantee qu\u00e9 culpa tengo yo, por lo que le\nanunci\u00e9 que iba por otras v\u00edas para resolver esta situaci\u00f3n porque me pareci\u00f3\nque est\u00e1n conviviendo con el problema y no con la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n.\n\nMe llam\u00f3 la atenci\u00f3n que junto a la compa\u00f1era mencionada, hab\u00eda tres hombres\nseparando y repartiendo los peri\u00f3dicos por lo que exclam\u00e9 que por qu\u00e9 ellos no\nayudaban a resolver el problema de la repartici\u00f3n, a lo cual uno de ellos\ncontest\u00f3 que no era su trabajo, cosa que me indign\u00f3 m\u00e1s.\n\nMe pregunto qu\u00e9 culpa tienen los usuarios de estos servicios de mensajer\u00eda de\nlos problemas que tienen estas empresas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-24/reclamaciones-sobre-la-factura-telefonica-y-nada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-01-24", "comments": []}}