{"title": "\u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 el yogur?", "body": "\n\nMi carta est\u00e1 relacionada con la entrega de yogur a los ni\u00f1os comprendidos\nentre 7 y 14 a\u00f1os de edad, que desde principios de septiembre no ha venido m\u00e1s\neste producto a los puntos de leche designados para este menester. Hoy\npregunt\u00e9 de nuevo a la compa\u00f1era que atiende la venta y distribuci\u00f3n en mi\npunto de entrega en Playa, del porqu\u00e9 de esta falta, y ella me dijo que lo que\nconoc\u00eda era que faltaba la soya para a\u00f1adirle al producto. Al comienzo de la\nfalta de yogur, el comentario era que la planta estaba rota. Ahora bien, sea\nque no tienen soya para a\u00f1adir a este, \u00bfc\u00f3mo es posible que esto pase, sin\nhaber previsto las cantidades para todo un a\u00f1o? Y si la falta es por roturas,\ncomo mencion\u00e9 anteriormente, \u00bfc\u00f3mo es que se va a demorar tanto el arreglo de\nla misma, por muy complicado que este sea?\n\nAl principio de este correo especifiqu\u00e9 desde y hasta qu\u00e9 edades se les asigna\neste alimento, \u00bfC\u00f3mo es posible que un alimento tan importante como es el\nl\u00e1cteo, sea leche que ya no cogen, o en este caso yogur, se les prive de su\nconsumo a esos ni\u00f1os que deben desayunar diariamente para ir a la escuela? Y\nm\u00e1s a\u00fan lo necesario para el proceso de cambio de dentici\u00f3n y de su\ncrecimiento. Es inaudito que esto pase.\n\nPor otra parte, en estos establecimientos donde se distribuye este producto,\ncomo en las carnicer\u00edas, carecen de un equipo de refrigeraci\u00f3n, y en ocasiones\nel yogur, cuando se entregaba sin anormalidades, ven\u00eda ya descompuesto y no se\npod\u00eda consumir.\n\nEl polvito de chocolate que les est\u00e1n dando para sustituir el yo\u00adgur, solo\nsirve para ech\u00e1rselo a la leche o al mismo yogur, pues es imposible prepararlo\nsolo con agua, no tiene ninguna consistencia, es muy penoso cualquiera de\nestos planteamientos.\n\nMariela Rodr\u00edguez Vega.  \nAve. 9na. No. 9414, apto. 2, entre 94 y 94\u00aa  \nPlaya. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-10/y-donde-esta-el-yogur", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-10", "comments": ["coincido, para males peores lo estan vendiendo liberado en cafeterias de la habana vieja, increibleeeee pero cierto", "Una cosa que se le debia prestar m\u00e1s atenci\u00f3n y solucionar, adem\u00e1s de lo que se expresa en esta queja es el % de yogur que se expende ya descompuesto, en la Ciudad Las Tunas, por ejemplo, los que hace \"zafra\" con este producto son los que tienen cerdos, pues muchas veces es com\u00fan que el consumo humano del producto, sea imposible por lo antes expuesto. ", "al titulo presente podrian anadirse al gunos mas que no se saben donde estan como por ejemplo carne vacuna,quesos etc etc etc acaso se extinguieron?", "Ayer le\u00ed en este mismo diario \"Granma\" una noticia donde se planteaba que la leche \"de los ni\u00f1os\" est\u00e1 llegando \"\u00e1cida\" a los puntos de leche \"por problemas de refrigeraci\u00f3n (que m\u00e1s por problemas de refrigeraci\u00f3n es debido a problemas de los seres humanos que son quienes tienen que meter esa leche a refrigerar ella no se puede guardar sola me parece a m\u00ed no ??) entonces problemas con la leche y problemas con el yogurt tambi\u00e9n ???????", "lo curioso no es solomente lo que usted se\u00f1ala en lo que estoy muy de acuerdo, sino, que no es posible que falte el producto para nuestros infantes y sin embargo hay zonas en la capital en la que se esta  ofertando el yogurt liberado, ejmplo Centro Habana y la Vivora"]}