{"title": "Aire dif\u00edcil de respirar", "body": "\n\nRecientemente pude leer un art\u00edculo en el Portal de INFOMED y tambi\u00e9n en Hilo\nDi\u00adrecto del Granma, donde publicaban sobre los 7 millones de personas que\nhab\u00edan fallecido en el mundo durante 2013 a causa de respirar aire\ncontaminado, tanto por razones externas al hogar, como por internas.\n\nLos residentes de los barrios que se en\u00adcuentran alrededor del vertedero de la\ncalle 100 y en particular el nuestro, situado en la Mi\u00adcrobrigada de la CUJAE,\npadecemos de ese mal por m\u00e1s de 20 a\u00f1os, siendo los \u00faltimos cinco, totalmente\ncr\u00edticos.\n\nPor diferentes v\u00edas, los vecinos, delegada y organizaciones, lo hemos estado\ndenunciando a todas las instancias sin resultado alguno, porque nuestro aire\nes casi imposible de respirar, debemos estar parte o casi todo el d\u00eda con las\nventanas cerradas para evitar que el humo penetre, en dependencia de la\ndirecci\u00f3n del viento, y muchos de nuestros ni\u00f1os padeciendo de enfermedades\nal\u00e9rgicas como asma, rinitis, bronquitis cr\u00f3nica e irritaci\u00f3n del tejido\nconjuntivo con sus ojos totalmente irritados, sin nombrar los da\u00f1os mayores\nque puede estar ocasionando con enfermedades relacionadas con el c\u00e1ncer. En la\ncomunidad incluso hay una escuela primaria donde estudian cientos de ni\u00f1os.\n\nEn el 2013, alrededor de esta fecha y tratando de dar respuestas, tuvimos la\nvisita de compa\u00f1eros de Higiene y Epidemiolog\u00eda de la provincia, e incluso de\nla Direcci\u00f3n Pro\u00advincial de Comunales, quienes nos explicaron que la situaci\u00f3n\nse hab\u00eda planteado a todos los niveles y que se estaba tratando de buscar el\nlugar id\u00f3neo para trasladar ese foco de contaminaci\u00f3n de todo tipo que alguien\nen su momento sin ning\u00fan tipo de proyecci\u00f3n, decidi\u00f3 ubicar en medio de zonas\nurbanas. Sin embargo, a m\u00e1s de un a\u00f1o de aquella visita seguimos padeciendo lo\nmis\u00admo y nuestros pulmones, gargantas, laringes, ojos, etc., padeciendo las\nconsecuencias.\n\nPor la importancia que tiene la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n y teniendo en\ncuenta que no estamos denunciando un vertedero de basura en una esquina, sino\nun lugar que est\u00e1 afectando en gran medida la calidad de vida de miles de\npersonas, pudi\u00e9ndoles producir da\u00f1os severos a la salud, es que le hacemos\nllegar esta denuncia con la esperanza de que despu\u00e9s que validen esta\ninformaci\u00f3n, sea publicada. Veremos entonces si as\u00ed, los que tengan que tomar\nla decisi\u00f3n acaban de dar fin a este suplicio que estamos viviendo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-04/aire-dificil-de-respirar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-04", "comments": []}