{"title": "S\u00edntesis de las respuestas recibidas, pendientes de publicaci\u00f3n, correspondientes a cartas publicadas en el 2do. cuatrimestre del 2014 (III parte)", "body": "\n\nLa odisea en los campismos, carta publicada el 15 de agosto del 2014, de la\nlectora B\u00e1rbara Abr\u00e9u \u00c1lvarez.\n\nRecibida el pasado 23 de septiembre, la respuesta a esta carta que, en nombre\ndel Consejo de Direcci\u00f3n de la Empresa de Campismo Po\u00adpular Mayabeque, firma\nsu director general, Juan Carlos Garc\u00eda Meli\u00e1n, est\u00e1 relacionada con la queja\nde la remitente sobre su reservaci\u00f3n y estancia en la instalaci\u00f3n Las Cuevas.\n\nLa direcci\u00f3n de la Empresa inform\u00f3 que se depuraron las responsabilidades\ninherentes a las violaciones y deficiencias se\u00f1aladas, comprob\u00e1ndose que\nexist\u00edan condiciones para ofrecer, en el \u00e1rea gastron\u00f3mica, un servicio de\ncalidad; que en el an\u00e1lisis con el personal encargado de la elaboraci\u00f3n, se\ndetectaron violaciones elementales del control de la calidad, incumplimiento\nde las normas de elaboraci\u00f3n, a partir de la materia prima disponible, y que\nfalt\u00f3 la exigencia necesaria por parte de los miembros del Consejo de\nDirecci\u00f3n para garantizar los servicios con la calidad necesaria.\n\nAnte tales indisciplinas y falta de control, se aplicaron varias medidas\ndisciplinarias a los im\u00ad\u00ad\u00adplicados: amonestaci\u00f3n p\u00fablica ante el co\u00adlec\u00adtivo\nlaboral al cocinero integral A, elaborador de alimentos y auxiliar general de\ncocina, multa del 25 % de salario al jefe de taller de gastronom\u00eda,\namonestaci\u00f3n p\u00fablica al director de la instalaci\u00f3n y cierre del contrato de\ntrabajo a un cocinero integral A, causando baja de la agencia empleadora del\nturismo.\n\nInconformidad de un campesino al que no le pagan la venta de su ganado, carta\npublicada el 2 de mayo del 2014, del lector Alexander Rivero Campillo.\n\nEn la respuesta de Edenio Puga Castellanos, delegado provincial del Ministerio\nde la Agri\u00adcultura en Camag\u00fcey, que recibimos el pasado 25 de septiembre, se\nexpresa que se considera justa la demanda, aunque aclara que en el\nin\u00adcumplimiento del pago a la CCSF Jos\u00e9 Manuel Brito, a la que pertenece este\nproductor, incidieron varios elementos que lo impidieron, entre ellos la\ndif\u00edcil situaci\u00f3n financiera que atravesaba la Empresa Agropecuaria\nRect\u00e1ngulo, deudora de la CCSF, lo cual le imped\u00eda acceder a cr\u00e9ditos\ncomerciales, y la puesta en vigor de una nueva resoluci\u00f3n del Ministerio de\nFi\u00adnanzas y Precios que cambi\u00f3 la operatoria para la solicitud y otorgamiento\nde estos fondos.\n\nUna vez normalizada esa situaci\u00f3n, agrega, la Empresa ejecut\u00f3 el pago a la\nreferida cooperativa el 12 de mayo y esta a su vez pudo pagar al campesino el\n25 de ese mismo mes, se\u00f1alando que se tomaron las medidas organizativas con\nesa y otras empresas del territorio para evitar contraer deudas con los\nproductores si no se tiene la seguridad de poder realizar los pagos en los\nplazos pactados.\n\nSiguen los ruidos indolentes, carta publicada el 2 de mayo del 2014, de la\nlectora Ibis Moro Salgado.\n\nLa respuesta la recibimos el pasado 1ro. de oc\u00adtubre, firmada por los\ningenieros Omar Yoel P\u00e9rez L\u00f3pez, delegado provincial del Mi\u00adniste\u00adrio de la\nAgricultura en Las Tunas, y Norge Ro\u00addr\u00ed\u00adguez Montenegro, director del Parque\nde Ferias.\n\nAcerca de la queja referida al elevado nivel de ruido del audio en el Parque\nde Ferias, durante el certamen de invierno, en diciembre del 2013, la\nDelegaci\u00f3n de la Agricultura atendi\u00f3 el se\u00f1alamiento y comprob\u00f3 la justeza de\nlo planteado por Ibis, a quien le explicaron las medidas que se adoptar\u00edan\npara evitar el exceso de ruido durante los d\u00edas de feria, entre ellas, reducir\na ocho las bocinas a instalar, no exceder de 80 el ni\u00advel de decibelios y\ndisminuir las horas en el uso del audio.\n\nPara estas decisiones, explican, tuvieron en cuenta la legislaci\u00f3n vigente en\nel pa\u00eds (Ley 81/1997 del Medio Ambiente, la norma cubana (obligatoria)\n26:2007, acerca del ruido en zo\u00adnas ha\u00adbitables y los requisitos higi\u00e9nico-\nsanitarios y el Decreto-Ley 200/99, sobre las con\u00adtra\u00adven\u00adciones).\n\nDichas medidas ya fueron aplicadas en la Fe\u00adria Agropecuaria del verano de\neste a\u00f1o, lo cual conocimos solo a inicios del presente mes, por la demora en\nhacernos llegar esta respuesta.\n\nMi radiecito chino o una alternativa v\u00e1lida, carta publicada el 2 de mayo del\n2014, del lector Ren\u00e9 P. \u00c1lvarez Gonz\u00e1lez.\n\nRecibimos la respuesta de Mar\u00eda Elo\u00edsa Ca\u00adbrera Garc\u00eda, directora de\nMercadotecnia de TRD Caribe, el pasado 4 de agosto, en la que in\u00adforma que en\nel a\u00f1o 2004 se comenz\u00f3 la ven\u00adta en la red en divisas de un radio que, dentro\nde sus bondades, ten\u00eda varias fuentes alterna\u00adtivas de energ\u00eda (foto celdas\nsolares y dinamo), bater\u00edas alcalinas AA y fuente de alimentaci\u00f3n para 110 V,\nque lo hac\u00edan muy adaptable para su utilizaci\u00f3n en eventos climatol\u00f3gicos\nna\u00adturales.\n\nEse radio \u2014BIR-04\u2014 se ensambl\u00f3 en Cu\u00adba por la empresa GEDEME del Grupo de la\nElec\u00adtr\u00f3\u00adnica, con suministros y tecnolog\u00eda chi\u00adna, y su precio de costo\ninicial puesto en f\u00e1bri\u00adca fue de $9.74 CUC y un precio de venta de $10.00\nCUC. En marzo del 2005 su costo au\u00adment\u00f3 a $11.86 (10.13 CUC y 1.73 CUP) y el\nprecio de venta a $12.15 CUC, es decir, su venta fue sin fines re\u00adcaudatorios\nde divisa, pero s\u00ed cumpliendo una importante funci\u00f3n social. En TRD Caribe del\na\u00f1o 2004 al 2013, se vendieron 122 402 radios de este tipo.\n\nReconoce que, como expresa la carta, existe un desabastecimiento de radios\nb\u00e1sicamente de la l\u00ednea econ\u00f3mica, ya que ese equipo se dej\u00f3 de fabricar por\nla industria nacional, y explica que TRD Caribe, con el apoyo de la empresa\nRa\u00addiocuba y del Centro de Investigaciones de las Comunicaciones Lacetel,\ntrabaja en la b\u00fasqueda y desarrollo de una gama de radios de ca\u00adracter\u00edsticas\nsimilares al BIR-04 y de otros ti\u00adpos m\u00e1s econ\u00f3micos, aunque con menos\nprestaciones, teniendo como premisa la adaptaci\u00f3n y calidad del producto para\nnuestro mercado.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-17/sintesis-de-las-respuestas-recibidas-pendientes-de-publicacion-correspondientes-a-cartas-publicadas-en-el-2do-cuatrimestre-del-2014-iii-parte", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-17", "comments": ["quien me puede ayudar con el corrdeo de cartas a la direccion de este sitio mi correo es cmmartin.petroempleo@eccfg.cupet.cu", "lectores@granma.cu", "(CASO 1) Sobr\u00f3 para el cocinero y para quien deb\u00eda fiscalizar todo lo que le corresponde por sus funciones y responsabilidades, se amonesta, uno m\u00e1s entre los inmortales. (CASO 2) La respuesta dada por el Delegado Provincial alguien la acepta? . Esa es la respuesta que debe dar un Delegado Provincial? Las causas que impidieron el pago no justifican la ausencia del mismo, pues poco le importa al vendedor las nuevas resoluciones o que quien compr\u00f3 no ten\u00eda dinero o hab\u00eda manejado mal los fondos de la CCSF. Qu\u00e9 me suceder\u00eda si  voy a cualquier TRD y me llevo una famosa \"cajita decodificadora\" y les digo a los vendedores que no me alcanza el dinero para pagarsela y que un diaaaaa le pago? Para mi quien compra, se lleva el producto y no tiene dinero para pagar, se llama robo y hay leyes en nuestro pa\u00eds que penaliza esa pr\u00e1ctica, pero a qui\u00e9nes?", "(CASO 3) Los radios. Lo barato, sale caro. Compr\u00e9 uno y dur\u00f3 poco tiempo, adem\u00e1s que la sinton\u00eda de las emisoras no era buena. Si buscan nuevos equipos con las caracter\u00edsticas de los BIR-04 ser\u00e1n \"aspirinas\", algo paliativo, resolvi\u00f3 el problema del momento y a los pocos d\u00edas...volvamos a leer la secci\u00f3n Cartas a la Direcci\u00f3n.", "Ay Cartas a la direccion, por favor, sean concretos en sus escritos en la edicion impresa para reflejar las quejas y las respuestas que dan las entidades, podrian por ejemplo poner un limite de 500 palabras o algo asi para publicar las cartas. Su seccion se ha convertido en un reflejo dela burocracia que nos corroe. Hay respuestas que no lo son, o que dicen el mismo estribillo de las medidas organizativas y que se tomaron sanciones sin decir cuales. Las coletillas para algunos organismos si, y para otros con respuestas malas no. Por favor, acepten esto como una critica para mejorar, no para otrra cosa. Saludos y gracias..."]}