{"title": "Responde la Direcci\u00f3n Provincial de Trabajo y Seguridad Social de Sancti Sp\u00edritus", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta publicada el viernes 1ro. de noviembre del presente\na\u00f1o, en Cartas a la direcci\u00f3n, titulada \u00bfPor qu\u00e9 no se prepara mejor a quienes\ndeben atender a los trabajadores por cuenta propia?, del promovente Rafael A.\nDalmau Amador.\n\nEl propio d\u00eda 1ro. de noviembre, una vez conocido lo publicado y activado el\nsistema de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n Provincial de Trabajo y\nSeguridad Social de Sancti Sp\u00edritus, se inicia el proceso de la investigaci\u00f3n,\nvisitando en horas de la tarde el municipio de Fomento donde se pudo comprobar\nque ciertamente el 19 de septiembre el compa\u00f1ero Rafael A. Dalmau Amador, se\npresent\u00f3 en la Direcci\u00f3n Municipal de Trabajo solicitando titularidad para\nejercer la actividad de \"piscicultor\", para lo cual aport\u00f3 los documentos\nexigidos en la Resoluci\u00f3n 33/2011 MTSS, Resoluci\u00f3n derogada por la Resoluci\u00f3n\nNo. 41 de 2013 del MTSS. Anexo 4 \"Procedimiento para el otorgamiento de la\nautorizaci\u00f3n para ejercer el trabajo por cuenta propia y su registro\" (en este\ncaso carn\u00e9 de identidad y dos fotos 1x1), all\u00ed fue atendido por la compa\u00f1era\nRegla Oses Bonilla, t\u00e9cnico municipal en Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos del\n\u00e1rea de empleo.\n\nEn cuanto a que el d\u00eda 27 de ese propio mes (seis d\u00edas laborables despu\u00e9s)\nllam\u00f3 por tel\u00e9fono y habl\u00f3 con una de las compa\u00f1eras que atiende la actividad\ny esta le dijo que no estaba firmado por la directora; que luego llam\u00f3 el d\u00eda\n9 de octubre (16 d\u00edas laborables), le informaron que ya estaba aprobado, que\nlo pod\u00eda recoger, pero por problemas personales no pudo presentarse hasta el\n17 de octubre, cuando le informan que su proceso hab\u00eda sido cancelado, pues\nhab\u00edan pasado m\u00e1s de cinco d\u00edas.\n\nEn la propia visita que efectuamos el d\u00eda 1ro. de noviembre en horas de la\ntarde a la Direcci\u00f3n Municipal de Trabajo y Seguridad Social de Fomento se\naccede al \"Modelo de Solicitud\" establecido por el procedimiento, que fue\nllenado con la informaci\u00f3n aportada, tramitado con la Directora Municipal de\nesta direcci\u00f3n, quien lo firm\u00f3 ese propio d\u00eda 19 de septiembre seg\u00fan registro\ny carn\u00e9 de titular para ejercer el trabajo por cuenta propia emitido con folio\nA-022025.\n\nEn entrevistas realizadas con el personal que atiende la actividad de empleo,\ndonde se incluye la de los cuenta propia, se constat\u00f3 que no existe evidencia\nalguna que el d\u00eda 27 el promovente realizara llamadas telef\u00f3nicas para ponerse\nen contacto con personal de esta direcci\u00f3n, pues as\u00ed lo refirieron todos los\nentrevistados que con ellos no se hab\u00eda hablado por tel\u00e9fono, adem\u00e1s era de\npleno dominio que su tr\u00e1mite estaba aprobado y su carn\u00e9 listo para la entrega.\n\nCiertamente el 9 de octubre existen evidencias que se comunica telef\u00f3nicamente\ncon la compa\u00f1era Gretter Maidel D\u00edaz Hern\u00e1ndez, especialista que atiende esta\nactividad, inform\u00e1ndole que su tr\u00e1mite se encuentra aprobado.\n\nEl 17 de octubre se presenta en esta Direcci\u00f3n de Trabajo para recoger su\ntitularidad como cuenta propia y all\u00ed le informa la propia compa\u00f1era Gretter\nMaidel D\u00edaz Hern\u00e1ndez que su proceso hab\u00eda sido cancelado, que la Directora le\ninformar\u00eda el motivo, lo cual no se materializ\u00f3 por ella encontrarse en una\njunta de trabajo en la sede del Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal a una\ncuadra de este lugar, y \u00e9l no la esper\u00f3.\n\nEn entrevista con la compa\u00f1era directora Dayim\u00ed Garc\u00eda Fern\u00e1ndez se corrobora\nque ella cancela el carn\u00e9 A-022025, emitido el d\u00eda 19 de septiembre del 2013,\na favor de Rafael A. Dalmau Amador, ya que teniendo presente lo establecido en\nel Decreto Ley 308/2012, en su art\u00edculo 20, inciso a) se establece un t\u00e9rmino\nde 15 d\u00edas naturales a partir de emitirse la titularidad para que se formalice\nla inscripci\u00f3n con la Oficina Nacional de Administraci\u00f3n Tributaria (ONAT),\nque previendo esto visit\u00f3 personalmente la vivienda ubicada en calle C\u00e9spedes\nNo. 44 en Fomento, direcci\u00f3n registrada en el modelo de solicitud, previa\npresentaci\u00f3n de documento oficial \"carn\u00e9 de identidad\" y pudo comprobar que el\nciudadano Rafael A. Dalmau Amador no reside en ese lugar por m\u00e1s de un a\u00f1o,\npor lo que decide seg\u00fan las atribuciones que le dan el art\u00edculo 4, inciso a) y\nart\u00edculo 13, a) de la resoluci\u00f3n 41/2013 del Ministerio de Trabajo y Seguridad\nSocial \"Reglamento del ejercicio del Trabajo por Cuenta Propia\", cancelar el\ncarn\u00e9 emitido dando la orientaci\u00f3n que ella despachar\u00eda personalmente con el\nsolicitante en caso de que solicitara explicaci\u00f3n para decirle el porqu\u00e9 se le\ncancel\u00f3 la licencia.\n\nEntrevistado Dalmau Amador confirma todo lo planteado al diario Granma. Pero\nno pudo decir con quien habl\u00f3 por tel\u00e9fono lo que hace imposible verificar lo\ndicho. Pero si es cierto que al pedirle el carn\u00e9 de identidad ten\u00eda otra\ndirecci\u00f3n Casas del INAV No. 19 e/Abel Aluart y Garayta, Sancti Sp\u00edritus\nCiudad, este cambio de direcci\u00f3n realizado fue la causa por la cual la\nDirectora del municipio no lo pudiera localizar. La nueva direcci\u00f3n es en la\nciudad de Sancti Sp\u00edritus por lo que la licencia que se le emiti\u00f3 no le\nservir\u00eda, pues tiene que ser sacada en el municipio donde reside, la fecha\nseg\u00fan carn\u00e9 en que se cambi\u00f3 la direcci\u00f3n 11 de septiembre del 2013 lo que\ntrae una incongruencia con la solicitud inicial que se hiciera el 19 de\nseptiembre del 2013, destaca la funcionaria Regla Oses Bonilla que \u00e9l mostr\u00f3\nun carn\u00e9 con direcci\u00f3n del municipio de Fomento. Pero lo que s\u00ed es cierto es\nque \u00e9l habit\u00f3 en la direcci\u00f3n de Fomento con anterioridad a estos hechos.\n\nEstamos trabajando para que los tr\u00e1mites que se realicen en las Direcciones\nMunicipales de Trabajo de Sancti Sp\u00edritus demoren lo menos posible,\nateni\u00e9ndose a los plazos y t\u00e9rminos fijados, aceptamos todo tipo de cr\u00edtica en\naras de mejorar nuestra gesti\u00f3n pero en este caso no le asiste al trabajador\nraz\u00f3n alguna por cuanto ya no era residente en el municipio de Fomento.\n\nAtentamente,  \nDirectora  \nDirecci\u00f3n Provincial de Trabajo y Seguridad Social Sancti Sp\u00edritus\n\nCOLETILLA\n\nLa documentada respuesta de la Direcci\u00f3n de Trabajo no deja margen a dudas\nsobre la correcta actuaci\u00f3n de la instancia municipal de Fomento. Sin embargo,\nser\u00eda oportuno informar a cualquiera que le pase lo que a Dalmau Amador, qu\u00e9\ntendr\u00eda que hacer en esos casos. Es decir, si quisiera conseguir esa licencia\nen el nuevo territorio de residencia \u00bfla gesti\u00f3n ante su direcci\u00f3n municipal\nanterior tiene validez o necesita presentar otra vez los requisitos desde\ncero?, \u00bfsi se hubiera desempe\u00f1ado como cuentapropista en una localidad y se\nmuda a otra, contin\u00faa vigente su documento al cambiar el territorio de\nresidencia?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-27/responde-la-direccion-provincial-de-trabajo-y-seguridad-social-de-sancti-spiritus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-12/por-que-no-se-prepara-mejor-a-quienes-deben-atender-a-los-trabajadores-por-cuenta-propia", "is_response": true, "date": "2014-02-27", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no se prepara mejor a quienes deben atender a los trabajadores por cuenta propia?", "body": "\n\nEl pasado 19 de septiembre de 2013 me person\u00e9 en la direcci\u00f3n de Trabajo del\nmunicipio de Fomento, donde resido, para la tramitaci\u00f3n como trabajador por\ncuenta propia; todo correcto, independientemente que este d\u00eda ten\u00eda la visita\nde la direcci\u00f3n provincial, fui atendido.\n\nEl d\u00eda 27 de este propio mes (seis d\u00edas laborables despu\u00e9s) llam\u00e9 por tel\u00e9fono\ny habl\u00e9 con una de las compa\u00f1eras que atiende la actividad, me dijo que no\nestaba firmado por la directora, pues esta hab\u00eda estado ocupada en varias\nreuniones. Luego llam\u00e9 el 9 de octubre (16 d\u00edas laborables), ya estaba, y me\ndijeron que lo pod\u00eda recoger, pero por problemas personales no lo pude hacer\nhasta el 17 de ese mismo mes. Al solicitarlo me sorprendo, pues la compa\u00f1era\nque me atendi\u00f3 (la de m\u00e1s experiencia en la actividad) me dijo que mi carn\u00e9\nestaba cancelado, pues hab\u00edan pasado m\u00e1s de 5 d\u00edas, que es el tiempo que tengo\npara recogerlo. Cuan-do pregunt\u00e9 qu\u00e9 Resoluci\u00f3n planteaba esto no me supo\ndecir, y que ten\u00eda que em-pezar el proceso desde cero. No entend\u00ed nada.\n\nFui a pedir explicaci\u00f3n a la directora, no estaba; tampoco nadie que me\natendiera. No es la primera vez que solicito trabajar por cuenta propia y\nnunca me hab\u00edan orientado esto.\n\nS\u00ed, existen estas regulaciones.\n\nReglamento del ejercicio del trabajo por cuenta propia cap\u00edtulo:\n\nART\u00cdCULO 5.- Los trabajadores por cuenta propia pueden solicitar y recibir la\nasesor\u00eda de las autoridades competentes, la informaci\u00f3n que requieran para el\nejercicio de su trabajo y las explicaciones sobre las inspecciones que se les\nrealizan.\n\nART\u00cdCULO 17.- Una vez recibida la documentaci\u00f3n, se confecciona el modelo\n\"Solicitud para ejercer el Trabajo por Cuenta Propia\", en original y copia, se\nelabora y se firma por el Director de Trabajo Municipal el documento de\nautorizaci\u00f3n, en un plazo no mayor a 5 d\u00edas h\u00e1biles, a partir de la recepci\u00f3n\nde la solicitud.\n\n\u00bfQui\u00e9n responde por este maltrato? \u00bfQu\u00e9 resoluci\u00f3n ampara esta cancelaci\u00f3n?\n\u00bfPor qu\u00e9 despu\u00e9s de seis d\u00edas la directora no lo hab\u00eda firmado? \u00bfPor qu\u00e9 si\nllam\u00e9 a los 16 d\u00edas no me explicaron esta cancelaci\u00f3n?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-12/por-que-no-se-prepara-mejor-a-quienes-deben-atender-a-los-trabajadores-por-cuenta-propia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-12", "comments": []}}