{"title": "Direcci\u00f3n Estatal de Comercio de Guant\u00e1namo toma medidas por las irregularidades en la distribuci\u00f3n de la sal", "body": "\n\nAcciones realizadas.  \n1\\. Despacho en la Empresa Comercial Mixta Manuel Tames.  \n2\\. Despacho en Grupo Empresarial de Comercio.  \n3\\. Despacho Empresa Mayorista de Productos Alimenticios y Otros Bienes de\nConsumo.  \n4\\. Despacho en la UEB Salinera de Guan\u00adt\u00e1\u00adnamo.  \n5\\. Visita al promovente de la queja.  \n1\\. En la Empresa Comercial Mixta de Manuel Tames pudimos verificar que no se\ndenunci\u00f3 en la conciliaci\u00f3n del mes de diciembre el problema que exist\u00eda con\neste producto, no se dio seguimiento, ni soluci\u00f3n a la queja cuando se public\u00f3\nel 20 de diciembre. Por lo que se aplica a todos los implicados las siguientes\nmedidas disciplinarias:  \n\u2022 Isel Aleaga Alaya, directora general Em\u00adpresa Comercial Mixta Manuel Tames:\nLibe\u00adraci\u00f3n por renovaci\u00f3n del cargo.  \n\u2022 Margiolis Laffita Rodr\u00edguez, directora ad\u00adjunta de la Empresa Comercial\nMixta Ma\u00adnuel Tames: Amonestaci\u00f3n ante el colectivo del centro laboral.  \n\u2022 Madeleine Acosta Cuello, especialista de Alimento de la Empresa Comercial\nMixta Manuel Tames: multa de 20 % del salario.  \n2\\. En el Grupo Empresarial de Comercio comprobamos que las conciliaciones no\nse realizaban con profundidad con el municipio de Manuel Tames porque aun y\ncuando sali\u00f3 la queja en el peri\u00f3dico no se analiz\u00f3 y se busc\u00f3 una soluci\u00f3n al\nproblema, persistiendo el mis\u00admo en los meses de enero y febrero. Por lo que\nse aplica la siguiente medida disciplinaria:  \n\u2022 Miriurgis Carbonell Despaigne, direc\u00adtora comercial del Grupo: Amonesta\u00adci\u00f3n\np\u00fablica ante el Consejo de Direcci\u00f3n.  \n3\\. En la Empresa Mayorista de Productos Alimenticios y Otros Bienes de\nConsumo existi\u00f3 falta de control y seguimiento al proceso de distribuci\u00f3n en\neste territorio, espec\u00edficamente en esta unidad por el almac\u00e9n 710 encargado\nde la distribuci\u00f3n de la sal y la Direcci\u00f3n de la Empresa Mayorista,\nconociendo que existi\u00f3 un antecedente negativo por esta misma causa, no mostr\u00f3\nresponsabilidad ante el compromiso. Por tales razones fueron aplicadas cinco\nmedidas disciplinarias a los responsables:  \n\u2022 Evaristo Torres Sav\u00f3n, visitador co\u00admercial de la U/B 710: Traslado a otra\nplaza de menor remuneraci\u00f3n.  \n\u2022 Valia Vera Barriel, jefa del depar\u00adta\u00admento comercial de la U/B 710:\nDemoci\u00f3n temporal del cargo a un cargo de inferior categor\u00eda por el t\u00e9rmino de\nun a\u00f1o.  \n\u2022 Anolvis Gonzales de la Cruz, jefe de la U/B 710: Amonestaci\u00f3n ante el\ncolectivo del centro laboral.  \n\u2022 Marl\u00edn Ramos Blanco, t\u00e9cnico co\u00admer\u00adcial: multa de hasta el importe del 25 %\ndel salario de un mes.  \n\u2022 Ren\u00e9 Vargas Bejerano, subdirector co\u00admercial de la Empresa: seis meses de\ndemoci\u00f3n del cargo.  \n4\\. En la UEB Salinera de Guant\u00e1namo comprobamos mediante la documentaci\u00f3n\npresentada que se realiz\u00f3 el an\u00e1lisis y detectaron que el Gestor Promotor de\nVentas no hab\u00eda efectuado las conciliaciones, no inform\u00f3 a su jefa de la\nregi\u00f3n oriental la irregularidad en la distribuci\u00f3n de la sal fina, producida\npor incumplimientos en la transportaci\u00f3n. Por lo que se aplica la siguiente\nmedida disciplinaria:  \n\u2022 Ernesto Coccera Coy, gestor promotor de ventas de la UEB Salinera: Traslado\na otra plaza de menor remuneraci\u00f3n.  \n5 En la visita efectuada al domicilio del compa\u00f1ero Hilario Quintana Charlot\nnos refiri\u00f3 que est\u00e1 de acuerdo con el an\u00e1lisis y las medidas disciplinarias\naplicadas, ya que fue un problema que afect\u00f3 a la poblaci\u00f3n de esta unidad.\n\nSin m\u00e1s.\n\nEspecialistas de Protecci\u00f3n al Consumidor  \nMarbelis Bergondo Ayala  \nYadira de la Cruz Su\u00e1rez  \nDirectora de la Direcci\u00f3n Estatal  \nde Comercio  \nMaidolys Arroyo Gonz\u00e1lez\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-01/direccion-estatal-de-comercio-de-guantanamo-toma-medidas-por-las-irregularidades-en-la-distribucion-de-la-sal", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/que-pasa-con-la-sal", "is_response": true, "date": "2014-08-01", "comments": ["Gran cantidad de involucrados con un monton de medidas aparejadas y ya.", "Solo una precision: la liberaci\u00f3n por renovaci\u00f3n no constituye una medida disciplinarian seg\u00fan los Decretos Leyes 196 y 197.  As\u00ed que sugiero a la Directora autoamonestarse por desinformar al pueblo.", "Hay que SALAR un poco m\u00e1s las medidas por el incumplimiento de las OBLIGACIONES que tienen y por el cual reciben un salario o mejor, a los que reciben un salario por no hacer nada. ", "Por qu\u00e9 es tan complicado distribuir un producto tan sencillo y b\u00e1sico como este?"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la sal?", "body": "\n\nAl conocer la preocupaci\u00f3n presentada por el lector H. Quintana Charlot,\npublicada en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, titulada \u00bfQu\u00e9 pasa con la sal?,\nel Director en funciones de la ENSAL (Empresa de la Sal) se comunic\u00f3 de\ninmediato con el compa\u00f1ero, manifest\u00e1ndole que se revisar\u00eda su planteamiento;\ncon el mismo fin fue visitado por la Directora de la Unidad B\u00e1sica Salinera de\nGuant\u00e1namo.\n\nParalelamente se realiz\u00f3 una evaluaci\u00f3n de la queja entre la UEB Salinera\nGuant\u00e1namo perteneciente a la Empresa de la Sal y la Empresa Provincial\nMayorista de Alimentos de Guant\u00e1namo, que son las entidades que producen y\ncomercializan la sal.\n\nSe ratifica que es cierto que la Unidad Salinera de Guant\u00e1namo, cumpli\u00f3 el\nplan de producci\u00f3n de bolsos de 1 kg del a\u00f1o 2013. Esta unidad no solo tributa\na la provincia de Guant\u00e1namo, sino que aporta el 52 % del consumo del pa\u00eds.\n\nEn el caso de la falta de sal en el municipio de Manuel Tames, que origin\u00f3 la\npreocupaci\u00f3n del compa\u00f1ero Quintana, podemos decir que la distribuci\u00f3n de la\nsal correspondiente al mes de diciembre, est\u00e1 planificada realizarla dentro\ndel mes. En este municipio concluy\u00f3 la entrega el pasado d\u00eda 23, por lo que es\ncierto que no hab\u00eda llegado a este destino en el momento de su planteamiento.\n\nPara las ventas liberadas en CUP existe disponibilidad del producto en los\nalmacenes de la Empresa Mayorista Productos Alimenticios de Guant\u00e1namo,\nagot\u00e1ndose los inventarios el 11 de diciembre en la red minorista del\nmunicipio de Manuel Tames, reabasteci\u00e9ndose el d\u00eda 13. A este municipio de un\nplan de 1 tonelada al mes, se le ha entregado un total de 3 toneladas m\u00e1s.\n\nA partir de esta situaci\u00f3n, y para evitar molestias a consumidores como\nQuintana Charlot, las direcciones de ambas empresas acuerdan aumentar los\ninventarios de sal liberada en esos municipios peque\u00f1os, que permita mantener\nla presencia del producto en los mercados, as\u00ed como tomar acciones que\npermitan efectuar las entregas de sal de la canasta familiar normada, los\n\u00faltimos d\u00edas del mes anterior a su distribuci\u00f3n.\n\nSaray Corr\u00eda Fr\u00f3meta  \nDirectora Unidad  \nB\u00e1sica Salinera  \nde Guant\u00e1namo  \nDirector Empresa Mayorista  \nde Guant\u00e1namo\n\nCOLETILLA\n\n\u00c1gil soluci\u00f3n en una muestra de lo que puede en una sociedad como la nuestra\nla integraci\u00f3n entre las entidades estatales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/que-pasa-con-la-sal", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "is_response": true, "date": "2014-03-07", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "La sal no lleg\u00f3 a lo acordado", "body": "\n\nHilario Quintana escribi\u00f3 a esta secci\u00f3n el 13 de febrero una misiva en torno\na la distribuci\u00f3n de la sal en el municipio de Manuel Tames.  \n\"En el d\u00eda de hoy a\u00fan los consumidores del municipio Manuel Tames en\nGuant\u00e1namo esper\u00e1bamos porque la Empresa Provincial Mayorista de Alimentos\ncumpliera lo acordado con respecto a la distribuci\u00f3n de la sal en respuesta\npublicada en este diario el 10 de enero de 2014.  \n\"En comunicaci\u00f3n sostenida con el compa\u00f1ero Eric Ram\u00edrez Beat\u00f3n, director en\nfunciones de la ENSAL, me manifest\u00f3 \u2018nosotros creamos todas las condiciones\npara que no sucedieran m\u00e1s atrasos en la distribuci\u00f3n\u2019\".  \nEn realidad \u00bfqu\u00e9 pasa con la distribuci\u00f3n de la sal en Guant\u00e1namo?  \nNos comunicamos con el lector, toda vez que ya hab\u00edan pasado varios d\u00edas de su\ncarta denunciando el mismo problema, pregunt\u00e1ndole si ya hab\u00edan recibido la\nsal y su respuesta fue:  \n\"Con la distribuci\u00f3n de la canasta b\u00e1sica de marzo recibimos la sal de ese\nmes. En enero y febrero no la recibimos, contin\u00faa sin cumplirse lo acordado en\nla respuesta publicada en relaci\u00f3n con situarla en las bodegas d\u00edas anteriores\nal mes que corresponde la distribuci\u00f3n\".  \n  \nCOLETILLA  \nRecordemos que la respuesta a la que se refiere el lector procedi\u00f3 de la\nUnidad B\u00e1sica Salinera de Guant\u00e1namo y de la Empresa Mayorista de esa\nprovincia, y conclu\u00eda as\u00ed \"... para evitar molestias a los consumidores como\nQuintana Charlot, las direcciones de ambas empresas acuerdan aumentar los\ninventarios de la sal liberada en esos municipios peque\u00f1os, que permita\nmantener la presencia del producto en los mercados, as\u00ed como tomar acciones\nque permitan efectuar las entregas de sal de la canasta familiar, en los\n\u00faltimos d\u00edas del mes anterior a su distribuci\u00f3n\". En aquel entonces, por la\nrapidez y la comunicaci\u00f3n entre ambas entidades, colgamos una Coletilla que\ndec\u00eda: Agil soluci\u00f3n en una muestra de lo que puede en una sociedad como la\nnuestra la integraci\u00f3n entre las entidades estatales. Sin embargo, ahora nos\nvemos precisados a preguntar \u00bfqu\u00e9 ha quedado con lo expresado p\u00fablicamente por\nambas entidades del Estado? Los compromisos con el pueblo se cumplen, la\nresponsabilidad social se honra, y las obligaciones deben asumirse sin\ndemagogia. Da qu\u00e9 pensar esta situaci\u00f3n y la falta de seriedad con que algunos\nfuncionarios responden a los reclamos del pueblo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-07/la-sal-no-llego-a-lo-acordado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-07", "comments": []}}}