{"title": "Sobre salidero que afecta siete cuadras", "body": "\n\nEn esta oportunidad respondemos el caso publicado el 8/11/13 en la secci\u00f3n\nCartas a la direcci\u00f3n, bajo el t\u00edtulo Salidero que afecta siete cuadras, en el\nque expone N. Rodr\u00edguez Triana: \"Reiteradamente los vecinos de mi cuadra, as\u00ed\ncomo los de otras 7 cuadras afectadas, hemos planteado en asambleas de\nrendici\u00f3n de cuenta y al municipio del Partido lo que ocurre con un salidero\nde aguas alba\u00f1ales que parte desde la calle Tulip\u00e1n, al lado de la panader\u00eda\nde la zona, y contin\u00faa por La Rosa, Vista Hermosa, Lombillo, Falgueras y\nPi\u00f1era. En la \u00faltima rendici\u00f3n de cuenta la respuesta brindada a los electores\nfue que el trabajo no se pod\u00eda acometer hasta el 2014\".\n\nEn la direcci\u00f3n de referencia existe una zanja natural que atraviesa varias\nmanzanas hasta llegar a Tulip\u00e1n y Mariano. La zanja no tiene continuaci\u00f3n; fue\ninterrumpida en alg\u00fan momento por la urbanizaci\u00f3n. A ella est\u00e1n entroncadas\nlas descargas fecales de un grupo de viviendas, por lo que llega con gran\naporte de aguas residuales. De esta forma, toda el agua fecal y pluvial, con\ntodos los arrastres que provienen de la zanja, va directamente hacia el\nsistema de alcantarillado, lo que provoca obstrucciones frecuentes.\n\nT\u00e9cnicamente es necesaria la desconexi\u00f3n de la zanja del sistema de\nalcantarillado, por lo que actualmente se est\u00e1 elaborando el proyecto para\nconectarla a la red de drenaje m\u00e1s cercana (calle La Rosa a m\u00e1s de 100\nmetros), ya que por la calle Tulip\u00e1n no existe sistema de drenaje. Su\nejecuci\u00f3n est\u00e1 prevista para el primer trimestre del a\u00f1o 2014.\n\nHasta tanto se ejecute la obra, se continuar\u00e1 como hasta ahora, brindando como\npaliativos los mantenimientos peri\u00f3dicos. Debemos significar que en el mes de\nnoviembre se ha trabajado en Tulip\u00e1n y Mariano 3 veces, una de ellas el\n7/11/13 (antes de la publicaci\u00f3n).\n\nIng. Ana Remis Castro  \nJefa de Dpto. Atenci\u00f3n al Cliente  \nIng. Avilio Guevara Morales  \nDirector General Adjunto  \nEmpresa Aguas de La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-31/sobre-salidero-que-afecta-siete-cuadras", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-08/salidero-que-afecta-siete-cuadras", "is_response": true, "date": "2014-01-31", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Salidero que afecta siete cuadras", "body": "\n\nReiteradamente los vecinos de mi cuadra, as\u00ed como los de otras siete cuadras\nafectadas, hemos planteado en asambleas de rendici\u00f3n de cuentas y al Municipio\ndel Partido lo que ocurre con un salidero de aguas alba\u00f1ales que parte desde\nla calle Tulip\u00e1n, al lado de la panader\u00eda de la zona, y contin\u00faa por La Rosa,\nVista Hermosa, Lombillo, Falgueras y Pi\u00f1era.\n\nEn la \u00faltima rendici\u00f3n de cuentas la respuesta brindada a los electores es que\nel trabajo no se pod\u00eda\n\nacometer hasta el 2014, sin precisar en qu\u00e9 mes comenzar\u00edan las obras.\n\nTeniendo en cuenta la situaci\u00f3n que nos afecta, \u00bfhasta cu\u00e1ndo tenemos que\nseguir esperando y so-portando la fetidez y el peligro que entra\u00f1a esta\nsituaci\u00f3n donde todos somos portadores de g\u00e9rmenes en nuestro zapatos hacia\nnuestros hogares?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-11-08/salidero-que-afecta-siete-cuadras", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-11-08", "comments": []}}