{"title": "Sobre la misma carta, afirma el Ministerio de Trabajo y Seguridad Social", "body": "\n\nCon respecto a la carta publicada bajo el t\u00edtulo \u201cPago del salario en la Isla\nde la Juventud fuera de fecha\u201d, remitida por Yubersander Colomar Rodr\u00edguez,\nrespondemos que:\n\nSe traslad\u00f3 el asunto a la Dire\u00adc\u00adci\u00ad\u00f3n de Trabajo del municipio especial de\nIsla de la Juventud, que cre\u00f3 un grupo de trabajo para investigar los hechos.\nDicho grupo constat\u00f3 lo siguiente:\n\nQue el compa\u00f1ero Yubersander Colomar Rodr\u00edguez, dej\u00f3 de ser trabajador de la\nentidad desde el 31 de marzo del 2014, en virtud de una me\u00addida disciplinaria\naplicada, de se\u00ad\u00adparaci\u00f3n definitiva.\n\nLe asiste la raz\u00f3n en cuanto a que el mencionado compa\u00f1ero y otros\ntrabajadores de la entidad, no han co\u00adbrado la estimulaci\u00f3n a que se ha\u00adce\nreferencia, lo que debe ser solucionado por el organismo competente, en este\ncaso, el Ministerio de la Industria Alimentaria, al que re\u00admi\u00adtiremos esta\ninformaci\u00f3n.\n\nSaludos,\n\n  \nMiriam Lau Vald\u00e9s  \nDirectora de Relaciones  \nInternacionales y  \nComunicaci\u00f3n Social  \nMinisterio de Trabajo  \ny Seguridad Social\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-11/sobre-la-misma-carta-afirma-el-ministerio-de-trabajo-y-seguridad-social", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/pago-del-salario-en-la-isla-de-la-juventud-fuera-de-fecha", "is_response": true, "date": "2014-07-11", "comments": ["\u00bf Justifica la medida dsciplinaria aplicada a Yubersander el mal proceder de la empresa? \u00a1De cualquier forma al que se queja le asiste la razon! Mas que responer esto es ofensivo hacer publico algo ajeno al tema que trata la queja a la cual al final no se le di\u00f3 respuesta alguna. Veremos a cuantos funcionarios le aplican medidas disciplinaias por el hecho...", "\u00bfY que tiene que ver una cosa con la otra...? Parece q", "\u00bfY que tiene que ver una cosa con la otra...? Parece que se quiere justificar o esconder una deficiencia administrativa poniendo en tela de juicio la moralidad del remiente; eso es antietico e inmoral...\u00bfQuien mas sera separado y esta vez por violar la legalidad socialista y los principios que rigen el Codigo de etica de los cuadros...?", "Antes de responder al art\u00edculo de prensa, me consta que la entidad hizo las gestiones correspondientes para hacer contacto con la persona que envi\u00f3 la carta y comprob\u00f3 que no existe trabajador con ese nombre y direcci\u00f3n, al trabajador que hace referencia el art\u00edculo del MTSS no coincide con el nombre y el 2do apellido, adem\u00e1s contactaron con el extrabajador y neg\u00f3 totalmente haber escrito a la prensa, forma parte de los procedimientos para la respuesta a las quejas hacer contacto con el que escrib\u00edo, considero que no se debe agredir a un cuadro que tiene la responsabilidad de dirigir hace m\u00e1s de 5 a\u00f1os a una de las Empresa Pesqueras m\u00e1s importante del pa\u00eds   y ponerlo en la palestra p\u00fablica, si existi\u00f3 la contradicci\u00f3n entre las respuestas emitidas por las entidades MTSS y PESCAISLA, se debi\u00f3 antes de publicar, dar a conocer a los respectivos organismos para que se llegara a una respuesta correcta. El Director de PESCAISLA en su respuesta reconoce que el problema existi\u00f3, y en el momento en que se public\u00f3 la queja ya estaba resuelto", "Sin el \u00e1nimo de contrariar las opiniones de los que han escrito acerca de esta respuesta, tengo a gusto informarles que nuestra empresa hizo en cada momento lo que est\u00e1 establecido ante estos hechos: \n\n1.- Cre\u00f3 una comisi\u00f3n para que investigara y diera respuesta a la persona que aparentemente pudiera ser el autor de tal queja, aunque con ese nombre y apellidos no ha existido nunca ning\u00fan trabajador en nuestro colectivo laboral, no obstante  personados en la casa del extrabajador que pudiera referirse el art\u00edculo pues se asemejan el nombre y un apellido (Yoexander Colomar Saura), el mismo declar\u00f3 y certific\u00f3 con su firma que nunca ha escrito a esta redacci\u00f3n, es por ello que decimos en la respuesta que no existe la persona cuyo  nombre fue utilizado por el que escribi\u00f3 a la redacci\u00f3n y nunca hicimos referencia a que el mismo hubiera sido separado de la entidad ni las causas, guardando la \u00e9tica que nos caracteriza y que algunos cuestionan sin raz\u00f3n, procediendo como se establece a dar respuesta al colectivo laboral afectado al que se refiere el aparente autor.\n\n2.- Envi\u00f3 la respuesta al peri\u00f3dico aceptando en todo momento que exist\u00eda el problema, que se hab\u00eda solucionado una parte, ya en esa fecha y se buscaba la soluci\u00f3n total del mismo en los d\u00edas que quedaban del mes de Junio, que por dem\u00e1s hoy est\u00e1 resuelto.\n\nEs por ello que queremos dejar claro que nunca ha existido ninguna intenci\u00f3n de esconder deficiencia administrativa alguna, ni poner en tela de juicio la moral de quien escribiera a la redacci\u00f3n del peri\u00f3dico, solamente hemos actuado con total transparencia antes, durante y despu\u00e9s de lo ocurrido y tenemos la total responsabilidad de dar soluci\u00f3n a los problemas a que nos enfrentamos en nuestro trabajo diario. \n"], "original_letter_info": {"title": "Pago del salario en la Isla de la Juventud fuera de fecha", "body": "\n\nMe decido a escribir por el malestar que est\u00e1 causando a los trabajadores, la\nfalta de respeto y falta de voluntad para resolver el problema del pago del\nsalario de los trabajadores de la Empresa Pesquera en la Isla de la Juventud,\npuesto que hace 5 o 6 meses se ha creado la costumbre de realizar el pago\nfuera de la fecha. La direcci\u00f3n de la empresa alega que esta no cuenta con\ndinero en esta fecha para pagar, que se le debe a la ONAT, que no cuentan con\ntransporte para trasladar las producciones a La Habana o se utiliz\u00f3 el dinero\npara pagar el servicio el\u00e9ctrico\u2026 un sinn\u00famero de justificaciones para no\nefectuar el pago en tiempo.  \nEl viernes 25/04/14, la compa\u00f1era Dio\u00adma\u00adra (subdirectora) expres\u00f3 que la\ncuenta de la em\u00ad\u00adpresa contaba solo con 87 centavos, y que si en\u00adtraba alg\u00fan\ndinero era para realizar el pago a la ONAT si no la empresa ser\u00eda multada. Un\ntrabajador pidi\u00f3? la palabra y le expres\u00f3 correctamente: \u00bfQu\u00e9 har\u00eda la empresa\nsi los trabajadores no entraban al proceso a trabajar, hasta que no se le\ndiera respuesta?, y ella respondi\u00f3 de forma agresiva: que buscar\u00edan a otros\ntrabajadores de la calle para que trabajaran. Creo yo que ella no pens\u00f3 lo que\ndijo, este pago deb\u00eda haberse rea\u00adlizado desde el d\u00eda 15 del propio mes,\nnoso\u00ad\u00adtros tenemos que pagar cuentas tambi\u00e9n como: te\u00adl\u00e9fono, servicio\nel\u00e9ctrico, almuerzo en nuestro trabajo, c\u00edrculo infantil, en fin, dependemos\nde nuestro salario que sale del resultado final de una producci\u00f3n que se le\nen\u00adtreg\u00f3 a la empresa como producto terminado al final de cada mes, \u00bfhasta\ncu\u00e1ndo seguir\u00e1 ocurriendo esto?...  \nEn el momento de la redacci\u00f3n de esta nota \u20144 de mayo\u2014, luego del 1ro. de\nMayo, D\u00eda de los Trabajadores, todav\u00eda no se hab\u00eda efectuado el pago de la\nproducci\u00f3n terminada el mes de marzo. Le pedimos a alg\u00fan funcionario del\nMi\u00adnisterio o del Gobierno que tome cartas en el asunto y que se adopten las\nmedidas correspondientes con los responsables de estas vio\u00adlaciones del\nconvenio colectivo de trabajo; he\u00adchos como estos manchan las acciones que\nviene realizando el pa\u00eds en aras del desarrollo del mismo, de echar para\nalante como ha pedido la m\u00e1xima direcci\u00f3n del pa\u00eds.\n\nTrabajadores de la Industria  \nPesquera Induisla  \nPlanta de Pescado  \nYubersander Colomar Rodr\u00edguez  \nCalle 9 entre 8 y 10,  \nEsc. 2, Apto. 4. Edif. 18. Panel 2.  \nSanta Fe.  \nIsla de la Juventud\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/pago-del-salario-en-la-isla-de-la-juventud-fuera-de-fecha", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-30", "comments": ["Lo que pasa es que el verdadero papel del sindicato es ese, el de defender a los trabajadores, cuantos lideres sindicales murieron defendiendo el derecho laboral, y eso es un derecho, hoy el sindicato forma parte de la administraci\u00f3n, obedece a la administraci\u00f3n, cumple con lo que le indica la administraci\u00f3n, pero su papel fundamental no es cobrarte la cuota sindical ni el d\u00eda de haber, es defender tus derechos, que se te pague en tiempo y forma, que se te den los medios de protecci\u00f3n, que se te respete los horarios de descanso, es decir que te vean como un trabajador con derechos. Si Aracelio Iglesias estuviera vivo y escuchara esas justas reclamaciones, seguro ya se hubieran resuelto. ", "Sugiero por su importancia para todos, que se publique en GACETA OFICIAL la Resoluci\u00f3n del MTSS aprobando los nuevos salarios del MINSAP que en este mes de junio entra en vigor, no es suficiente lo publicado por la prensa, los trabajadores de recursos humanos y economia deben ser muy cuidadoso y no tener dudas a la hora de confeccionar las prenominas y nominas. La ONIT debe inspeccionar este proceso que mas que economico es politico.\nGracias", "Los especialistas de econom\u00eda en esta Empresa deben tener serios problemas organizativos por no decir de corrupci\u00f3n. Con todo lo que lucho la Generacion del Centenario por el sector obrero y el campesinado para que a 55 a\u00f1os del Triunfo de la Revoluci\u00f3n susedan estas cosas. Violaciones graves con la fuerza productiva de esta entidad, que como todo trabajador honrado depende de su salario para mantener una vida. Como dice el Dr. Adbel, si Aracelio Iglesias estuviera vivo otro gallo cantaria.", "Creo que esto es un caso que tiene que darle seguimiento la maxima direcci\u00f3n del pais, yo leo esto y me muero de la risa en mi municipio, Pilon Granma se pasan mas de 4 meses y no le pagan a los trabajadores de Flora y Fauna y los de la EMA", "Buenos d\u00edas\n\nLe escribe el esposo de Yudeisy, la madre que hace dicha reclamaci\u00f3n. Ver carta que se adjunta.\nFavor de hacer publica dicha reclamaci\u00f3n, ya que a mi esposa no le fue entregada el m\u00f3dulo de ropa, que por derecho le toca, ya que est\u00e1 de licencia de maternidad, cosa de la que no estamos de acuerdo y no es justo.\n\nDicho m\u00f3dulo de ropa se entreg\u00f3 hace ya 2 meses. Por esto hacemos dicha reclamaci\u00f3n a este nivel, porque no se le ha dado soluci\u00f3n a mi esposa.\n\nEn espera de respuestas\n\nCARTA:\nCienfuegos, 20 de Junio del 2014\nAsunto: Reclamaci\u00f3n \nMe llamo Yudeisy Castillo Eg\u00fces, vivo en avenida 22 # 3702 altos entre 37 y 39 Punta Gorda, Cienfuegos con # de tel\u00e9fono 556723; trabajo en el Grupo Empresarial de la Construcci\u00f3n Cienfuegos (GECC) hace 5 a\u00f1os y tres meses, soy licenciada en contabilidad y finanzas y ocupo una plaza de especialista \u201cB\u201d en gesti\u00f3n econ\u00f3mica; hoy me encuentro en mi casa de licencia de maternidad,   gracias a la profesionalidad de los m\u00e9dicos y nuestro sistema de salud a los que estoy muy agradecida, pues estuvo en riesgo la vida de mi peque\u00f1o y la m\u00eda, pero ellos  con gran maestr\u00eda me realizaron  una ces\u00e1rea urgente, teniendo finalmente un bebe prematuro de 33 semanas, por lo cual perd\u00ed el derecho a la licencia pre-natal, ya que esta se cobra a partir de las 34 semanas. Como si esto fuera poco hace cuesti\u00f3n de unas semanas atr\u00e1s mis compa\u00f1eros de trabajo compraron el m\u00f3dulo de ropa y calzado de presencia que se otorga una vez al a\u00f1o a los trabajadores, al cual yo no tuve derecho aun cuando hab\u00eda presupuesto, ya que existe una resoluci\u00f3n del MICONS que dice que el que no forma parte del promedio de trabajadores no tiene derecho. Esto se puso en vigor este a\u00f1o para el caso de las licencias de maternidad , pues en el tiempo que llevo siempre se ha dado y considero que solo en nuestro ministerio, ya que todo el que conoce el caso(incluso de nuestras empresas, porque tengo entendido que esto solo lo aplic\u00f3 el GECC) no puede entender c\u00f3mo es posible que en un pa\u00eds como el nuestro donde lo m\u00e1s importante es el ser humano  y m\u00e1s la mujer,  que  por adem\u00e1s se est\u00e1 incentivando para que las mujeres paran  por el problema del envejecimiento poblacional, incluso en la mayor\u00eda de los centros de trabajo que conozco, las mujeres con licencia de maternidad se les paga tambi\u00e9n la estimulaci\u00f3n salarial bien sea en divisa o en CUP. Las mismas tienen derecho a todo los beneficios al igual que los trabajadores que se encuentran activos. Ahora yo me pregunto \u00bfacaso somos menos trabajadoras, abnegadas, sacrificadas, las mujeres de la construcci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo es posible que si existe una ley de licencias de maternidad para regular y respetar los derechos de las mujeres; ahora exista una resoluci\u00f3n de mi centro laboral, la cual invalida y afecta nuestros derechos como mujer cubana trabajadora.\nEn espera de que me publiquen dicha reclamaci\u00f3n, ya que he reclamado en mi trabajo, d\u00e1ndome respuestas no convincentes. Hice consultas telef\u00f3nicas al MINONS, sin recibir respuestas y soluci\u00f3n definitiva a mi reclamaci\u00f3n.\n\nYudeisy\n\n"]}}