{"title": "Siguen los ruidos indolentes", "body": "\n\nRecientemente le\u00eda en el peri\u00f3dico Granma, un art\u00edculo en relaci\u00f3n con los\nruidos indolentes a los que est\u00e1n sometidos diferentes repartos, en la\nprovincia de Las Tunas, sin embargo no se mencionan, los que se producen en el\nParque 26 de Julio, donde cada a\u00f1o se efect\u00faa la Feria Agropecuaria, la cual\nincluye actividad en el Rodeo. No estoy en contra de los mismos por ser una\ntradici\u00f3n muy arraigada en nuestra provincia, pero lo que s\u00ed es preocupante es\nque en los \u00faltimos eventos y sobre todo el pasado diciembre se montaron 10\nbocinas en los altos de las gradas, que con alta potencia transmit\u00eda el\nevento, alternando con m\u00fasica aproximadamente 15 horas de forma permanente\ndurante 10 d\u00edas.\n\nEste ruido ensordecedor se escucha a m\u00e1s de un kil\u00f3metro del lugar, imag\u00ednense\nustedes como estaremos los que vivimos alrededor de este recinto. Esta\nproblem\u00e1tica es del conocimiento de todos los factores encargados de controlar\nla misma, pero nadie act\u00faa.\n\nPorque si bien todo est\u00e1 legislado, tanto por el organismo rector como\njur\u00eddicamente, sin embargo no se hace nada al respecto, constituyendo este\nhecho una grave indisciplina social y en este caso del Estado, que debe velar\ncon su ejemplo que la misma no prolifere. Invito a los implicados en el\nproblema que eval\u00faen la mejor manera de mantener esta actividad y el respeto\nal merecido descanso de los vecinos que sufrimos la terrible invasi\u00f3n sonora.\n\nIbis Moro Salgado  \nCalle Reynaldo Berm\u00fadez No. 6 altos.  \nReparto La Martilla  \nLas Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-01/siguen-los-ruidos-indolentes", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-01", "comments": []}