{"title": "Falta de sensibilidad o c\u00f3mo calificarlo", "body": "\n\nAlgo imposible de comprender, por lo inhumano y contradictorio, es el cobro de\nalquiler del servicio de taxis\n\nEl caso que me ocupa est\u00e1 relacionado con la tarifa que aplica en el servicio\nde alquiler de taxis, en este caso la base de Alamar, en el traslado de los\nfamiliares de un fallecido desde la funeraria hacia el cementerio donde el\nmonto de lo marcado por el tax\u00edmetro se multiplica cuatro veces haciendo\nalusi\u00f3n a la capacidad de pasajeros del auto, considerando esta medida como un\nhecho denigrante por los afectados.\n\nA continuaci\u00f3n narro los hechos de lo sucedido:\n\nEn la ma\u00f1ana del 6 de febrero en ocasi\u00f3n del fallecimiento de mi cu\u00f1ado el\ncual resid\u00eda en la localidad de Guanabo donde fue velado en la funeraria de la\nmisma, al no disponer de transporte para el entierro en el cementerio del\npoblado de Calabazar en el municipio de Boyeros, que por decisi\u00f3n de la\nfamilia as\u00ed se dispuso, nos vimos en la necesidad de solicitar el servicio de\nalquiler de taxis que ofrecen las funerarias a trav\u00e9s de una coordinadora y\npara mayor sorpresa la misma nos informa sobre el referido tipo de tarifa\nantes mencionada de cuatro veces el valor del tax\u00edmetro. Como era la hora de\nsalida no tuvimos otra opci\u00f3n que aceptar y en momentos como estos tan tristes\nnada m\u00e1s hab\u00eda por hacer.\n\nPosteriormente le pregunt\u00e9 en persona al taxista del veh\u00edculo chapa BU24321 si\ndispon\u00eda de alg\u00fan tipo de documento que acreditara la tarifa que se aplicar\u00eda\ny manifest\u00f3 que no, \"que era cosa de la empresa\"; en el recorrido me manifest\u00e9\ninteresado por toda esta situaci\u00f3n y le realic\u00e9 varias preguntas, que si el\nveh\u00edculo era arrendado y respondi\u00f3 que para ellos s\u00ed, refiri\u00e9ndose a la\nempresa, que no cuentan con salario asignado y que ten\u00edan que pagar las\nroturas. Le pregunt\u00e9 que si me encontraba en la calle como un cliente normal y\nlo paraba y le ped\u00eda llevarme a otro sitio, le puse ejemplo una discoteca, qu\u00e9\nprecio me aplicaba a lo que respondi\u00f3 que lo que marcara el tax\u00edmetro en ese\nmomento y yo digo, para una fiesta el cobro sencillo y para un entierro de un\nser querido u otra persona el cobro multiplicado por cuatro, aunque vaya una\nsola persona en el auto. Al llegar al cementerio le entregu\u00e9 al chofer un\nimporte de $120.00 pesos y nos transportamos solo tres personas.\n\nYo me pregunto, \u00bfse puede admitir semejante falta de sensibilidad humana,\ntrat\u00e1ndose del tipo de servicio que se est\u00e1 brindando? \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el sentido\nde la justicia por la que tanto ha luchado el cubano? \u00bfEs posible que se\napliquen este tipo de medidas en una empresa que afecten directamente al\npueblo?\n\nEn espera de una respuesta convincente.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-21/falta-de-sensibilidad-o-como-calificarlo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-21", "comments": []}