{"title": "CIMEX informa sobre la falta  de bater\u00edas doble y triple A", "body": "\n\nEl pasado 10 de enero se public\u00f3 una queja en el peri\u00f3dico Granma formulada\npor el com\u00adpa\u00ad\u00f1ero A. Hartmann Guilarte. En ella expresa su preo\u00adcupaci\u00f3n por\nla ausencia de bater\u00edas peque\u00f1as doble y triple A en las tiendas recaudadoras\nde divisa.  \nLa preocupaci\u00f3n del compa\u00f1ero es fundamentada y se considera con raz\u00f3n, ya que\nen el caso de la red de tiendas panamericanas de CIMEX se origin\u00f3 una\ninestabilidad en la presencia de estos productos durante el a\u00f1o 2013.  \nA principios del mes de noviembre del 2013 se re\u00adcibieron los embarques,\nrealiz\u00e1ndose una r\u00e1\u00adpi\u00adda distribuci\u00f3n durante el mes de diciembre a tra\u00adv\u00e9s\nde nuestras bases de almacenes, aunque no logramos la nivelaci\u00f3n en toda la\nred comercial.  \nActualmente contamos con los inventarios necesarios para lograr la\ndistribuci\u00f3n y estabilidad de estos productos. En estos momentos ya se\nencuentran en nuestras tiendas las referidas bater\u00edas.  \nReiteramos que en nuestras unidades es\u00adt\u00e1n activados los mecanismos de\natenci\u00f3n al cliente, por lo que ante cualquier preocupaci\u00f3n o queja,\nconsideramos positivo que se de\u00adnuncie o hagan llegar sus preocupaciones por\nparte de estos.\n\nLadimir Vel\u00e1zquez Gonz\u00e1lez  \nGerente General  \nSucursal Guant\u00e1namo  \nCIMEX\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-17/cimex-informa-sobre-la-falta-de-baterias-doble-y-triple-a", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-10/donde-estan-las-baterias-doble-y-triple-a", "is_response": true, "date": "2014-07-17", "comments": ["Bueno creo que en realidad el titulo debio decir \"CIMEX DESINFORMA sobre la falta de bater\u00edas doble y triple A\" ya que al final solo reconoce la falta y no explica porqu\u00e9. Por lo poco que dice la respuesta, infiero que fue mal trabajo en la distribuci\u00f3n, o no? Hasta el momento en el mercado internacional no se reporta deficits de baterias.   En segundo lugar expresa: \"Reiteramos que en nuestras unidades es\u00adt\u00e1n activados los mecanismos de atenci\u00f3n al cliente, por lo que ante cualquier preocupaci\u00f3n o queja, consideramos positivo que se de\u00adnuncie o hagan llegar sus preocupaciones por parte de estos.\" \u00bfO sea que no son capaces de detectar la falta de baterias y las molestia que pueda ocasionar, si no les llega la queja?", "Creo que es muy importante tocar este punto ya que hace varios a\u00f1os estan ausentes estas baterias Triple AAA y Doble AA y tenemos que comprarla a los particulares creo que debe de hacerse una buena distribucion para que podamos obtener este valioso recursos que todos necesitamos diariamente, usar. Gracias ", "No se aclara por ningun lado las causas del desabastecimiento, estas son respuestas o justificaciones? Pero la causa de todos estos males es que no se acaba de permitir la importacion comercial , la creacion de empresas, etc. por parte de personas naturales", "Aqu\u00ed hasta el denunciante llev\u00f3 su parte, entre l\u00edneas dice antes de escribir al periodico, av\u00edsenos de los problemas que nosotros no somos capaces de identifica en nuestro sector. felicidades CIMEX", "A este gerente con esta respuesta lo pongo a cortar ca\u00f1a jajajaja, que falta de respeto, y como dice al final, quejate en la tienda, como si la tienda es la que tiene que buscar las baterias jajajajaja, de que lo mando a cortar ca\u00f1a l\u00f6 mando, gerentes como este no es para que este al frente de una entidad que no vela por los abastecimiento de las tiendas, todo lo que indica es que hasta que no lloren no hay abastecimiento, luego da una respuesta vaga, sin peso alguno, estos son los cuadros babosos que con una cartica burocratica creen que todo lo han resuelto, asi vamos mal."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las bater\u00edas doble y triple A?", "body": "\n\nHace ya varios meses han desaparecido de las tiendas recaudadoras de divisas\nlas bater\u00edas peque\u00f1as doble y triple A, precisamente las que m\u00e1s se usan en\nlos hogares tanto en los relojes despertadores como de pared, mandos a\ndistancia de varios equipos electr\u00f3nicos, c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas y muchos otros\nartefactos. Como sucedi\u00f3 con los bombillos ahorradores y las l\u00e1mparas\nfluorescentes, por lo menos ac\u00e1 en Baracoa, solo las tienen los particulares\nque las venden a 25 pesos la pareja de doble A y por lo general est\u00e1n\ndescargadas.\n\nComo hasta ahora no he visto reflejada en la prensa esta preocupaci\u00f3n, s\u00ed\nquer\u00eda, como perjudicado por esta situaci\u00f3n, poner en conocimiento y alertar\nsobre este problema y que alguien explique el porqu\u00e9 de esta escasez.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-10/donde-estan-las-baterias-doble-y-triple-a", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-01-10", "comments": []}}