{"title": "Explica el grupo de Seguridad Vial", "body": "\n\nCon el objetivo de dar respuesta a lo planteado en el art\u00edculo del peri\u00f3\u00addico\nGranma publicado el d\u00eda 25 de abril de 2014, respecto a preocupaciones del\ncompa\u00f1ero instructor por cuenta propia Jos\u00e9 Caridad Mart\u00ed\u00adnez Mu\u00f1oz, del\nmunicipio de Si\u00adbanic\u00fa en la provincia de Camag\u00fcey, se cre\u00f3 una Comisi\u00f3n\nintegrada por el De\u00adpartamento Nacional de Edu\u00adcaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n, el\nCon\u00adsejo de Di\u00adrecci\u00f3n de la Empresa de Taxis de Camag\u00fcey y el de la Escue\u00adla\nde Edu\u00adcaci\u00f3n Vial de esa provincia, a partir del desarrollo del traba\u00ad\u00adjo y\nde haber cumplido con el objeti\u00advo de poder dar una explicaci\u00f3n convincente\nque diera respuesta a las interrogantes del instructor. Consi\u00adde\u00ad\u00ad\u00adra\u00admos que\nse cum\u00adplieron las ex\u00adpectativas a partir de recibir respuesta del propio\ncompa\u00f1ero, el cual nos en\u00advi\u00f3 copia de carta que fuera enviada por \u00e9l a la\nsecci\u00f3n Cartas a la di\u00adrecci\u00f3n, dando respuesta a las preocupaciones que\nplante\u00f3 a este \u00f3rgano de prensa.  \nEl Grupo Empresarial Cubataxi, consciente de la necesidad de aunar esfuerzos,\nde conjunto con los OACE, organizaciones y en especial con los instructores de\nlas Escuelas de Edu\u00adcaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n en los que se incluyen los 89\ntrabajadores por cuenta propia, relacionados a esta ac\u00ad\u00ad\u00adtividad, trabajamos\nen funci\u00f3n de mi\u00adnimizar los da\u00f1os humanos y ma\u00adteriales que provocan los\nlamentables accidentes del tr\u00e1nsito y en es\u00adpe\u00adcial, evitar el dolor\nirreparable que causa a la familia cubana.\n\nLe significamos que cualquier si\u00adtuaci\u00f3n que pueda entorpecer el buen\nfuncionamiento del trabajo de los compa\u00f1eros, ser\u00e1 tramitada de in\u00ad\u00adme\u00addiato y\ncon este fin estamos realizando reuniones en todo el pa\u00eds con los trabajadores\npor cuenta propia de automovilismo, presididas por el Mi\u00adnisterio de\nTransporte. Ejemplo de ello fue la realizada el pasado 8 de abril en La\nHa\u00adbana, donde se desarroll\u00f3 la reuni\u00f3n de las provincias occidentales (4) y\nse adoptaron 11 decisiones pa\u00adra facilitar su trabajo. No obstante, para\ncomunicar cualquier si\u00adtuaci\u00f3n relacionada con los instructores se pueden\ndirigir al De\u00adpar\u00adta\u00admento Nacional de Edu\u00adcaci\u00f3n Vial y Con\u00adduc\u00adci\u00f3n del\nGrupo Empresarial Cubataxi al 877 4272.\n\nArmando Reyes Miranda  \nDirector General Grupo  \nEmpresarial Cubataxi\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/explica-el-grupo-de-seguridad-vial", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-29/el-trabajo-por-cuenta-propia-y-la-seguridad-vial", "is_response": true, "date": "2014-05-30", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "El trabajo por cuenta propia y la Seguridad Vial", "body": "\n\nLa Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica en su art\u00edculo 63, expresa como genuina\nexpresi\u00f3n de democracia socialista: \u201cTodo ciudadano tiene derecho a dirigir\nquejas y peticiones a las autoridades y a recibir la atenci\u00f3n o respuesta\npertinente en un plazo adecuado conforme a la Ley\u201d. Tambi\u00e9n expresa la Carta\nMagna, que cuando es publicada una ley en la Gaceta Oficial, es de obligatorio\ncumplimiento para todas las personas naturales y jur\u00eddicas.\n\nEn la nota informativa sobre el trabajo por cuenta propia publicada en el\nperi\u00f3dico Granma, el pasado s\u00e1bado 2 de noviembre del 2013, se confirma la\nvalidez de esta modalidad de trabajo como fuente de empleo y, de producci\u00f3n y\nservicios para todo el pueblo cubano.\n\nSeg\u00fan expres\u00f3 el Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros en la\nAsamblea Nacional del Poder Popular el 18 de diciembre del 2010: \u201cCorresponde\nal Partido y al Gobierno facilitar las gestiones de los trabajadores por\ncuenta propia para no generar enigmas ni perjuicio hacia ellos, lo cual deber\u00e1\nir acompa\u00f1ado del cumplimiento estricto de la Ley y los tributos, as\u00ed como de\nmotivar a este sector al rechazo a las ilegalidades. Esta medida ha estado\nencaminada a continuar perfeccionando y flexibilizando esta forma de gesti\u00f3n\nno estatal\u201d.\n\nEl 26 de septiembre del 2013 fue publicada en la Gaceta Oficial # 27 de la\nRep\u00fablica de Cuba la Resoluci\u00f3n 42, la que expresa en uno de sus anexos las\nm\u00e1s de 200 actividades que se pueden ejercer en esta forma de gesti\u00f3n no\nestatal, y en la n\u00famero 57 aparece la de Instructor de Automovilismo,\nindicando que puede realizar cursos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos de Vialidad y\nTr\u00e1nsito o recalificaci\u00f3n a conductores profesionales.\n\nLuego de una larga espera de m\u00e1s de siete meses, para recibir la autorizaci\u00f3n\npara ejercer esta labor, la Escuela de Automovilismo de Camag\u00fcey cit\u00f3 a todos\nlos instructores de automovilismo de la provincia para reunirse el d\u00eda 7 de\nmarzo del 2014, y comunicar que hab\u00eda sido recibida por ellos la Resoluci\u00f3n\nG20, dictada por el jefe del Grupo Empresarial Cuba-Taxi, el compa\u00f1ero Armando\nReyes Miranda.\n\nEsta Resoluci\u00f3n estaba fechada el 14 de febrero del 2014 y expresaba que los\ninstructores de automovilismo pod\u00edan dar clases para la preparaci\u00f3n de los\nconductores profesionales as\u00ed como los conductores de bici-taxis y cocheros,\npero que ten\u00edamos que pagar 12,00 pesos en moneda nacional por cada alumno que\nprepar\u00e1ramos.\n\nSi los instructores de automovilismo debemos pagar 12 pesos por cada alumno a\nla Escuela de Cuba-Taxi, de los 30 pesos que obtienen por preparar a cada\nalumno, entonces se est\u00e1 entregando a la Escuela el 47% de los ingresos\nobtenidos por su trabajo. A eso se suman los gastos por concepto de materiales\nnecesarios para impartir las clases y 100 pesos de impuesto que debemos pagar\nmensualmente a la ONAT. La pregunta es: \u00bfesto tiene sentido?\n\nEn un art\u00edculo publicado en el peri\u00f3dico Granma, se confirmaba que hab\u00edan\nfallecido m\u00e1s de 660 personas por accidentes de tr\u00e1nsito en el 2013 y que las\np\u00e9rdidas materiales por este concepto son millonarias para la econom\u00eda cubana.\nTambi\u00e9n refer\u00eda que las provincias m\u00e1s afectadas eran Matanzas y Camag\u00fcey. Sin\nembargo el pasado d\u00eda 13 de marzo del presente a\u00f1o me dirig\u00ed a la Escuela de\nCuba-Taxi y el compa\u00f1ero subdirector me inform\u00f3 que a\u00fan los instructores de\nautomovilismo no podemos brindar la preparaci\u00f3n a los conductores\nprofesionales como establece la Resoluci\u00f3n G20. Y me pregunto; \u00bfpor qu\u00e9 es tan\ndif\u00edcil flexibilizar el trabajo de los instructores de automovilismo para\ndarle paso a la vida en la v\u00eda?\n\nLa Resoluci\u00f3n 389 del Ministro de Transporte en su art\u00edculo 38, establece y\ncito: \u201cLa escuela de cada territorio est\u00e1 obligada a facilitar a los\ninstructores de automovilismo por cuenta propia, sin costo alguno, los planes\ny programas de clases\u201d. Considero que los instructores de automovilismo de\nCamag\u00fcey podemos dar un aporte a la escuela para sufragar los gastos que\nocasiona la prueba de suficiencia y la impresi\u00f3n del certificado que acredita\nhaber recibido el curso que brindamos, pero que esta ayuda no debe superar el\n10% de los ingresos recibidos.\n\nEl compa\u00f1ero Ra\u00fal Castro en la clausura del Congreso de la CTC expres\u00f3: \u201cEn\ncumplimiento de los acuerdos del Sexto Congreso del Partido, se ha\nproporcionado el crecimiento de la forma de gesti\u00f3n no estatal en nuestra\neconom\u00eda cuyos trabajadores reciben ingresos significativamente superiores a\nlos del sector estatal, esta realidad que a nadie sorprendi\u00f3, no puede\nconducirnos a causar enigmas contra los trabajadores por cuenta propia\u201d. Si\nverdaderamente tenemos el \u00e1nimo de perfeccionar nuestro modelo econ\u00f3mico,\ndebemos preparar para ello a aquellas personas que desde un puesto de\ndirecci\u00f3n dirigen los procesos fundamentales y que todav\u00eda se resisten al\ncambio, para que nuestro socialismo sea cada vez m\u00e1s pr\u00f3spero.\n\nEn el peri\u00f3dico Granma del lunes 10 de marzo del 2014 se public\u00f3 un art\u00edculo\nrevelando que el 2013 cerr\u00f3 en Camag\u00fcey con 50 fallecidos y 534 lesionados por\naccidentes de tr\u00e1nsito, cifra que sit\u00faa a esta provincia entre los territorios\nm\u00e1s afectados por los accidentes y adem\u00e1s plantea que en enero del 2014 hab\u00edan\nfallecido ya en Camag\u00fcey cuatro personas, y se ten\u00edan 48 lesionados. Esta\nsituaci\u00f3n demuestra la falta de eficacia en las acciones propagand\u00edsticas\neducativas y preventivas. \u00bfPor qu\u00e9 tantas dificultades para permitir que\neduquemos a nuestro pueblo, si los accidentes del tr\u00e1nsito causan tantas\nmuertes en nuestro pa\u00eds? Teniendo conocimiento de que los accidentes de este\ntipo ocupan la quinta causa de muerte y la primera de j\u00f3venes entre 18 y 34\na\u00f1os, y que todos los a\u00f1os este tipo de eventos afecta a la econom\u00eda cubana en\nm\u00e1s de 100 millones de pesos, aparentemente vale la pena que permitan a los\ninstructores de tr\u00e1nsito llevar al pueblo cubano una cultura integral e\nintensiva en cuanto a Seguridad Vial.\n\n  \nJos\u00e9 Caridad Mart\u00ednez Mu\u00f1oz,  \nCarretera Central # 175 e/ Fructuoso Rodr\u00edguez y Rogelio Mart\u00ednez,  \nSibanic\u00fa, Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-29/el-trabajo-por-cuenta-propia-y-la-seguridad-vial", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-29", "comments": ["Creo que la mejor soluc\u00edon ser\u00eda que los instructores de automovilismo pudieran unirse en una cooperativa, ser certificados para emitir los diplomas y asi ellos mismos hacen las pruebas y emiten los diplomas y no tendrian que pagarle a la Escuela de Automovilismo. Ademas no entiendo porque ellos tienen que pagar los gastos de los examenes y diplomas, si eso puede pagarlo el estudiante. En las escuelas de idiomas para trabajadores (la Lincoln en la Habana p.e), existe la modalidad de examen de oposicion, en la cual sin haber estudidado en la escuela, puedes examinarte para obtener el t\u00edtulo de idioma, pagas la m\u00e1tricula, el examen y si apruebas, el t\u00edtulo. Algo asi pudiera implementarse en las escuelas de automovilismo, si no es que existe y no cobrarle a los instructores por cuenta propia."]}}