{"title": "Contesta AZCUBA sobre incumplimientos en el otrora central Ma\u00f1alich", "body": "\n\nA partir de la queja citada en la car\u00adta Incumplidos compromisos en el otrora\ncentral Ma\u00f1alich, pub\u00adli\u00adcada el 28 de febrero del presente a\u00f1o, se visi\u00adt\u00f3 al\nlector para intercambiar y precisar lo que en su visita hab\u00eda apre\u00adciado.\n\nLa Empresa Azucarera Gregorio Ar\u00adlee Ma\u00f1alich como resultado del pr\u00ado\u00ad\u00adceso de\nreordenamiento del MINAZ (Tarea \u00c1lvaro Reynoso), cambi\u00f3 su denominaci\u00f3n por\nEmpresa Agro\u00adpecuaria Arlee Ma\u00ad\u00f1a\u00adlich, aprobado en las Resoluciones 286/06 y\n206/06 de los Ministerios de Eco\u00adno\u00adm\u00eda y Pla\u00adnificaci\u00f3n y del Az\u00facar,\nrespectivamente; posteriormente en el a\u00f1o 2011 y por las Resoluciones 538/11 y\n319/11 del MEP y el MINAZ, respectivamente se cre\u00f3 la Empresa Azu\u00adca\u00adrera\nMayabeque a quien se subordina la Unidad Empresarial de Base Atenci\u00f3n a\nProductores Ca\u00f1e\u00adros Gre\u00adgorio Arlee Ma\u00f1alich y la Li\u00adqui\u00adda\u00addora Ma\u00f1alich, a\npartir de lo cual al\u00adgunas instalaciones que pertenec\u00edan a dicha entidad est\u00e1n\nsiendo utilizadas socialmente y cito:\n\n\u2022 Biblioteca del central: pas\u00f3 a la Direcci\u00f3n Municipal de Cultura.  \n\u2022 Oficina de tr\u00e1fico: la planta alta es una oficina del MITRANS y la plan\u00adta\nbaja es una cl\u00ednica estomatol\u00f3gica  \n\u2022 Laboratorio del central: es hoy una f\u00e1brica de fideos.  \n\u2022 Oficina del c\u00edrculo social del in\u00adgenio: punto de venta en CUC perteneciente\na CIMEX.  \n\u2022 Oficina de Recursos Humanos del ingenio: hoy panader\u00eda El Alba  \n\u2022 Oficina del central: vivienda.\n\nEn conciliaci\u00f3n con el Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal se co\u00adno\u00adci\u00f3 que\nes solo de su inter\u00e9s solicitar el cambio de uso para viviendas, de una\noficina y el almac\u00e9n que est\u00e1 a la entrada del central.\n\nSe le explic\u00f3 adem\u00e1s que el central tiene aprobado su desmantelamiento y\nexiste un grupo t\u00e9cnico que dictamina el destino de los equipos tecnol\u00f3gicos\nque pueden ser para su uso en los centrales activos en nuestro pa\u00eds o vendidos\na la Empresa de Re\u00adcu\u00adpe\u00adra\u00adci\u00f3n de Materia Prima por concepto de chatarra\npara reciclar.\n\nCon todo lo cual qued\u00f3 aclarado y conforme, toda vez que se trata de un joven\ncon inter\u00e9s por el sector.\n\nFraternalmente,  \nvicepresidente primero  \nGrupo Azucarero  \nAZCUBA\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-30/contesta-azcuba-sobre-incumplimientos-en-el-otrora-central-manalich", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-29/incumplidos-compromisos-en-el-otrora-central-manalich", "is_response": true, "date": "2014-05-30", "comments": ["SOLO UN ASUNTO DE CURiOSIDAD,EL VICEPRESIDENTE PRIMERO DE AZCUBA NO TIENE NOMBRE? O LO INCRIBIERON ASI EN EL REGISTRO CIVIL?", "no conozco lo que decia la carta original, pero lo que puedo interpretar de la respuesta es que el susodicho joven todo lo que queria era un local que pertenecia a una empresa estatal para convertirlo en su vivienda privada???....si es asi deberian meter preso al que regala recursos estatales tan a la ligera", "Me gustaria leer la carta original para conocer la cuestion en particular."], "original_letter_info": {"title": "Incumplidos compromisos en el otrora central Ma\u00f1alich", "body": "\n\nEl pasado 2 de enero visit\u00e9 las instalaciones del que fuera el central\nGregorio Arl\u00e9s Ma\u00f1alich, de Melena del Sur. Seg\u00fan se public\u00f3 en Granma en\nseptiembre del 2005 en la 2da. etapa de la tarea \u00c1lvaro Reynoso, estaba\ncontemplado \"guardar en conservaci\u00f3n\", y sus instalaciones y almacenes\nprincipales ser\u00edan dedicados a producciones o a brindar servicios de car\u00e1cter\nsocial.\n\nEn esta visita pude apreciar que esto no se ha cumplido en toda la magnitud,\nlas instalaciones han sido desmontadas y da\u00f1adas por el tiempo y no se\nutilizan con fines econ\u00f3micos y sociales.\n\nQuisiera que el grupo AZCUBA pudiera informar acerca de esta situaci\u00f3n y los\nplanes futuros.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-29/incumplidos-compromisos-en-el-otrora-central-manalich", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-29", "comments": []}}