{"title": "GEDEME nunca ha fabricado radios", "body": "\n\nEn relaci\u00f3n con la carta enviada por el compa\u00f1ero Hugoberto Mo\u00adreno S\u00e1nchez,\ntitulada Mi Ra\u00addiecito chino y publicada el viernes 14 de no\u00ad\u00adviembre del 2014\nqueremos aclarar que la Em\u00adpre\u00adsa GEDEME nun\u00adca ha fabricado ra\u00addios de ning\u00fan\ntipo, in\u00adcluido el modelo BIR-04. Eviden\u00adtemen\u00adte la Cor\u00adporaci\u00f3n CIMEX\u00ad en la\nin\u00adformaci\u00f3n brindada a esta pro\u00adpia secci\u00f3n co\u00admet\u00adi\u00f3 un lamentable error.  \n  \n\nAtentamente  \nRen\u00e9 Cano D\u00edaz  \nDirector de Negocios y Comercio  \nEmpresa GEDEME\n\n  \nCOLETILLA\n\nDebemos aclarar que en su carta Hugoberto se\u00f1ala a GEDEME como responsable de\nla au\u00adsencia de este equipo, por la respuesta que el 17 de octubre, en estas\nmismas p\u00e1ginas, dio la Di\u00adrecci\u00f3n de Mercadotecnia de TRD Caribe, no CIMEX, en\nla cual la directora de esa instancia afirma que \u201cese radio \u2014BIR-04\u2014 se\nensambl\u00f3 en Cuba por la empresa GEDEME del Gru\u00adpo de la Electr\u00f3nica, con\nsu\u00administros y tecnolog\u00eda china\u201d. En aquella ocasi\u00f3n, reconoci\u00f3 la propia\ndirectiva el desabastecimiento de ra\u00addios b\u00e1sicamente de la l\u00ednea econ\u00f3mica, y\nex\u00adplic\u00f3 que TRD Caribe, con el apoyo de la em\u00adpresa Radiocuba y del Cen\u00adtro\nde Inves\u00adtiga\u00adcio\u00adnes de las Co\u00admu\u00adnica\u00adciones Lacetel, trabaja en la b\u00fasqueda\ny desarrollo de una ga\u00adma de ra\u00addios de caracter\u00edsticas similares al BIR-04.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-12-19/gedeme-nunca-ha-fabricado-radios", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-14/mi-radiecito-chino", "is_response": true, "date": "2014-12-19", "comments": ["Buen dominio del cargo y funciones que realiza el \"cuadro\" de CIMEX que no sabe quien es su suministrador. \"Vamos bien y llegaremos lejos\"", "La izquierda no sabe lo que hace la derecha, eso es obvio, pero no solo en este organismo, hay muchos mas que estan en iguales .", "Esto ya es cl\u00e1sico\n\"La culpa es de la vaca\"", "A proposito de Gedeme.....Hace unos dias y despues de muchos \"sacrificios\", pude adquirir un equipo de Refrigeracion en una Tienda de mi pais. De inmediato me di a la tarea de comprar un equipo Protector de voltaje para el mismo y ahi fue cuando comenzo mi batallar. Me persone en el Mercado de 3ra y 70, en el Dita de 7ma y 84, en la Tienda de la Copa, en 5ta y 42 y ya por ultimo en la Puntilla. En todos los menciondos establecimientos habia disponibilidad del Protector, pero los mismos solo disponian de 2 tomas para el enchufle del cable de alimentacion del Frio. Entonces me pregunte...Y ahora donde coloco la tierra? Algunas personas me dijeron.....Cortala y asunto resuelto, pero para todos es conocido que si hago esto pierdo la garantia del producto inmediatamente. Quien esta dispuesto a correr ese riesgo despues de haber tenido que disponer de 880.25 CUC (2200625 CUP) para disfrutar de un equipo de primera necesidad en el Hogar? Mi pregunta es: Cuesta mucho trabajo para Gedeme fabricar un Protector que cumpla con los requirimientos de lo que se vende en nuestras Tiendas recaudadoras de divisas? Por favor camaradas....no hay nadie en esa empresa que se haya detenido a pensar en este asunto? Es verdad que en las Tiendas en Moneda Nacional se comercializan los Protectores que poseen la 3ra toma, pero y la calidad y durabilidad de los mismos? Tengo un amigo Tecnico en Electronica, que me mostro un cajon lleno de estos Protectores rotos y sin posibilidad de reparacion. Es como reza el refran popular. Hasta cuando y hasta donde?"], "original_letter_info": {"title": "Mi radiecito chino", "body": "\n\nLe\u00ed y coincid\u00ed con lo expresado por Ren\u00e9 \u00c1lvarez en su carta Mi radiecito\nchino o una alternativa v\u00e1lida, del 2 de mayo del 2014.\n\nEl 17 de octubre publicaron la respuesta de TRD Caribe a dicha carta. Entiendo\ntodo lo planteado por Mar\u00eda E. Cabrera sobre el periodo en que se vendieron\nlos radiecitos BIR-04, sus precios, su ensamblaje por GEDEME, etc.; tambi\u00e9n se\nvendieron a\u00f1os atr\u00e1s radiograbadoras o reproductoras, a las que popularmente\nse les llamaron huevitos por su forma y que hoy tampoco hay en el mercado.\n\nPero lo que no puedo entender es el desabastecimiento de, digamos radios y\notros similares de peque\u00f1o formato y valor, cuando hay grandes equipos.\n\n\u00bfEs que las distintas cadenas de tiendas en CUC solo abastecen para aquellos\nque pueden darse el lujo de comprar grandes equipos y para el trabajador\npromedio que tiene que hacer malabares con sus ingresos y ahorrar para poder\ncomprar un equipo aunque de menos prestaciones pero con un valor acorde con\nsus entradas?\n\nPero lo que en realidad me preocupa en la actitud de GEDEME, Empresa del Grupo\nde la Electr\u00f3nica que fabric\u00f3 un equipo [Radio BIR-04 de tecnolog\u00eda china y\nseguramente con precios y cr\u00e9ditos blandos] de gran aceptaci\u00f3n por la\npoblaci\u00f3n y muy adaptable para su utilizaci\u00f3n en eventos climatol\u00f3gicos\nnaturales como reconoce la compa\u00f1era Cabrera y en unos pocos a\u00f1os deja de\nfabricarlos y que adem\u00e1s por la misma raz\u00f3n no hay piezas de repuesto para la\nreparaci\u00f3n de los 122 402 equipos en poder de la poblaci\u00f3n.\n\n\u00bfEs l\u00f3gico que una empresa comience y termine la producci\u00f3n de un medio con\nesas caracter\u00edsticas en menos de diez a\u00f1os?\n\nEl problema que correcta y justamente plante\u00f3 el compa\u00f1ero Ren\u00e9 P. \u00c1lvarez\nGonz\u00e1lez concierne a ambas entidades, las tiendas en CUC que tienen que buscar\nun balance entre la calidad y precios de los equipos que venden, atendiendo a\nque la gran mayor\u00eda de nuestra poblaci\u00f3n cobra su salario en CUP y m\u00e1s\napremiante y grave a mi entender es la actitud de nuestra industria, una\nindustria socialista, tal vez esto no se ver\u00eda mal en las industrias\ncapitalistas, pero las nuestras que trabajan para el pueblo, no para el\nbolsillo de un due\u00f1o, de dejar de fabricar un equipo con la demanda que tuvo\nel radio BIR-04 sin buscar un sustituto.\n\nHugoberto Moreno Su\u00e1rez,  \n26, No. 365 e/ 23 y 25, Plaza, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-14/mi-radiecito-chino", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-11-14", "comments": ["Bueno creo que  no es un problema solo de este tipo de radio, pienso yo que hay mucho de falta de gestion , lo que peor de todo es que ellos se ensamblaron y se termino el negocio. Las opciones?. Bueno a veces me pregunto si las TRD, que tambien son tiendas de otro tipo, estan algunas veces para buscar modalidades que permitan a \"todos llegar\", con ese sacrificio de bolsillos a lo que se opferta, por demas bien caro y con impuesto mas alla de lo medianamente justo. No digo ma.", "Remitente: Jes\u00fas Garcia\n\u00bfQu\u00e9 parte del C\u00f3digo del Trabajo se refiere al nepotismo?\nSoy trabajador de un sector en el cual de acuerdo a las condiciones de trabajo me permite te tener dos d\u00edas de franco, es decir un r\u00e9gimen de trabajo de 2 x 2 , a ra\u00edz de la publicaci\u00f3n y puesta en vigor del Decreto No 268/09 el cual modificaba el r\u00e9gimen laboral permitiendo a los trabajadores de este pa\u00eds tener un contrato de trabajo adicional que les permitiera un ingreso mayor en salario en la familia y a su vez aumentar la productividad del trabajo , encontr\u00e9 que tenia esta posibilidad en el sector donde trabaja mi esposa y precisamente subordinado a ella en la categor\u00eda de empleado seg\u00fan las categor\u00edas laborales establecidas en el C\u00f3digo del Trabajo, al comenzar las tramitaciones r\u00e1pidamente se tuvo respuesta de sus superiores \u2026No puede ser ,eso es nepotismo\u2026,por supuesto esto me indigno y fui a documentarme en un diccionario de la real lengua espa\u00f1ola en la cual encontr\u00e9 que NEPOTISMO se refiere al t\u00e9rmino NEPOTE que no es m\u00e1s que el sobrino del Papa pero a su vez significa la acci\u00f3n de favorecer a un familiar en un cargo p\u00fablico, o(en otro diccionario) El nepotismo es la preferencia que tienen funcionarios p\u00fablicos para dar empleos a familiares o amigos, sin importar el m\u00e9rito para ocupar el cargo, sino su lealtad o alianza. Cuando interprete esto con lo que me hab\u00eda sucedido, me volv\u00ed  a preguntar si la labor que voy a realizar es de un trabajador sin cargo p\u00fablico donde est\u00e1 el nepotismo, eso quedo ah\u00ed y yo por supuesto realmente insatisfecho, a ra\u00edz de la discusi\u00f3n del nuevo C\u00f3digo del trabajo me hice la pregunta y as\u00ed mismo a mi esposa \u00a8en que parte del c\u00f3digo se refiere al nepotismo \u00a8 cuando este lo primero que plantea en su art\u00edculo 1 y cito\u2026.\n\u2026. ART\u00cdCULO 1.- El derecho de trabajo en Cuba, se sustenta en las relaciones de producci\u00f3n propias de un Estado socialista de trabajadores, que tiene como elemento esencial el trabajo y se aplica de conformidad con los fundamentos pol\u00edticos, sociales y econ\u00f3micos dispuestos en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica.\nEl presente C\u00f3digo, su Reglamento y la legislaci\u00f3n complementaria, que regulan las relaciones que se fomentan en ese \u00e1mbito, integran el derecho de trabajo.\nY en su segundo art\u00edculo plantea\nART\u00cdCULO 2.- Los principios fundamentales que rigen el derecho de trabajo son:\n\na) el trabajo es un derecho y un deber social del ciudadano y los ingresos que por \u00e9l se obtienen son la v\u00eda fundamental para contribuir al desarrollo de la sociedad y a la satisfacci\u00f3n de sus necesidades personales y familiares;\n\nb) igualdad en el trabajo; todo ciudadano en condiciones de trabajar tiene derecho a obtener un empleo atendiendo a las exigencias de la econom\u00eda y a su elecci\u00f3n, tanto en el sector estatal como no estatal; sin discriminaci\u00f3n por el color de la piel, g\u00e9nero, creencias religiosas, orientaci\u00f3n sexual, origen territorial, discapacidad y cualquier otra distinci\u00f3n lesiva a la dignidad humana\nA su vez en el decreto ley No 268 del 2009 no aparece tampoco ninguna condici\u00f3n al  respecto para ejercer el pluriempleo, hoy en d\u00eda dicha plaza continua vac\u00eda y como dijo otro colega que escribi\u00f3 con anterioridad a esta secci\u00f3n\u2026.hasta cu\u00e1ndo vamos a seguir maltrat\u00e1ndonos....\nEn el peri\u00f3dico digital se publico una caricatura que explica tal vez algo de la respuesta que estoy buscando, me cuesta trabajo como revolucionario y militante comunista creer que fuera as\u00ed, Lo que si estamos claro es que hay que controlar y no permitir actitudes contrarias al proceso pero no podemos estar creando Leyes por un lado y haciendo otra por otro, y considero que haya una explicaci\u00f3n de alguna persona que no diga solamente\u2026no se puede\u2026. as\u00ed simplemente sin saber porque.\n\nJes\u00fas Garcia Rubio\nCurazao No 11 % luz y Acosta, H. Vieja\n"]}}