{"title": "Sobre la venta de las papas", "body": "\n\nHace varios a\u00f1os se est\u00e1 produciendo lo que pudi\u00e9ramos nombrar como el \"show\nde las papas\", a la vista de todos (pueblo y dirigentes en general),\nabundantes colas inclusive con auxilio de la PNR y me pregunto con este\ndisgusto, \u00bfqu\u00e9 necesidad hay de esto?, \u00bfes tan dif\u00edcil evitar que esto suceda?\n\nEsto incluye a los pescadores de r\u00edo revuelto y hacen su negocio\nrevendi\u00e9ndolas, por supuesto triplicando su precio o qui\u00e9n sabe.\n\nPero lo que me colm\u00f3 fue ver hace alrededor de 3 o 4 meses por una de mis\ncalles a un \"se\u00f1or\" vendiendo jabitas con escasamente dos libras de papas a un\nCUC (1,00).\n\nEstamos en los inicios de una cosecha y comercializaci\u00f3n de las \"papas\"; creo\nque corresponde a los que dirigen y organizan esto, evitar que este a\u00f1o se\nrepita esta situaci\u00f3n.\n\nPudiera abundar en hechos pero con lo expuesto hay suficiente, pienso, para\ncrear los mecanismos que eviten una situaci\u00f3n tan desagradable y\ndescontrolada.\n\nA\u00fan existe la \"libreta\", si es necesario usarla, recuerden c\u00f3mo se hac\u00eda esto\nantes de liberar este producto.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-27/sobre-la-venta-de-las-papas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-27", "comments": []}