{"title": "Mentirosa nunca he sido", "body": "\n\nSobre la posibilidad de que haya mentido en mis argumentaciones en el tema de\nmis solicitudes de inscripci\u00f3n de nacimiento, paso a demostrarle que una vez\nm\u00e1s personas escudadas en un cargo y creyentes de que tienen la ley y la raz\u00f3n\nen sus manos, nos enga\u00f1an con su falta de autoridad moral, pues de la otra\nautoridad creo que tampoco tienen, sobre todo cuando acusan a los dem\u00e1s.\n\nEs una l\u00e1stima que desde el primer d\u00eda de mis gestiones no hubiese solicitado\nyo una constancia en los tant\u00edsimos lugares que he visitado, muchas veces\nincluso las gestiones las hac\u00eda mi esposo, pero qui\u00e9n iba a pensar que en la\nCuba de hoy, el testimonio de una persona, su palabra, fuera vilipendiada por\ncualquier advenediza a un cargo, que ni siquiera tuvo que demostrar ser la m\u00e1s\ncapacitada o la m\u00e1s capaz para ocuparlo, y creo que al igual que ellas tienen\nel derecho de emitir criterios, los tengo yo en esta mi r\u00e9plica; la\nindignaci\u00f3n quiz\u00e1s me ha llevado a ser tan c\u00e1ustica, pero duele mucho, ha sido\ndemasiado tiempo de peloteo y de enga\u00f1os, mire usted qu\u00e9 casualidad, ante la\npublicaci\u00f3n de la queja, y la visita de la Ministra, ya tengo tomo y folio, y\nhasta carn\u00e9 de identidad.\n\nQu\u00e9 casualidad que hasta alguien se acord\u00f3 de la existencia de la antigua\nalcald\u00eda de Guadalupe; felicidades a mi terru\u00f1o natal, sali\u00f3 en la prensa, le\nadjunto dos fotocopias de documentos entregados a mi persona, en Santa Clara,\ny en Majagua, que demuestran la realizaci\u00f3n de al menos dos solicitudes, el\nm\u00e1s reciente de hace dos a\u00f1os, el otro de hace seis, y adem\u00e1s emitidos por los\nregistradores civiles, con fecha, y cu\u00f1o. Qu\u00e9 necesidad tendr\u00eda yo de mentir.\nMentirosa nunca he sido.\n\nCOLETILLA\n\nAunque Granma no acostumbra en esta secci\u00f3n que los textos vayan acompa\u00f1ados\nde im\u00e1genes, en esta ocasi\u00f3n para ofrecer a la lectora mayor veracidad,\nprimero a su carta, y luego a su r\u00e9plica, adjunta los documentos que nos\nhiciera llegar Isabel Cristina G\u00f3mez Gonz\u00e1lez.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-26/mentirosa-nunca-he-sido", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-14/responde-la-direccion-provincial-de-justicia-de-camaguey-a-la-carta-existo-o-no-existo", "is_response": true, "date": "2014-03-26", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Responde la Direcci\u00f3n Provincial de Justicia de Camag\u00fcey a la carta \u00bfExisto o no existo?", "body": "\n\nDando respuesta a la queja publicada en la Secci\u00f3n Cartas a la Direcci\u00f3n del\nPeri\u00f3dico Granma de fecha 14 de febrero del 2014, tengo a bien informarle que\nen fecha 31 de enero del a\u00f1o en curso, se recibi\u00f3 una llamada del Registro del\nEstado Civil de Villa Clara en el Registro del Estado Civil del municipio de\nCamag\u00fcey, donde se solicitaba la b\u00fasqueda de la inscripci\u00f3n del nacimiento de\nla se\u00f1ora Isabel Cristina G\u00f3mez Gonz\u00e1lez.\n\nEl d\u00eda 4 de febrero del 2014, se requiri\u00f3 el cierre de la unidad registral de\nCamag\u00fcey hasta el 10 de febrero, para la ejecuci\u00f3n de una fumigaci\u00f3n indicada\npor la Direcci\u00f3n de Higiene del municipio, al existir insectos que afectaban\nla conservaci\u00f3n de los libros y la salud de los trabajadores, situaci\u00f3n que\nera del conocimiento del Gobierno Provincial; sin embargo, se adopt\u00f3 la\ndecisi\u00f3n de prestar servicios (solicitud de tr\u00e1mites y entrega de los\nrealizados) en el local de la Subdirecci\u00f3n T\u00e9cnica, no as\u00ed el trabajo con los\nlibros por ser nocivo para la salud.\n\nReiniciado en su totalidad el servicio en el Registro del Estado Civil en el\nmunicipio de Camag\u00fcey, fecha en que atendimos en la provincia la visita de la\nMinistra de Justicia, se recibi\u00f3 nueva llamada del Registro del Estado Civil\nde Villa Clara, de fecha 18 de febrero, en t\u00e9rmino a\u00fan para darle respuesta a\nla b\u00fasqueda solicitada el 31 de enero.\n\nAl resultar infruct\u00edfera la b\u00fasqueda solicitada, el d\u00eda 19 de febrero del a\u00f1o\nen curso, se realiza una llamada del Registro del Estado Civil de Camag\u00fcey al\nmunicipio de Ciego de \u00c1vila, por haber pertenecido este a nuestra provincia e\nindependizarse a partir de la Divisi\u00f3n Pol\u00edtico-Administrativa, y es cuando se\nconoce que la se\u00f1ora Isabel Cristina G\u00f3mez Gonz\u00e1lez, promovente de la queja,\nse encuentra inscrita en la antigua Alcald\u00eda de Guadalupe, perteneciente al\nRegistro del Estado Civil de Florencia, provincia de Ciego de \u00c1vila, asentada\nal Folio 525 del Tomo 16.\n\nObtenida la informaci\u00f3n nos comunicamos el 20 de febrero con la Especialista\nde los Registros del Estado Civil del Departamento Provincial de Villa Clara,\na quien le transmitimos que la queja hab\u00eda sido presentada por una residente\nde su provincia, que nunca se dirigi\u00f3 a nuestra unidad registral y tampoco\nrealiz\u00f3 llamadas telef\u00f3nicas para exponer su inconformidad. De igual forma,\nrefiri\u00f3 la compa\u00f1era que no existen en su territorio evidencias de\ninsatisfacciones por parte de la se\u00f1ora G\u00f3mez Gonz\u00e1lez; se procede entonces a\nofrecerle los datos pertinentes en lo referente al domicilio de la quejosa y\nde su asiento de inscripci\u00f3n.\n\n  \nCOLETILLA  \nPor esta respuesta hay que inferir que Isabel Cristina G\u00f3mez Gonz\u00e1lez, quien\nescribi\u00f3 a nuestra Secci\u00f3n porque no ha podido poner en regla su carn\u00e9 de\nidentidad durante 20 a\u00f1os por falta de una inscripci\u00f3n de nacimiento, no dijo\nla verdad en su carta publicada el pasado 14 de febrero, cuando expres\u00f3 que\n\u201c\u2026gesti\u00f3n que he intentado en todos los registros civiles de las provincias de\nCamag\u00fcey y Ciego de \u00c1vila, y ha sido impo-sible\u201d.\n\nSi es as\u00ed, es censurable la lectora por mentir p\u00fablicamente. Sin embargo, deja\nmucho que desear lo que se intenta dar en la misiva de la Direcci\u00f3n Provincial\nde Justicia como justificaci\u00f3n de la demora en la respuesta a la promovente.\nSe le solicita el 31 de enero la inscripci\u00f3n de nacimiento y aparece como\nimpedimento la fumigaci\u00f3n, que se inicia cinco d\u00edas despu\u00e9s, hasta el 10 de\nfebrero.\n\nLuego de ese d\u00eda, tuvieron que esperar hasta el 18 para reaccionar y la\njustificaci\u00f3n para no actuar, fue nada menos que la visita de la Ministra. Y\npara colmo, despu\u00e9s de la demora y de ampararse en la fumigaci\u00f3n y hasta en la\nvisita de la dirigente, dicen que todav\u00eda est\u00e1n en tiempo. \u00bfQu\u00e9 hizo el\nregistro del municipio de Camag\u00fcey entre el 31 de enero y el 4 de febrero, y\nentre el 10 y el 18 de febrero, con esta queja?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-14/responde-la-direccion-provincial-de-justicia-de-camaguey-a-la-carta-existo-o-no-existo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-14/existo-o-no-existo", "is_response": true, "date": "2014-03-14", "comments": ["Quisiera que comentara el tema de los registro civiles muchos no tienes condiciones para solicitar un buen servicio y no es problema del registrador es las cintas ,porq son muy viejas esas computadoras .estoy pasando por una situaci\u00f3n dificil porq solicit\u00e9 3 meses mi certificaci\u00f3n de nacimiento y tuve error de cinta.no fue el compa\u00f1ero .por favor."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfExisto o no existo?", "body": "\n\nUn asunto hasta ahora sin soluci\u00f3n para m\u00ed, me lleva a escribirles para por su\nconducto tramitar alguna respuesta legal, pues ya he acudido a todas las\ninstancias a mi alcance y sigo sin encontrar la v\u00eda que permita convertirme en\nuna persona documentada, legalizada y con derechos tales como los de sucesi\u00f3n\nhereditaria, en mi propio pa\u00eds de nacimiento, y donde siempre he vivido,\nestudiado, me cas\u00e9 y tuve mis hijos, pues el carn\u00e9 con n\u00famero de identidad\n49121501976 no es v\u00e1lido, aun cuando fue emitido por las oficinas encargadas.\n\nDesde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os he acudido a distintas instancias buscando una\nsoluci\u00f3n, todo por la raz\u00f3n \u00fanica, de que mi Carn\u00e9 de Identidad no tiene\nasentados el tomo y el folio del registro civil donde fui inscrita, debido a\nque este registro desapareci\u00f3 como resultado de un incendio, pero no antes de\n1959 y por razones electorales, sino en los a\u00f1os 60, en un lugar nombrado\nGuadalupe, en la actual provincia de Ciego de \u00c1vila, cuesti\u00f3n que se hace\npresente por vez primera cuando en determinado momento comenc\u00e9 a tratar de\ncambiar mi documento de identidad personal (que todav\u00eda es el del librito) y\npor la raz\u00f3n de que las oficinas encargadas del tr\u00e1mite me niegan el derecho a\ncambiarlo, por no poder sacar una inscripci\u00f3n de nacimiento, gesti\u00f3n que he\nin-tentado en todos los registros civiles de las provincias de Camag\u00fcey y\nCiego de \u00c1vila, y ha sido imposible, por eso es que mi Carn\u00e9 de Identidad no\ntiene validez para determinados tr\u00e1mites, seg\u00fan me expresan algunos\nfuncionarios, por ejemplo, me han llegado a decir que el valor real de mi\nidentificaci\u00f3n, solo es para hacer una reservaci\u00f3n para viajar, y abordar un\ntren o una guagua.\n\nA esta altura de mi vida, ya con 64 a\u00f1os, me surgen algunos cuestionamientos,\nsi mi documento de identidad no es v\u00e1lido por faltarle esos atributos (tomo y\nfolio), la sucesi\u00f3n de actos jur\u00eddicos y legales en que me he visto\ninvolucrada, y pudiera involucrarme en un futuro, como resultado de mi\nexistir, como por ejemplo, mi matrimonio, el nacimiento de mis hijos, el voto\nelectoral, la adjudicaci\u00f3n de t\u00edtulos o la sucesi\u00f3n hereditaria, \u00bfc\u00f3mo se\nhar\u00e1n valederos?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-14/existo-o-no-existo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-14", "comments": []}}}