{"title": "La justificaci\u00f3n hay que verla a la luz de un bajo nivel  de esp\u00edritu autocr\u00edtico y  por ende, de conciencia", "body": "\n\nLe\u00ed con satisfacci\u00f3n el balance hecho por la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n\nreferido al primer cuatrimestre del a\u00f1o y como siempre, nuestro peri\u00f3dico\naportando elementos para que nada quede olvidado y sin la debida atenci\u00f3n.\n\nHoy deseo comentar un tema, que a mi juicio es de vital importancia para\nseguir perfeccionando nuestro sistema pol\u00edtico y social. En los a\u00f1os\ntranscurridos en la transformaci\u00f3n revolucionaria de la sociedad, el pueblo de\nCuba, ese que hizo temblar la tierra cubana el Primero de Mayo, ha creado una\nobra inmensa, a unos pocos kil\u00f3metros del imperio que nos bloquea y agrede por\ncualquier v\u00eda, con el prop\u00f3sito de barrer el ejemplo que nuestro peque\u00f1o pa\u00eds\nrepresenta para los pueblos hermanos. No albergo dudas, de que lo defenderemos\na cualquier precio. Con esta misma decisi\u00f3n debemos luchar por erradicar de\nlas mentes de algunos, lo que a mi modo de ver, se est\u00e1 convirtiendo en una\ntendencia que puede generar consecuencias negativas.\n\nLa cr\u00edtica y autocr\u00edtica. Aprendimos con nues\u00adtros dirigentes y el Partido,\nque es un m\u00e9todo revolucionario, con principios claros y precisos, un momento\noportuno, una forma adecuada para lograr el objetivo deseado que es eliminar\ntodo lo que da\u00f1a al hombre o a la actividad que realiza.\n\nNuestro Comandante en Jefe y el General de Ej\u00e9rcito, han sido sus m\u00e1ximos\ndefensores y lo siguen siendo, porque nuestra obra es inmensa, pero es humana\ny no es perfecta. Considero que todos los factores que participan en lograr\nque nuestro socialismo sea pr\u00f3s\u00adpero y sustentable, tienen m\u00e1s que razones\npara eliminarlas; tal vez sea para preservar el cargo, si as\u00ed fuera, estamos\nen presencia de una persona incapaz de resolver los problemas y quien lo\ndirige o controla tambi\u00e9n lo es, porque no lo detecta.\n\nLa Revoluci\u00f3n ha creado conciencia del sentido de pertenencia y todos tenemos\nel deber y el derecho de participar en la b\u00fasqueda de soluciones a las\ndificultades que se presentan en cada lugar y las direcciones de las\nestructuras constituidas, deben catalizarlas.\n\nOpino que la justificaci\u00f3n, hay que verla a la luz de un bajo nivel de\nesp\u00edritu autocr\u00edtico y por ende, de conciencia. Ello desestimula a que se vea\nla realidad del problema y sus causas. La justificaci\u00f3n es prima hermana de la\nmentira. La cr\u00edtica revolucionaria, sirve para transformar lo malo en bueno,\nella debe de-sempe\u00f1ar su rol y nadie debe predisponerse con los que,\nconvencidos de su importancia, la hacen sin desdobleces.\n\nLa cr\u00edtica y la autocr\u00edtica, como la concibieron Jos\u00e9 Mart\u00ed, Fidel y Ra\u00fal van\nal lado de la verdad siempre. Por esa raz\u00f3n, es poderosa e inconmovible,\nporque lleva en s\u00ed misma, la esencia de la transformaci\u00f3n.\n\nNadie debe temerle, al contrario, aceptarla y utilizarla convenientemente y\ncombatirla sin tregua, si se utilizara para proteger mezquinos intereses.\nBasta de rechazarla y de verla como un ave de mal ag\u00fcero. Mediten mucho los\nque se pasan un tiempo precioso en ofrecer explicaciones casi perfectas a\ncosas que no la tienen, es el momento de rectificar, lo necesita nuestro\nproceso, el que adem\u00e1s lleva impl\u00edcito, fortalecer convicciones\nrevolucionarias.\n\n  \nJuan Ram\u00f3n Basulto Abr\u00e9u  \nEdificio 155 Apto. 20  \nRpto. Noel Caama\u00f1o  \nSan Crist\u00f3bal, provincia  \nde Artemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-06/la-justificacion-hay-que-verla-a-la-luz-de-un-bajo-nivel-de-espiritu-autocritico-y-por-ende-de-conciencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-06", "comments": ["M\u00e1s claro ni el agua Juan Ram\u00f3n, de acuerdo con todo, pero qu\u00e9 decir de aquellos \"aereos jefes\" que ni justificaciones dan, que no responden ninguna de las quejas como fue publicado en ese mismo balance? De qu\u00e9 manera los responsables superiores podr\u00edan llamarlos a dar una explicaci\u00f3n a los medios? O sea mostrar sus caras para que todos los conozcamos.\nSaludos"]}