{"title": "Superaci\u00f3n de int\u00e9rpretes en lenguas y se\u00f1as cubanas", "body": "\n\nOptimista, exigente consigo mis\u00adma cuando obtuvo la carrera de In\u00adt\u00e9rprete de\nLenguas y Se\u00f1as Cu\u00adba\u00adnas, perseguidora de sus sue\u00f1os, puso to\u00addo su empe\u00f1o en\naprender esta lengua dif\u00edcil porque estaba segura que se convertir\u00eda en el\nprofesional capaz de interpretar una lengua de signos y una lengua oral,\neliminando la barrera de comunicaci\u00f3n que existe entre las personas sordas y\nlas oyentes que normalmente viven en la misma zona geo\u00adgr\u00e1fica y comparten una\ncultura co\u00adm\u00fan.\n\nMi decisi\u00f3n de escribir a esta secci\u00f3n es porque en la semana del 18/09/14 al\n25/09/14 en el Centro Nacional del departamento de la Ansoc se trat\u00f3 sobre la\nimportancia de incluir el lenguaje de se\u00f1as en la ense\u00f1aza del idioma espa\u00f1ol\ny pude apreciar el inter\u00e9s en generalizar el lenguaje a trav\u00e9s de los cursos\npara las personas no graduadas.\n\nSin embargo mi hija es graduada desde di\u00adciembre del a\u00f1o 2011 de In\u00adt\u00e9rprete\nde Len\u00adguas y Se\u00f1as Cu\u00adba\u00adnas, con resultados satisfactorios. Al graduarse su\nubicaci\u00f3n fue dif\u00edcil, luego de tres meses y mucho andar logramos ubicarla en\nIPA Batalla del Rub\u00ed donde exist\u00eda un estudiante de veterinaria no oyente.\n\nDurante un periodo de dos a\u00f1os se mantuvo con el estudiante hasta que\nfinalmente se gradu\u00f3 con buenos resultados; en estos momentos existe en el\ncentro otro joven no oyente estudiando me\u00adcanizaci\u00f3n y existe otra int\u00e9rprete,\npor lo que el sistema de educaci\u00f3n no la necesita. En ese momento se le\ncomunica a mi hija que ocupar\u00e1 una plaza que ellos determinen, la de\nsecretaria en una escuela rural. Mi hija no acept\u00f3 esta opci\u00f3n de trabajo y\ndecidi\u00f3 investigar otras ofertas de trabajo, en estos momentos est\u00e1 trabajando\ncomo auxiliar de pedagog\u00eda y estudiando para presentarse en los ex\u00e1menes de\ningreso para optar por otra carrera af\u00edn a lo que estudi\u00f3, co\u00admo puede ser\nEducaci\u00f3n especial, Lo\u00adgopedia, Defectolog\u00eda.\n\nPero me pregunto \u00bfno existe la posibilidad de una superaci\u00f3n para los\nint\u00e9rpretes de Lenguas y Se\u00f1as en Cu\u00adba, que pueda existir una mayor atenci\u00f3n\npara aquellos que estudiaron una carrera que desempe\u00f1a un papel primordial\nentre las personas oyentes y las no oyentes? Hago esta re\u00adflexi\u00f3n para que\npuedan reincorporarse un gran n\u00famero de personas graduadas como In\u00adt\u00e9r\u00adprete\nde Len\u00adguas y Se\u00f1as Cubanas, pues considero que se ignora este dato, ya que de\nlos compa\u00f1eros graduados como mi hija no todos tuvieron la suerte de\nen\u00adcontrar ubicaci\u00f3n en lo que estudiaron y por lo tanto laboran en otros\nem\u00adpleos.\n\nPor lo que me gustar\u00eda que investiguen en este tema que se habla tanto en los\nmedios de comunicaci\u00f3n y sin embargo, en el d\u00eda a d\u00eda puedo observar en una\ntienda, una cafeter\u00eda, una instituci\u00f3n de salud, a personas no oyentes\nteniendo dificultades para la comunicaci\u00f3n.\n\nEridania Ramos Gonz\u00e1lez  \nEdificio E-14 j apto. 24, Consejo  \nPopular Ram\u00f3n L\u00f3pez Pe\u00f1a  \nSan Crist\u00f3bal, Artemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-24/superacion-de-interpretes-en-lenguas-y-senas-cubanas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-24", "comments": []}