{"title": "Medidas disciplinarias a los choferes que paran fuera de los lugares establecidos en Boyeros", "body": "\n\nComo respuesta a la queja publicada en el peri\u00f3dico Granma el d\u00eda 4 de julio\ndel 2014, bajo el t\u00edtulo Vi\u00adci\u00adsi\u00adtudes con el transporte\u2026 de larga da\u00adta,\nvisitamos al compa\u00f1ero Emilio Lo\u00adrenzo Sur\u00ed en el municipio de Be\u00adjucal,\nprovincia de Maya\u00adbeque.\n\nEn dicha visita los compa\u00f1eros del \u00e1rea de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n le hicieron\nuna explicaci\u00f3n detallada de la pol\u00edtica de atenci\u00f3n al servicio que rige como\nprincipio de trabajo de los cuadros que laboran en el sector del transporte en\nla capital.\n\nEs cierto que en el corredor de Boyeros los choferes mantienen la indisciplina\nde parar fuera del lugar establecido, por lo que nos reunimos con los 13\ninspectores que cubren el \u00e1rea y aplicamos medidas disciplinarias a los\nchoferes que fueron detectados cometiendo tal violaci\u00f3n (se ej\u00adem\u00ad\u00adplificaron\ncon n\u00famero de sanciones las acciones que se realizan).\n\nDiscutimos en nuestro Consejo de Direcci\u00f3n los se\u00f1alamientos hechos por el\ncompa\u00f1ero, adem\u00e1s de la participaci\u00f3n en los matutinos de las Unidades Mulgoba\ny Santiago de las Vegas de directivos de la Empresa para intercambiar con los\nchoferes.\n\nSer\u00eda \u00fatil cuando sucedan similares violaciones que se nos hiciera llegar el\nlugar, fecha, hora y n\u00famero de orden del carro involucrado en la indisciplina\npara poder precisar con m\u00e1s detalle la respuesta.  \nRecordamos que el n\u00famero telef\u00f3nico 18820 est\u00e1 a disposici\u00f3n du\u00adrante las 24\nhoras del d\u00eda para recibir cualquier queja, inquietud o solicitud de\ninformaci\u00f3n sobre el transporte en La Habana.\n\n  \nSaludos\n\n  \nJorge Luis Le\u00f3n Linares  \nDirector en funciones  \nEmpresa Provincial de  \nTransporte Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-10/medidas-disciplinarias-a-los-choferes-que-paran-fuera-de-los-lugares-establecidos-en-boyeros", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-04/vicisitudes-con-el-transporte-de-larga-data", "is_response": true, "date": "2014-10-10", "comments": ["Mas de el mismo bla  bla bla de siempre,no evolucionan nuestros cuadros,cada dia mas cuadrados", "\u00bfA los choferes \"de Boyeros\"?!, \u00bfes una broma?, \u00a1por favor!, habria que buscar concienzudamente para ver si alguno se toma la molestia de detenerse en las paradas", "Se debe tener en cuenta por el ministerio de transporte y analizar en las base de los matrobus de la capital de las rutas P14-P5-P3 y los P6-P8 y P9 en la calzada de 10 de Octubre porque ellos no paran en las paradas y aunque vengan vac\u00edos los pasajeros tenemos que estar corriendo detr\u00e1s de donde ... paren. Pienso al respecto se deben tomar medidas porque los pasajeros no se que parecemos corriendo de aqu\u00ed para all\u00e1 y de all\u00e1 para ac\u00e1. Se debe un respeto.  ", "He ahi un ejemplo de \"\"CUBANIA\"\"\"\" en lugar de sancionar criticar y hasta castigar a los choferes que no paran en las paradas.....sancionamos,criticamos y castigamos  los que lo hacen fuera de ellas. ", "Vamos, hay que llamar y dar todos los datos, hasta los nombres de las esposas e hijos de los choferes. Y el cuerpo de inspectores que?. Esta es tarea de ellos y de los jefes de esas entidades. No digan mas que llamemos cuando haya una indisciplina, tengan el contro, suficiente para saberlo ustedes y tomen las medidas. Esto no son casos aislados, son casi siempre. Por favor."], "original_letter_info": {"title": "Vicisitudes con el transporte... de larga data", "body": "\n\nHace unos d\u00edas escuche por Radio Progreso una intervenci\u00f3n humor\u00edstica de ese\ngran co\u00admediante que responde al nombre de Herrerita. Su mon\u00f3logo era\nreferente a un nuevo deporte que lo asociaba a las vicisitudes por las que\natraviesa un pasajero para poder tomar un \u201cP\u201d. Los que peinamos algunas canas\no ya no tenemos nada que peinar, recordamos que hace aproximadamente 40 a\u00f1os\nH. Zumbado escribi\u00f3 un mon\u00f3logo que magistralmente declam\u00f3 Carlos Ruiz de la\nTejera: El guaguabol.\n\nSi mal no recuerdo trataba estos mismos problemas y estas mismas faltas de\nrespeto hacia los pasajeros por parte de los choferes y de los que tienen que\nvelar porque exista la disciplina en ese sector. Yo me pregunto ser\u00e1 el mismo\nchofer aquel que mencionaba Zumbado o ser\u00e1 un mal que no hemos sido capaces de\nerradicar por indolencia o indiferencia o falta de exigencia. Pienso que un\nhecho que est\u00e1 a la vista de todos y que se conoce qui\u00e9n lo realiza no sea muy\ndif\u00edcil atacarlo y erradicarlo de una vez y por todas.\n\nEs posible que ahora vengan justificaciones de que eso sucede para cuidar el\nequipo pues a veces viene con sobrecarga de pasajeros, pero a esos\njustificadores les invito a observar la parada de Mulgoba en Boyeros, la\nparada del Partido Mu\u00adnicipal de Boyeros o la de 100 y Boyeros y podr\u00e1\nobservar que \u00f3mnibus casi vac\u00edos no realizan la parada en el lugar\nestablecido.\n\nAcabo de leer \u201cRetorno a la \u00abharakr\u00edtica\u00bb\u201d en Juventud Rebelde escrito por\nYoerky S\u00e1nchez Cu\u00e9llar y me solidarizo con lo expuesto en su magn\u00edfico\nart\u00edculo. \u00bfTendremos que conformarnos con la autocr\u00edtica (harakr\u00edtica) de\nal\u00adg\u00fan funcionario de transporte y seguir so\u00adpor\u00adtando las irrespetuosidades\nde los que se burlan del pueblo?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-07-04/vicisitudes-con-el-transporte-de-larga-data", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-07-04", "comments": ["Compa\u00f1ero Emilio, qu\u00e9 bien que su indignaci\u00f3n la pueda escribir en estas p\u00e1ginas y no se dedique como otros a estar hablando y criticando en la calle. De todos es sabido el da\u00f1o terrible que ha hecho el bloqueo yanqui, los incre\u00edbles esfuerzos a que nuestro pueblo se ha tenido que dedicar para sobrevivir a la m\u00e1s despiadada guerra econ\u00f3mica e ideol\u00f3gica jam\u00e1s experimentada por un ser humano durante casi seis d\u00e9cadas. Con su actitud, se demuestra que en Cuba existe un pueblo unido, revolucionario y dispuesto a seguir apoyando ese socialismo que queremos construir, alejados del alcance de los tent\u00e1culos de ese capitalismo salvaje y brutal que rige los destinos actuales de la humanidad. Viva Fidel, Viva Ra\u00fal...", "El problema del transporte es igual al del pan de la libreta, y al de coopelia. Sencillamente, No TIENE SOLUCION.\n", "CLASICA RESPUESTA PERO NO EXPLICA PORQUE LAS GUAGUAS NO PARAN EN LAS PARADAS: De todos es sabido el da\u00f1o terrible que ha hecho el bloqueo yanqui, los incre\u00edbles esfuerzos a que nuestro pueblo se ha tenido que dedicar para sobrevivir a la m\u00e1s despiadada guerra econ\u00f3mica e ideol\u00f3gica jam\u00e1s experimentada por un ser humano durante casi seis d\u00e9cadas. Con su actitud, se demuestra que en Cuba existe un pueblo unido, revolucionario y dispuesto a seguir apoyando ese socialismo que queremos construir, alejados del alcance de los tent\u00e1culos de ese capitalismo salvaje y brutal que rige los destinos actuales de la humanidad. Viva Fidel, Viva Ra\u00fal...", "Estoy de acuerdo con el articulo y no solo es en los P sino en casi todos los omnibus del pais.", "Cada d\u00eda me convenzo m\u00e1s de que estamos abandonados en la lucha contra el maltrato de los servicios. En las narices de todos crece el costumbrismo de que el cliente tiene que adaptarse al pobre servicio que le den. Si el \u00f3mnibus para a m\u00e1s de 20 metros corre, si recogen el dinero fuera de la alcanc\u00eda, si te imponen la m\u00fasica que nunca debi\u00f3 de permitirse, etc. As\u00ed como en todo estamos viviendo, confundiendo a la resistencia del pueblo ante las adversidades, con el respeto mutuo. No hay respeto, ni en los servicios que prestan los cuentapropistas o las cooperativas, lo que no se aprendi\u00f3 vi\u00e9ndolo desde la infancia no se practica."]}}