{"title": "Sobre la prohibici\u00f3n de transportar violines en la cabina de los aviones, responde Cubana de Aviaci\u00f3n", "body": "\n\nTeniendo en cuenta la carta publicada con fecha 28 de marzo del 2014, remitida\npor el ciudadano Juan Al\u00adfredo Mu\u00f1oz Fern\u00e1ndez, en el in\u00adter\u00e9s de esclarecer\ndichos plan\u00adteamientos y lograr transmitir la objetividad de la medida a la\nque se hace alusi\u00f3n sobre la Prohibici\u00f3n de Vio\u00adlines en la Ca\u00adbina de\nPasajeros de los Aviones, Cu\u00adbana de Aviaci\u00f3n, S.A., tiene a bien responder lo\nsiguiente:\n\n1\\. Nuestra empresa es una L\u00ednea A\u00e9\u00adrea que como tal siempre tiene dentro de\nsus principales objetivos la transportaci\u00f3n segura de todos nues\u00adtros\npasajeros, lo cual constituye una de las premisas fundamentales del trabajo de\nla Aviaci\u00f3n Civil Internacional. No obstante este prop\u00f3sito, debemos se\u00f1alar\nque no corresponde solo a nuestra compa\u00f1\u00eda velar por la transportaci\u00f3n segura\nde nuestros pasa\u00adjeros, sino a todas las entidades que de una forma u otra\nintervienen en el proceso de transportaci\u00f3n, no solo de pasajeros, sino de\ncarga y correos. Sin embargo, en Cubana de Aviaci\u00f3n no existe ninguna\nregulaci\u00f3n o procedi\u00admiento que limite o impida el embarque en cabina de\ninstrumentos musicales. El procedimiento que existe en la compa\u00f1\u00eda se\nencuentra establecido en el Manual de Pasaje y Carga Nacio\u00adnal y se refiere\nclaramente a las dimensiones y peso del equipaje. No obs\u00adtante la entidad\nespecializada en ma\u00adteria de seguridad de la Aviaci\u00f3n Civil Cubana, rige su\nactividad a partir de re\u00adgulaciones nacionales e internacio\u00adnales a trav\u00e9s de\nlas cuales con su im\u00adplementaci\u00f3n, se pone de manif\u00adi\u00ades\u00adto todo un sistema en\nel que participan con diferentes grados de responsabilidad, todas las empresas\ny su personal, sobre todo aquel vinculado a las ope\u00adraciones a\u00e9reas e\ninstalaciones aero\u00adportuarias.\n\n2\\. La Organizaci\u00f3n de la Aviaci\u00f3n Civil Internacional y la Asociaci\u00f3n\nIn\u00adternacional de Transportistas A\u00e9\u00adreos, de las que Cuba y su L\u00ednea A\u00e9rea son\nmiembros fundadores, emiten regulaciones que permiten cumplir con el encargo\nsocial de la transportaci\u00f3n a\u00e9rea dom\u00e9stica o lo\u00adcal y la internacional,\nenfatizando aquellos temas de seguridad de la aviaci\u00f3n por la importancia que\ntiene para la integridad f\u00edsica de las personas. In\u00adnumerables son los\nart\u00edculos y publicaciones relacionados con Acti\u00advi\u00addades de In\u00adter\u00adferencia\nIl\u00edcita de\u00adsarrolladas por personas con diferentes motivaciones, entre las que\nse destaca el terrorismo internacional o la emigraci\u00f3n ilegal, de cuyos\nejemplos Cuba y nuestra aviaci\u00f3n civil han sido v\u00edctima en innumerables\nocasiones.\n\n3\\. Medidas de seguridad vulnera\u00addas dieron al traste con el brutal y vil,\nsabotaje a una de nuestras aeronaves que puso fin a la vida de sus 73\npasajeros. Eventos como este solo se ganan el repudio de los pueblos. Sin\nembargo, la estimulaci\u00f3n a las salidas ilegales de nuestro territorio por\nparte de los gobiernos de Estados Uni\u00addos de Am\u00e9rica teniendo en cuenta su\npol\u00edtica migratoria hacia Cuba, ha condicionado que elementos\nines\u00adcru\u00adpu\u00adlosos, ante los cantos de sirenas de es\u00adtos gobiernos, opten por \u00ad\nv\u00eda incluida la a\u00e9rea como forma de lograr arribar a territorio continental\npor cuya causa algunas personas ino\u00adcentes han perdido la vida y otras\ntuvieron en riesgo de perderla.\n\n4\\. A ra\u00edz de los eventos del 11 de sep\u00adtiembre del 2001, con el derribo de\nlas Torres Gemelas, en Estados Unidos, las organizaciones de la avia\u00adci\u00f3n\ncivil internacional, rectoras de toda la actividad de transportaci\u00f3n a\u00e9rea,\nproyectaron el perfeccio\u00adn\u00ada\u00admiento de aquellas regulaciones relacionadas con\nla seguridad y por tanto se ha implementado desde entonces una pol\u00edtica de\nperfeccio\u00adnamiento constante en la materia, de cuya im\u00adplementaci\u00f3n nuestro\npa\u00eds no es aje\u00adno, es por ello que las regulaciones aeron\u00e1uticas de Cuba\ncontemplan, las normas de trabajo a se\u00adguir en materia de seguridad de la\naviaci\u00f3n civil, que siempre se han aplicado, pero como se\u00f1alamos es\u00adt\u00e1n en\ncons\u00adtante perfeccionamiento.\n\n5\\. Estas regulaciones en su art\u00edculo 73, anexos 7 y 8 tratan \u201clos art\u00edculos o\nproductos prohibidos en la cabina de las aeronaves y en los salones es\u00adt\u00e9riles\nde \u00faltima espera (SUE)\u201d, objetivamente, no pueden conformar un Listado de\ntodos los Art\u00edculos, Ob\u00adjetos, Sustancias y Mercanc\u00edas que est\u00e1n Prohibidas\npara la Trans\u00adpor\u00adtaci\u00f3n por los Pasajeros y en su Equipaje de Mano en Vuelos\nIn\u00adter\u00adnacionales y Nacionales, y que pu\u00addieran utilizarse con fines\nterroristas en el secuestro de aeronaves, sin em\u00adbargo destacan en uno de sus\nac\u00e1\u00adpites lo siguiente: OBJETOS CON\u00adTUN\u00adDENTES: Cuyo tama\u00f1o, peso o volumen,\nrazonablemente permitan ser utilizados como armas e incluye herramientas,\nobras escult\u00f3ricas, de artesan\u00eda, instrumentos, implementos deportivos y\notros.\n\n6\\. Es por tanto que la determinaci\u00f3n de la medida aplicada para el caso que\nanalizamos es plena facultad legal de la Aviaci\u00f3n Civil Cubana, encargada a\ntrav\u00e9s de su entidad especializada de garantizar la seguridad de los vuelos de\nCubana de Aviaci\u00f3n, S.A., de sus pasajeros, las cargas, los correos y los\nequipajes.\n\n7\\. Debemos se\u00f1alar que hasta la fecha de publicaci\u00f3n de la carta no existen\nantecedentes en nuestra empresa sobre alguna queja que formule el Ministerio\nde Cultura u otra entidad vinculada a actividades culturales que nos haya\ncomunicado afectaciones a la programaci\u00f3n fuera de La Habana de nuestros\nconcertistas y agrupaciones de c\u00e1mara que incluyen en su formato instrumentos\nde cuerda. No es la primera vez que nuestra empresa transporta a nues\u00adtros\nartistas y sus instrumentos mu\u00adsicales y siempre se han aplicado las medidas\nde seguridad correspondientes para dichos medios de los que no contamos con\nantecedentes de reclamaciones por rotura lo cual se pudiera considerar como un\nriesgo.\n\n8\\. Las aeronaves est\u00e1n sometidas durante el vuelo a la influencia de\nsituaciones meteorol\u00f3gicas imprevisibles, es por ello que se dan situaciones\nque provocan turbulencia en cuyo momento se producen movimientos bruscos de\nlas mismas que provocan mu\u00adchas molestias a las personas incluso\npreocupaciones sobre la seguridad del vuelo. Estos eventos tambi\u00e9n provocan el\ndesacomodo de las cargas y los equipajes, es por ello que cuando se aterriza,\nnuestras tripulaciones, alertan sobre las precauciones para abrir los\ncompartimentos de equipajes de cabina ya que el desacomodo de los mismos puede\nprovocar accidentes. El equipaje y las cargas en las bodegas tambi\u00e9n sufre\nestas consecuencias, es por ello que pudieran originarse roturas que no pueden\nevitarse al caer sobre un equipaje otro m\u00e1s voluminoso y pesado, lo cual\nlamentamos y asumimos las responsabilidades que de estos eventos se derivan.\nPor tanto las roturas no solo se producen por problemas en la manipulaci\u00f3n\nsino incluso por causas ajenas al personal vinculado con esta actividad,\nlamentar\u00edamos, al igual que la cultura cubana, que por esa raz\u00f3n se da\u00f1en\ninstrumentos de valor patrimonial que constituyen reliquias de nues\u00adtro acervo\ncultural por pertenecer a los fondos del Museo Nacional de la M\u00fa\u00adsica,\nconsiderando que es en estos lu\u00adgares donde mejor se protegen.\n\n9\\. Con Cubana de Aviaci\u00f3n, S.A., han viajado innumerables figuras de la\ncultura nacional e internacional con los instrumentos que han necesitado\ntransportar por v\u00eda a\u00e9rea, desde y hacia los diversos destinos dentro del\nterritorio nacional a los que Cubana vuela, por lo que nos consideramos parte\nimportante en la colaboraci\u00f3n de nuestros embajadores de la cultura.\n\nTeniendo en cuenta los elementos expuestos, esperamos haber contri\u00adbuido a\nesclarecer los aspectos publicados en el peri\u00f3dico Granma. Agra\u00addecemos\nplanteamientos como estos, que nos obligan a revisar permanentemente nuestros\nprocesos para establecer si lo que estamos haciendo es correcto y si as\u00ed\nfuera, continuar perfeccionando nuestro trabajo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-15/sobre-la-prohibicion-de-transportar-violines-en-la-cabina-de-los-aviones-responde-cubana-de-aviacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-28/violines-prohibidos-en-la-cabina-de-los-aviones", "is_response": true, "date": "2014-08-15", "comments": ["!Qu\u00e9 clase de vuelta y qu\u00e9 cantinfleo para en concreto no decir nada !.  Al fin, \u00bfEs un viol\u00edn un objeto contundente?  \u00bfLos violines patrimoniales tendr\u00e1n que permanecer  confinados en el Museo de la M\u00fasica y no podr\u00e1n volar con los violinistas? \u00bfTendr\u00e1 siempre un violinista-viajero que pasar por el Ministerio de Cultura antes de tomar el avi\u00f3n en vuelos nacionales? \u00bfY si no es integrante de una orquesta o de una gira nacional?\n\u00bfNo se puede chequear ese instrumento como un objeto y ocasi\u00f3n excepcionales durante la revisi\u00f3n de seguridad y despacharlo por cabina con las prevenciones y precauciones pertinentes sobre el pasajero?\nLas bombas del crimen terrorista de 1976 contra el avi\u00f3n de Cubana en Barbados fueron introducidas en c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas, no en violines, y estas forman parte del equipaje u accesorios de cabina. \nPor favor, expliquen este asunto de una manera m\u00e1s di\u00e1fana, y \"aterricen\" una respuesta convincente. Gracias.\n", "Da pena leer una respuesta tan burocr\u00e1tica con un error sem\u00e1ntico garrafal: estimada directora adjunta, las medidas de seguridad vulneradas NO DIERON AL TRASTE con el sabotaje en el avi\u00f3n en Barbados, todo lo contrario, lo PROPICIARON, que es la palabra correcta. Dar al traste (de la basura, como se omite siempre) es FRUSTRAR algo, lo cual desgraciadamente ocurri\u00f3 porque se PERMITIO  o se vulneraron medidas de seguridad. Al fin, \u00bflos violines pueden ir en cabina o no? Una c\u00e1mara tambi\u00e9n es un objeto contundente. Desde la \u00e9poca de Al Capone los terroristas usan los estuches de violines para llevar ametralladoras, pero esa es una pel\u00edcula del s\u00e1bado...", "\u00a1 Felicitaciones a ''Cubana de Aviaci\u00f3n'' por su excelente manejo de la ret\u00f3rica !... pero desafortunadamente no podremos  otorgarle la m\u00e1xima calificaci\u00f3n por sus 5 meses de demora en dar su respuesta,  violando el t\u00e9rmino legal de 60 d\u00edas establecido para los Organismos y Empresas. Por favor, \u00bf pudiera ''Cubana de Aviaci\u00f3n'' proporcionar alg\u00fan hiperv\u00ednculo para poder leernos las regulaciones de la Organizaci\u00f3n de la Aviaci\u00f3n Civil Internacional y la Asociaci\u00f3n Internacional de Transportistas A\u00e9reos, para de antemano no incurrir en el mismo error que el violinista ? \u00bf Pudiera tambi\u00e9n ofrecernos ejemplos concretos de nombres de aerol\u00edneas que proscriban violines en cabina ? Mil gracias por anticipado.", "En el numero tres, donde dice que medidas de seguridad que fueron vulneradas, dieron al traste con el brutal sabotaje  de barbados, esta mal empleada esa expresion,dar al traste, es decir algo que no se logro , y desgraciadamente ese brutal atentado se efectuo.", "una opini\u00f3n se me adelant\u00f3....cantinfleo puro y cl\u00e1sico. A ver, a qui\u00e9n se le ocurre, ni siquiera en la serie m\u00e1s rocambolesca, agredir a nadie con un Stradivarius? U otro viol\u00edn de marca, a ver....si se le puedo ocurrir a alguien ser\u00e1 para una pel\u00edcula de Woody Allen. "], "original_letter_info": {"title": "Violines prohibidos en la cabina  de los aviones", "body": "\n\nDesde hace alg\u00fan tiempo, una disposici\u00f3n de Cubana de Aviaci\u00f3n en sus vuelos\nnacionales, a\u00fan vigente, atenta contra la programaci\u00f3n fuera de La Habana de\nnuestros concertistas y agrupaciones de c\u00e1mara que incluyen en su formato\ninstrumentos de cuerda.\n\nEscribo esto por experiencia propia. A la hora de abordar vuelos ha\u00adcia\nSantiago, Camag\u00fcey y Holgu\u00edn se me ha dicho, en el despacho de la terminal\na\u00e9rea, que mi viol\u00edn no puede ser admitido en la cabina y debo enviarlo a mi\ndestino en la bodega de los equipajes, como un bulto m\u00e1s. Lo m\u00e1s extra\u00f1o de\ntodo radica en que en la lista de objetos que no pueden ingresar en cabina no\nfiguran el viol\u00edn ni alg\u00fan otro in\u00ads\u00ad\u00ad\u00adtru\u00adme\u00adn\u00adto de cuerdas.\n\nVarios de los estudiantes que habitan en el Este del pa\u00eds y cursan en La\nHa\u00adbana estudios de nivel medio y superior me han mostrado instrumentos\nda\u00f1ados por la manipulaci\u00f3n de la carga.\n\nEn mi caso, en muchas ocasiones ejecuto instrumentos de valor patrimonial, que\npertenecen a los fondos del Museo Nacional de la M\u00fasica y constituyen\nreliquias de nuestro acervo cultural.\n\nLa medida aplicada por Cubana de Avia\u00adci\u00f3n no existe en ning\u00fan lugar del\nmundo. Doy fe de ello por m\u00ed y los colegas que en el mundo acostumbran a\nllevar consigo sus instrumentos.\n\nDe seguir vigente esa interdicci\u00f3n, se afectar\u00e1 uno de los m\u00e1s nobles\nprop\u00f3sitos de la pol\u00edtica cultural de la Revoluci\u00f3n: llevar el arte m\u00e1s\ndepurado a todo el archipi\u00e9lago.\n\n  \n  \n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-28/violines-prohibidos-en-la-cabina-de-los-aviones", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-28", "comments": []}}