{"title": "TRD Caribe en Sancti Sp\u00edritus aclara  sobre la misma tarjeta", "body": "\n\nEn virtud de art\u00edculo publicado en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n titulado\nInconformidad con el Servicio de Garant\u00eda, Tarjetas y Banco en el peri\u00f3dico\nGranma del pasado 9 de mayo del 2014, relacionado con una queja por dilaci\u00f3n\ndel procedimiento aplicado a una devoluci\u00f3n de efectivo en tarjeta de\ncooperante por servicio de garant\u00eda aplicado a un refrigerador adquirido en el\nd\u00eda 8 de septiembre del a\u00f1o 2012, por la ciudadana Bertha Soto Barroso, vecina\nde M\u00e1ximo G\u00f3mez Final Edificio 3, Apto 7, municipio de Fomento, provincia de\nSancti Sp\u00edritus, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n compuesta por el jefe de Taller de\nGarant\u00eda, jefe del Grupo de Servicios T\u00e9cnicos, especialista en Atenci\u00f3n al\nCliente y Asesora Jur\u00eddica de esta Divisi\u00f3n, con la finalidad de esclarecer la\nsituaci\u00f3n. El resultado de la investigaci\u00f3n aport\u00f3 los siguientes elementos:\n\nLa compa\u00f1era Bertha Soto Barroso efect\u00faa la compra de un refrigerador marca\nHaier en la Unidad Comercial La Modelo en su municipio de residencia, en la\nfecha consignada m\u00e1s arriba, y 16 meses despu\u00e9s comienza a presentar\ndificultades, por lo que en fecha 8 de enero del 2014 realiza el primer\nreporte al taller de garant\u00eda, aludiendo que el equipo emit\u00eda un ruido extra\u00f1o\nal ponerse en funcionamiento, raz\u00f3n por la cual fuera visitada en su vivienda\npara la revisi\u00f3n del equipo el d\u00eda 21 de enero, en que se determin\u00f3 la\nsustituci\u00f3n del relay de arranque del refrigerador.\n\nEl 27 de enero la cliente de referencia emite un segundo reporte por no haber\nresuelto el problema t\u00e9cnico del equipo, acudiendo nuevamente a su vivienda el\npersonal capacitado a este efecto el d\u00eda 11 de febrero, ya que en visita\nrealizada el d\u00eda anterior, la compa\u00f1era estaba ausente.\n\nEn esa propia fecha se ingresa el refrigerador en el taller para diagn\u00f3stico,\nrealiz\u00e1ndosele varios cambios de piezas y accesorios, hasta que se gener\u00f3 la\nbaja t\u00e9cnica el 19 de marzo del 2014, previa aprobaci\u00f3n por parte de la\nComisi\u00f3n para este tr\u00e1mite por la no existencia del mueble, al demostrarse que\nel problema fue originado por el tubo capilar que se encuentra ubicado en su\ninterior.\n\nLos anexos para la devoluci\u00f3n fueron enviados a la Unidad Comercial La Modelo\ndel municipio de Fomento el siguiente lunes 24 de marzo, lo que le fuera\ncomunicado de inmediato a la cliente para que presentara la documentaci\u00f3n\nrequerida, pero ella acude en fecha 2 de abril sin aportar el comprobante del\nPost por haberlo extraviado, a lo que se vio precisado entonces el personal de\nla Unidad Co\u00admercial a revisar sus archivos pasivos del a\u00f1o 2012, lo que\ncontribuy\u00f3, por supuesto, a dilatar a\u00fan m\u00e1s el tr\u00e1mite con FINCIMEX para el\nproceso de dep\u00f3sito del efectivo en su cuenta para el uso de la tarjeta.\n\nYa el 28 de abril la Unidad Comercial concluye la parte de la diligencia que\nle corresponde, haciendo entrega de la carta de solicitud para devoluci\u00f3n a la\ntarjeta del colaborador, al Departamento de Econom\u00eda de la Divisi\u00f3n el d\u00eda 3\nde mayo, el que la present\u00f3 a FINCIMEX el siguiente d\u00eda 9, quedando ubicado el\nsaldo en la cuenta el 14/mayo, mo\u00admento en que procede Bertha Soto Barroso a\nla adquisici\u00f3n de un nuevo refrigerador en la propia Unidad Comercial en que\nhubo de obtener el anterior.\n\nEs menester resaltar que en entrevista sostenida con la clienta afectada, ella\nmanifiesta no tener queja alguna del taller, ni de los t\u00e9cnicos, ni de la\nUnidad Comercial, pues refiere haber recibido siempre un tratamiento adecuado\ny respetuoso, acorde con su exigencia.\n\nCOLETILLA\n\n\u00a1Cinco meses!, para tomar agua fr\u00eda despu\u00e9s de incurrir en un gasto tan\nsignificativo como el de un refrigerador. Sobran otros comentarios.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-06/trd-caribe-en-sancti-spiritus-aclara-sobre-la-misma-tarjeta", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-09/la-garantia-la-tarjeta-y-el-banco", "is_response": true, "date": "2014-06-06", "comments": ["Lo que corresponde ahora es que el Jefe de Jos\u00e9 A. Francisco Reina Director Divisi\u00f3n Sancti Sp\u00edritus TRD Caribe d\u00e9 la cara y escriba al diario Granma con las medidas tomadas por \u00e9l con este director por el tratamiento dado a la queja, los procedimientos de c\u00e1mara lenta y la respuesta incorrecta a la ciudadan\u00eda.\n\n", "Se ha conocido por este medio la baja calidad de las telenovelas de los \u00faltimos tiempos de la tvc, por qu\u00e9 no aprovechar algunos \"enredos\" como estos para hacer un buen gui\u00f3n televisivo? Por lo menos haria pensar y reflexionar a muchos del d\u00eda a d\u00eda de las personas.\nSaludos", "La coletilla de Granma lo dice todo! Estamos envueltos en una telara\u00f1a de burocratismo que nos envuelve como a momias egipcias..ni en 3000 a\u00f1os resolveremos estos problemas..cuando algun cientifico encuentre dentro de esos a\u00f1os (si todavia la humanidad existe) la cantidad de papeles que se han generado en este pais durante todos estos a\u00f1os por esta burocarcia que nos corroe, no lo van a entender, se quedaran lividos de ver las monta\u00f1as de bosques que hemos desperdiciado en estos papaleos infames!", "Bravo por la coletilla, mucho major que la respuesta.", "Miren esto !!!!\n.......Es menester resaltar que en entrevista sostenida con la clienta afectada, ella manifiesta no tener queja alguna del taller......\n\nQu\u00e9 falta de respeto tan grave pretender que los lectores se crean el contenido del p\u00e1rrafo anterior.\nC\u00f3mo no va a tener queja del mal servicio ofrecido por el taller si entre la fecha del primer reporte y la aparici\u00f3n de los t\u00e9cnicos en su vivienda transcurrieron 13 d\u00edas. Luego le ponen un \"parche\" que dura 6 d\u00edas, 15 d\u00edas despu\u00e9s acuden por segunda  ves y despu\u00e9s de \"tirar piedras en el taller\" cambiando cualquier cantidad de piezas y en un plazo de 33 d\u00edas es que llegan a la conclusi\u00f3n que el equipo tiene baja t\u00e9cnica. \nLa vedad da pena leer un comentario como este. Si es verdad que la se\u00f1ora no refiere inconformidad alguna con este p\u00e9simo servicio es porque dista de lo cotidiano (a bue entendedor....).\nEn este art\u00edculo se deja de manifiesto la falta de profesionalidad y alto grado de indolencias para con el pueblo quien en otras palabras es \"El Cliente\".\nCada ves que leo art\u00edculos como el citado se me cae la cara de verg\u00fcenza, en cuba no conocemos lo que es profesionalidad en  el servicio a la poblaci\u00f3n, no se cuantos a\u00f1os tendr\u00e1n que transcurrir para aprender e interiorizar que el cliente es lo primero y que toda red de tiendas y servicios de garant\u00edas se debe al mismo, sin el cliente no hay comercio.\nTan cubana es la se\u00f1ora como los trabajadores de la cadena de tiendas, los talleres, los bancos, etc, etc.\ny me pregunto \u00bfPorqu\u00e9 entre nosotros mismos hay tanta indolencia?, \u00bfPorqu\u00e9 una y otra ves se repiten estos actos crueles?, \u00bfCuando ser\u00e1 el final de tantos maltratos?. \u00bfPorqu\u00e9 el cliente siempre es m\u00e1ximo afectado?.\nLos directivos de las instituciones van y vienen pero el funcionamiento de las mismas sigue siendo p\u00e9simo y la esperanza se esfuma. \u00bfCuantos a\u00f1os de instaurada tiene la cadena TRD?, \u00bfCuantos a\u00f1os m\u00e1s tendr\u00e1n que pasar para que actos como este queden como un simple recuerdo de cuando se hac\u00edan mal las cosas?.\nMe gustar\u00eda ver una respuesta clara y precisa de este \u00f3rgano de prensa a mi comentario. \nEstar\u00e9 esperando su publicaci\u00f3n y ojal\u00e1 no demore tanto como el caso del refrigerador de Bertha.\nSalu2s"], "original_letter_info": {"title": "La garant\u00eda, la tarjeta  y el banco", "body": "\n\nEn enero de 2014 comienzo con problemas con un refrigerador que compr\u00e9 en la\nTRD de mi municipio, con solo 11 meses de haber adquirido dicho art\u00edculo, lo\nreporto al taller que me informa la garant\u00eda, me visitan a los 23 d\u00edas, le\ncambian el relay; al otro d\u00eda tengo que llamar nuevamente porque el\nrefrigerador sigue con el mismo problema, pasan los d\u00edas y cuando llamo al\ntaller me informan que no tienen combustible para visitarme de nuevo; al cabo,\nm\u00e1s o menos, de los 25 d\u00edas me visitan de nuevo, me cambian la m\u00e1quina del\nrefrigerador pero el mismo contin\u00faa igual. Deciden llevarlo para el taller,\ndonde le dan baja t\u00e9cnica.\n\nA la semana siguiente me avisan de la TRD, que me llegaron los papeles donde\naprobaban la baja t\u00e9cnica, desde el 25 de marzo se informa al banco para la\ndevoluci\u00f3n del dinero, porque fue adquirido por mi tarjeta del 30 por ciento.\n\nMe pregunto hasta cu\u00e1ndo estar\u00e9 sin mi refrigerador, teniendo en casa una ni\u00f1a\nque hoy solo tiene seis meses y tengo que guardar sus alimentos en casa de\nvecinos y para m\u00e1s tragedia vivo en un edificio y todos mis vecinos son\ntrabajadores.\n\nSolo quisiera que alguien me diera respuesta de por qu\u00e9 tenemos que esperar\ntanto para que nuestro dinero regrese a la tarjeta, porque ya no depende del\ntaller ni de la tienda tan solo del banco y cu\u00e1ntos meses m\u00e1s tendr\u00e9 que estar\nsin mi refrigerador\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-09/la-garantia-la-tarjeta-y-el-banco", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-09", "comments": ["Realmente es una falta de respeto como otras tantas sufrimos d\u00eda a d\u00eda los cubanos. Sera que el banco no tiene dinero, o falta alguna que otra firma de alg\u00fan burocr\u00e1tico.", "Por lo q veo es un colaborador, ya la tarjeta del 30%, da pena eso. Eso mismo me pas\u00f3 a mi y quiero informarte q el banco no tiene q ver con eso.. el q tiene q poner el dinero es la corporaci\u00f3n donde lo compraste, no el banco, ya q la deuda es la de la TRD. cuando me pas\u00f3 fue FINCIMEX el q me volvi\u00f3 a colocar el dinero. recuerda q el banco solo es el intermediario entre coalboraci\u00f3n m\u00e9dica y el dinero q destina el pa\u00eds para eso. las devoluciones corresponden a otro", "El problema es \u00fanico, no tienes m\u00e1s opciones de compra y no hay competencia, veremos si con la nueva ley de inversi\u00f3n aparecen nuevas ofertas para que se establezca una buena competencia de quien nos atiende mejor."]}}