{"title": "De acuerdo con las indemnizaciones", "body": "\n\nSoy asiduo lector de sus p\u00e1ginas y me motiva escribirle la carta enviada por\nD. Le\u00f3n Jim\u00e9nez el pasado 10 de enero sobre la posible indemnizaci\u00f3n que se\npuede aplicar a un grupo de irregularidades que afectan a nuestro pueblo.\n\nNo es secreto para nadie c\u00f3mo dirigentes y funcionarios de diferentes niveles\nhacen o\u00eddos sordos a las cr\u00edticas que ustedes y otros \u00f3rganos de prensa\npublican siendo esto una flagrante burla a nuestro pueblo y a los medios en\nesta batalla contra todo tipo de indisciplina y mal actuar de entidades y de\npersonas que, amparados en su cargo, hacen y deshacen a la vista de todos con\nsu actuar negligente e irresponsable, con lo que da\u00f1an al pueblo trabajador\nsin el m\u00e1s m\u00ednimo escr\u00fapulo.\n\nEs por ello que considero que la direcci\u00f3n del pa\u00eds debe valorar la\nposibilidad de la aplicaci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n a quienes por negligencia o\ndespreocupaci\u00f3n causan da\u00f1o a otros ciudadanos, pienso que esta medida puede\nser efectiva siempre y cuando esa indemnizaci\u00f3n salga del bolsillo de los\nresponsables y no de los fondos del Estado.\n\nAl igual que Le\u00f3n Jim\u00e9nez, convoco a los lectores a dar su opini\u00f3n sobre el\ntema.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-02-27/de-acuerdo-con-las-indemnizaciones", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-02-27", "comments": []}