{"title": "Indisciplinas sociales en \u00e1reas del malec\u00f3n habanero", "body": "\n\nEn el tramo de malec\u00f3n entre las calles Humboldt y 23 se ha ido organizando\nuna pe\u00f1a a la que asisten m\u00e1s de mil personas desde el horario comprendido\nentre las 9 de la noche hasta las 6 de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas de la semana.\nEn esta pe\u00f1a se manifiestan todo tipo de expresiones: asisten grupos de\nmariachis tocando a cualquier hora de la madrugada, tambi\u00e9n asisten otras\npersonas tocando tambores y otros instrumentos, acompa\u00f1ado todo esto de los\nesc\u00e1ndalos de las personas que all\u00ed asisten cantando en alta voz. Esta molesta\nsituaci\u00f3n la sufrimos los vecinos del lugar, quienes llamamos a la polic\u00eda\ntodos los d\u00edas; estos vienen, los dispersan, pero al rato vuelven para seguir\nmolestando, a quienes trabajan, estudian y residimos en este lugar. Cada vez\nse hace m\u00e1s insoportable.\n\nEs necesario que se analice por las autoridades competentes si es de inter\u00e9s\nesta famosa pe\u00f1a y de serlo, sea trasladada hacia otro lugar donde no molesten\na la poblaci\u00f3n.\n\nPor otra parte, tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar lo expresado por el presidente\nde los Consejos de Estado y de Ministros General de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro Ruz\nsobre este tema de las indisciplinas sociales y el da\u00f1o que nos hacen, ya se\nha manejado pol\u00edticamente la situaci\u00f3n y aqu\u00ed en este lugar ya se hace\nnecesario tomar medidas concretas y aplicar las leyes.\n\nNo entendemos que elementos desfachatados act\u00faen de esa forma, poniendo en\nriesgo el prestigio de la direcci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n. La orden est\u00e1 dada por\nla m\u00e1xima direcci\u00f3n del pa\u00eds, ahora solo falta actuar. Queda una pregunta por\nhacer: \u00bfqu\u00e9 entidades son las responsables de llevar a v\u00edas de hecho esta\ntarea? Es necesario que act\u00faen en consecuencia y con prontitud.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-12/indisciplinas-sociales-en-areas-del-malecon-habanero", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-12", "comments": []}