{"title": "Lo que no podemos dejar de reconocer", "body": "\n\nCoincido con la compa\u00f1era Mar\u00eda del Carmen de la Campa, al decir que como\nmismo criticamos las cosas negativas, no podemos dejar de reconocer. Es aqu\u00ed\ndonde yo quiero que por la v\u00eda de esta secci\u00f3n se reconozca p\u00fablicamente el\nservicio eficiente, responsable y altamente profesional, a pesar de las\nlimitaciones de recursos, del Departamento de Rehabilitaci\u00f3n y Fisioterapia\ndel policl\u00ednico Antonio Maceo del municipio del Cerro, en la capital.\n\nEn \u00e9l labora un personal muy joven, incluyo en ellos a la secretaria, una\ncompa\u00f1era de edad avanzada pero de car\u00e1cter muy afable, son personas\nsolidarias, preocupadas porque el paciente se rehabilite, es un lugar que da\ngusto estar all\u00ed, pues lo distingue la limpieza y la buena energ\u00eda que en \u00e9l\nse percibe.\n\nEstuve junto a mi esposo recibiendo tratamiento por 10 d\u00edas, y hasta cuando\nlas j\u00f3venes fisioterapeutas nos ven en la calle nos preguntan c\u00f3mo nos\nsentimos, nos dan consejos sobre c\u00f3mo seguir rehabilit\u00e1ndonos en la casa.\n\nEstas son actitudes que merecen ser publicadas, porque nunca medi\u00f3 un regalo\ncomo dicen algunos, solo la solidaridad y el humanismo de ese colectivo, desde\nla doctora Katia, las muchachas de la cama magn\u00e9tica, ultrasonidos, terapia\nocupacional hasta Mary, la secretaria, que cada d\u00eda nos recibe con una sonrisa\ny un saludo. Eso es tan efectivo como el tratamiento mismo, l\u00e1stima que no\ndispongan de m\u00e1s recursos. Mis respetos para todos los que intervienen en la\nsecci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, son muy profesionales, ese es el periodismo que\nnecesitamos.\n\n  \nGeorgina Mac\u00edas Mu\u00f1oz  \nIndependencia No. 1 903 e/ Col\u00f3n y Victoria, Rpto. Mart\u00ed,  \nCerro, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-25/lo-que-no-podemos-dejar-de-reconocer", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-25", "comments": ["Buenos dias, em estos momentos estoy lejos de nuestra tierra querida, pero, siempre tratamos de estar actualizados em las informaciones relacionadas com nuestro pais y nada mejor que la revici\u00f3n por internet del priodico Granma, esta secci\u00f3n resulta muy interessante, mas yo tengo a\u00fan desde aqui algunas cosas que quisiera me ayudaran a dar soluci\u00f3n y no consigo el lugar a donde pueda dirigirme, me pueden ayudar com la direcci\u00f3n electr\u00f3nica de esta secci\u00f3n?. Les agradeser\u00eda mucho me ayuden a mejorar uma situaci\u00f3n que me preocupa em relaci\u00f3n a la entrega de envios de encomendas desde el exterior. Gracias."]}