{"title": "El peso de la mortadella de pollo en las pescader\u00edas", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes por el siguiente problema ya que se ha suscitado varias\nveces en las pescader\u00edas.  \nPrimero, yo estoy muy contenta de que en las pescader\u00edas se venda todo por\nKilogramo (kg), soy de las que piensa que ya se deber\u00eda de abolir la libra en\nCuba porque la mayor\u00eda de las pesas miden en kg y en la conversi\u00f3n es donde te\nestafan, la mayor\u00eda de las veces.\n\nSegundo, en las pescader\u00edas no hay una pesa de comprobaci\u00f3n.\n\nTercero, en las pescader\u00edas se vende casi todo empaquetado, el picadillo de\npescado viene en bolsas, los camarones vienen en cajas, la mortadella viene en\nun tubo y yo me pregunto, \u00bfeso ya no puede venir con un peso fijo? He comprado\nvarias veces el tubo completo de mortadella de pollo y me dicen que es m\u00e1s de\nun kg. Cuando llego a la casa y lo peso es exacto un kg. Yo me pregunto, \u00bfser\u00e1\nque el tubo ya tiene el peso exacto de un kg y la poblaci\u00f3n no lo sabe?, y se\naprovechan del desconocimiento, te lo pesan, siempre da por encima del kg y tu\npagas la diferencia.\n\nEl otro d\u00eda fui a la pescader\u00eda de la Copa y les dije que me dieran un kg de\nmortadella de pollo y me quitaron un pedazo del tubo, llegu\u00e9 a mi trabajo\ndonde hay una balanza digital la cual es comprobada regularmente por\nmetrolog\u00eda y pesaba 800 gramos. En una ocasi\u00f3n anterior, me pas\u00f3 lo mismo pero\nla pes\u00e9 en una pesa que tengo en casa, que es de gancho y pens\u00e9 que tal vez no\nestaba bien. Me ha pasado lo mismo en la pescader\u00eda que se encuentra en Nuevo\nVedado, en la calle 30 y Koly.\n\nEn fin yo quisiera saber si el tubo completo de la mortadella pesa un kg,\ncu\u00e1nto pesa el paquete de picadillo de pescado, cu\u00e1nto pesa el paquete de\nsardinas o de machuelo, cu\u00e1nto pesa la caja de camarones.\n\nSi tiene un peso fijo, deber\u00eda de estar informada la poblaci\u00f3n, mediante un\nlistado de precios en la misma pescader\u00eda, para poder reclamar.\n\nY si no tiene un peso fijo, yo me pregunto, \u00bfes muy dif\u00edcil que traigan ya un\npeso fijo? As\u00ed se evitar\u00eda el robo a la poblaci\u00f3n, que es tan molesto y cada\nvez es m\u00e1s frecuente.\n\nEstas diferencias de precio son muy dif\u00edciles de reclamar pues pesas despu\u00e9s\nque te vas del lugar y te pueden decir que tu le sacaste del paquete alguna\nporci\u00f3n o porque no se conf\u00eda en el peso de otra pesa que no sea la de\ncomprobaci\u00f3n, etc. Entonces siempre quedas con esa sensaci\u00f3n de impotencia y\ntienes la necesidad de seguir comprando en esos lugares porque no hay otra\nalternativa.  \n  \n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-15/el-peso-de-la-mortadella-de-pollo-en-las-pescaderias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-08-15", "comments": ["Pescader\u00edas, mercados agropecuarios, placitas, bodegas\u2026.contin\u00faan los \"vivos\" haciendo de las suyas mientras tanto quien paga el \"pato\u201d, es la poblaci\u00f3n. A d\u00f3nde reclamar? Al m\u00e1s all\u00e1 y resignarse a que seguimos perdiendo como consumidores sin ning\u00fan \u00f3rgano que nos defienda y meta presos a los delincuentes porque no tienen otro nombre.\nSaludos\n", "yo creo y he visto pq tambien he adquirido productos en la pescaderia que los productos que viene en cajas y naylon tiene un peso fijo por efemplo el camar\u00f3n de cultivo , croquetas criollas pero en el caso de la jamonada el peso es variables no todas pesan lo mismo , por esoi es que se aprovechas los dependientes para lucrar con la comida del pueblo ", "Igual sucede en la pescadder\u00eda de 51 y 158, La Lisa, el filete de claria viene envasada en paquetes y siempre te dicen que pesa m\u00e1s de un kilo.", "Maritza, si nos robaran nada m\u00e1s que en las pescader\u00edas; nos roban en todas partes. Mis hijos me dicen: \"pero pap\u00e1 de qu\u00e9 van a vivir\". Ya no basta con los precios por las nubes para lo que ganamos un \"salario\". Hoy pas\u00e9 por el mercado de 19 y 48, en Playa, ese, el de una cooperativa que presentaron con bombo y pl\u00e1tillos en la TV, porque los productos vienen directo de la cooperativa sin intermediarios. No caben los productos del agro, pero solo cinco personas. Cuando era estatal, usted pod\u00eda muy bien estar dos o tres horas por las largas colas. Es bueno porque se acabaron las colas, pero el pueblo trabajador pr\u00e1cticamente no tiene acceso a los productos del agro. El Estado nos ha dejado en manos de especuladores y delincuentes, porque esto se viene planteando hace tiempo y no se toman medidas. Me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que el nuevo Presidente de Panam\u00e1 estableci\u00f3 precios topados para 26 productos. Tambi\u00e9n tenemos que referirnos a las tiendas. Cada d\u00eda suben m\u00e1s los precios. Veremos cuando se unifiquen las monedas, c\u00f3mo influir\u00e1 en la poblaci\u00f3n ver precios de 50, 250, 350, 10 000 pesos. 10 cuc parece poca cosa y sicol\u00f3gicamente no influye tanto, pero cuando sea 250, ya veremos.", "Particularmente soy de la opini\u00f3n que la competencia es la que autoregula los precios pero mientras sea el estado el principal proveedor de las fuentes de ingresos estaremos bien jodi...No obstante ya me convenc\u00ed que todas estas cr\u00edticas, reclamos o denuncias son por gusto. A\u00f1os tras a\u00f1os venimos quej\u00e1ndonos y reportando lo mal hecho y cada d\u00eda podemos constatar nuevos eventos de esta \u00edndole o de cualquier otra que lacera nuestra sociedad que tanto ha costado cultivar.\nHe perdido toda esperanza de mejor\u00eda en este sentido, la corrupci\u00f3n y el abuso est\u00e1n al doblar de la esquina, tanto privados como estatales. Estos \u00faltimos \u201csomos el pueblo trabajador\u201d porque de quien estamos hablando cuando nos referimos a un administrador, encargado o gerente de una empresa; entonces porque este tipo de incidentes se repite de forma indefinida, porqu\u00e9 no se toman medidas y se instauran m\u00e9todos que erradiquen de una vez por todas este flagelo.\n\u00bfQu\u00e9 tanto se necesita para hacer cumplir y velar por lo que est\u00e1 legislado?\nComo dec\u00eda anteriormente, he perdido la esperanza y creo que la verg\u00fcenza al ser \u201cverde\u201d se la ha comido el chivo.\nSaludos\n"]}