{"title": "El derecho a exigir por los servicios que pago", "body": "\n\nYo soy suscriptor de los peri\u00f3dicos Granma, Juventud Rebelde y Trabajadores.\n\n  \nEn el a\u00f1o 2010 dej\u00e9 de recibir esta prensa en fecha m\u00e1s de 126 ocasiones. En\nel 2011, en 113 ocasiones; en el 2012, en 139 ocasiones y en el 2013, en 143\nocasiones, adem\u00e1s en diciembre del 2012 no recib\u00ed la prensa a pesar de haberlo\npagado por adelantado.\n\n  \nEn la primera quincena del 2013 no recib\u00ed tampoco dicha prensa estando tambi\u00e9n\npagado por adelantado, asimismo sucedi\u00f3 en la segunda quincena del mes de\njunio. En lo que va del a\u00f1o 2014 no he recibido en 15 oportunidades.\n\n  \nTodo esto fue planteado en cada momento y en las instancias correspondientes,\ncomo distrito, municipio y provincia, d\u00e1ndome satisfacciones y la raz\u00f3n en mis\nplanteamientos. Se me plantearon, entre otras dificultades, la rotura de la\nbicicleta del mensajero, en esa ocasi\u00f3n yo le plante\u00e9 que yo no ten\u00eda nada que\nver en eso, ni ten\u00eda responsabilidad con las roturas de esos veh\u00edculos.\n\n  \nYo soy suscriptor desde el a\u00f1o 1967, en ese entonces cada distribuidor\nrespond\u00eda por su equipo y su trabajo.\n\n  \nVisit\u00e9 el correo del Micro Distrito Planta Mec\u00e1nica al que yo pertenezco y me\ndaban esperanzas de soluci\u00f3n, sin que esto no pasara de la intenci\u00f3n ni se le\ndiera soluci\u00f3n al problema.\n\n  \nEl 4 de marzo del 2013 se public\u00f3 en el peri\u00f3dico provincial Adelante la misma\nsituaci\u00f3n. A ra\u00edz de esta carta fui visitado por el administrador del correo\ndel Micro Distrito Planta Mec\u00e1nica y el distribuidor de dicha prensa, en ese\nmomento me plantearon que fuera al correo central, me dirig\u00ed a dicha entidad y\nme recibi\u00f3 el compa\u00f1ero Rivero, administrador del correo central, el que me\nplante\u00f3 que resolver\u00eda el problema y todo sigui\u00f3 igual.\n\nPosteriormente recib\u00ed la visita de la compa\u00f1era de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de\nesa entidad en dos oportunidades; en una de estas visitas yo le plante\u00e9 que el\ndistribuidor me hab\u00eda dicho que cuando el ven\u00eda pagando las chequeras de los\npensionados no repart\u00eda la prensa, a lo que la compa\u00f1era plante\u00f3 que \u00e9l ten\u00eda\nque repartir el peri\u00f3dico as\u00ed como las facturas telef\u00f3nicas adem\u00e1s de las\ncartas que pudieran existir en el correo, esto todo fue verbal y todo qued\u00f3 en\neso (palabras).\n\n  \nEl 8 de julio de 2013 se present\u00f3 el cartero en mi casa un poco descompuesto y\nme dijo que buscara un buz\u00f3n para depositar la prensa, y yo nunca hab\u00eda\nescuchado hablar de ese problema, a partir de ese d\u00eda la prensa la tiran en el\nportal que da a la calle sin cerca.\n\n  \nEsto yo se lo plante\u00e9 al director municipal de Correo y me dijo que \u00e9l lo iba\na resolver con el administrador del correo del Micro Planta Mec\u00e1nica pero todo\nqued\u00f3 igual.\n\n  \nTodo esto yo lo plante\u00e9 en la reuni\u00f3n del Consejo Popular Modelo Im\u00e1n, al que\nyo pertenezco, sin que se le diera soluci\u00f3n por parte del administrador del\ncorreo antes mencionado, que al parecer no le dio ninguna importancia a mi\nplanteamiento.\n\n  \nTambi\u00e9n hace tres meses no se recibe la factura telef\u00f3nica y se hace necesario\nir a la oficina comercial de Etecsa para pedir ejercer el pago de la misma.\n\n  \nYo plante\u00e9 que me sent\u00eda con el derecho de exigir los servicios que yo le pago\nal correo y que por ello no tengo que pedir favor alguno, en el 2013 la prensa\nsubi\u00f3 a $12.20 mensual antes me cobraban $7.20.\n\n  \nAs\u00ed de esta forma no creo que se resuelvan los problemas que plantea la\npoblaci\u00f3n, donde las personas que tienen que velar por el buen funcionamiento\nde una empresa no hagan caso a los problemas que el pueblo plantea y no se les\nd\u00e9 soluci\u00f3n.\n\n  \nYo considero que no es necesario que tenga que recurrir a los medios de\ninformaci\u00f3n a ese nivel para que los problemas como este tengan soluci\u00f3n.\n\n  \nTodos estos problemas pod\u00edan tener soluci\u00f3n si no hubiera tanta falta de\nresponsabilidad y blandenguer\u00eda entre otras cosas. De esta forma solo se crean\nmolestias e inconformidad entre la poblaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-21/el-derecho-a-exigir-por-los-servicios-que-pago", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-21", "comments": []}