{"title": "Ni\u00f1os sin pa\u00f1oleta en el Consejo Popular Victoria, de Yaguajay", "body": "\n\nEsta inquietud es de todo el colectivo de padres, pues ya casi se termina el\ncurso y los alumnos de primer grado de la escuela Julio Antonio Mella del\nConsejo Popular Victoria del municipio de Yaguajay aun no tienen pa\u00f1oleta, no\nhabi\u00e9ndose realizado el acto de iniciaci\u00f3n a la organizacion de pioneros y\nrealmente nadie ha dado una respuesta adecuada; sabemos que no es culpa de la\nescuela ya que all\u00ed nos han tratado con el debido respeto solo que no est\u00e1 en\nsus manos la soluci\u00f3n, y nos dirigimos a ustedes para ver si encuentran una\nrespuesta o un responsable porque no nos parece justo que se la entreguen en\nsegundo grado junto con los alumnos de primer grado del pr\u00f3ximo curso.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-06/ninos-sin-panoleta-en-el-consejo-popular-victoria-de-yaguajay", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-06", "comments": ["Inconcebible. No cabe otra palabra.", "\u00bfQue no es culpa de la escuela? \u00bfY quienes entregan la pa\u00f1oleta y organizan la actividad? ", "No entiendo como siendo un sector tan priorizado en nuestro pais tarden todo un curso escolar en rosolverse este problema. Como queda el Ministerio de Educaci\u00f3n cuando dice todos los a\u00f1os YA ESTA GARANTIZADO TODO EL MATERIAL PARA EL PROXIMO CURSO ESCOLAR.", "en realidad esos ni\u00f1os deben estar content\u00edsimos porque son de los pocos que en Cuba no pasan calor en la escuela.  Poco antes del \u00faltimo congreso de los pioneros escrib\u00ed a esta secci\u00f3n sugiriendo que la organizaci\u00f3n preguntara a los ni\u00f1os si prefer\u00edan seguir con la pa\u00f1oleta o cambiarla por otro distintivo, a la luz de las temperaturas cada vez m\u00e1s elevadas que son realmente un tormento para los ni\u00f1os con esas telas enredadas al cuello.  Se me respondi\u00f3 a mi correo que la sugerencia habia sido enviada a la direcci\u00f3n de los pioneros, pero no fue publicada mi carta.  reitero: la pa\u00f1oleta la introdujimos copiando a los sovi\u00e9ticos, etc.; en nuestro pa\u00eds muchas escuelas tienen techos de fibrocemento, las aulas son muy calurosas y el calor es cada vez m\u00e1s insoportable. los ni\u00f1os deben pasar casi 8 horas o m\u00e1s con esa tela enredada al cuello, y si se las quitan los rega\u00f1an. cu\u00e1nta tela hace falta para mantener algo que no aporta para nada a la esencia de un pionero? analicemos y la respuesta a la pregunta \u00bfdebe mantenerse o eliminarse la pa\u00f1oleta pioneril? para mi es obvia. me gustar\u00eda saber las opiniones de otras personas al respecto.", "Que falta de respeto tan grande, como puede pasar eso en un pa\u00eds que se gasta todo por los ni\u00f1os, que hace la OPJM, la UJC, da pena hasta leer esta queja. Ahora habr\u00e1 que hacer un acto bien grande para subsanar este error garrafal."]}