{"title": "Centro Nacional de Ingenier\u00eda  de Tr\u00e1nsito aclara  sobre los sem\u00e1foros", "body": "\n\nPor la importancia del tema, se cre\u00f3 un gru\u00adpo de trabajo de especialistas y\nt\u00e9cnicos, donde:\n\nSe revisaron los reportes de rotura de la in\u00adtersecci\u00f3n de F\u00e1brica y V\u00eda\nBlanca, entre ene\u00adro y octubre del 2014.\n\nSe visit\u00f3 la intersecci\u00f3n, evaluando el estado de las instalaciones el\u00e9ctricas\ny la programaci\u00f3n del control semaf\u00f3rico.\n\nSe entrevistaron trabajadores de los centros de trabajo cercanos al lugar para\nconocer en detalle las roturas, desperfectos del sem\u00e1foro y sobre la presencia\nde reguladores de tr\u00e1nsito en las horas pico cuando el sem\u00e1foro estuvo en\nintermitente.\n\nLa guardia de los sem\u00e1foros que funciona en el Centro, el d\u00eda 10 de octubre\nfue al lugar sobre las 9:30 a.m. reprogramando el control del sem\u00e1foro que\nestaba fuera de horario, restableci\u00e9ndolo a su r\u00e9gimen normal.\n\nSe visit\u00f3 al compa\u00f1ero An\u00edbal el s\u00e1bado 11 de octubre sobre las 5 p.m.., y al\nno encontrarse, se visit\u00f3 nuevamente el domingo 12 de octubre sobre el\nmediod\u00eda, d\u00e1ndole la respuesta, con la cual estuvo conforme, seg\u00fan consta de\nsu pu\u00f1o y letra.\n\nFraternalmente,\n\nCoronel Ingeniero Alvio Gil Castillo  \nJefe Centro Nacional de Ingenier\u00eda de Tr\u00e1nsito\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-28/centro-nacional-de-ingenieria-de-transito-aclara-sobre-los-semaforos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-10/quien-responde-por-los-semaforos", "is_response": true, "date": "2014-11-28", "comments": ["Tengo que decir que puede ser muy agil y dinamica eta respuesta, me alegro, pero en el caso de los cruce peatonales, incluyo el tiempo.\n\nDebo decir que en multiples ocasiones escribi a muchos sobre el tema de un cruce peatonal que fue arbitrariamente eliminado (calle 23 entre 32 y 30). No se cuantas veces lo planteamos en las asambleas de rendicion de cuentas, supuestamente (le dieron respuesta al delegado y un especialista quedo en pasar por una de las reuniones, ha llovido desde entonces), segun dijeron el flujo de peatones no justificaba alli la presencia de ese cruce. Claro ni los hijos, ni la madre, ni los familiares, ni los amigos de quien hizo tal evaluacion pasan por alli. Cuanto accidente hubo hasta hoy?...Nunca tuvieron en cuenta que sobre todo los ninos que asisten a los circulos deben pasar por ahi, que los que compramos el pan, pasamos por ahi, que los estudiantes de secundaria, pasan por ahi, que los viejitos, en los que me incluyo, debemos pasar por ahi. No pasar significa tener que ir al semaforo de la calle 26 y 23, son unos 300 metros mas, que les parece. Interesante la apreciacion de ingenieria de transito.\nTodo lo contrario hicieron, como para moestar, de 45 km que era la minima para los autos la aumentaron a 60, esto a la salida del puente Almendares cuando se viene hacia el Vedado y a la inversa cuando se va hacia Playa, pero a nadie se le ocurrio un semaforo peatonal, a nadie se le ocurrio a pesar siempre de las propuestas desdenadas, haceun cruce elevado o subvterraneo, total, a los ingenieros del transito no les interesa, por lo que dije al principio, asi estamos, si lo sabre yo...Si les da ris, a mi no!!!.", "fernando lopez, escribe oficialmente eso mismo a esta secci\u00f3n, y estaras seguro que el compa\u00f1ero te dar\u00e1 respuesta como a Anibal.", "Quisiera saber si el sem\u00e1foro de Infanta y Neptuno, en Centro Habana, que fue casi deshabilitado ( tiene amarilla intermitente ) puede ser rescatado, ya que hay mucho tr\u00e1fico en esa zona y los almendrones lse dan tremenda ca\u00f1onas a los que vienen por Infanta para incorporarse a Infanta o cruzarla. Ese sem\u00e1foro existi\u00f3 desde tiempos inmemoriales y en 1994 lo quitaron. ", "El tema de los sem\u00e1foros es de constante revisar as\u00ed como la se\u00f1alizaci\u00f3n de las calles que a decir de regular el tr\u00e1nsito realizan similar funci\u00f3n. Aprovecho para mencionar por ejemplo en esquina de Marina y S\u00e1n L\u00e1zaro pusieron un sem\u00e1foro peatonal, sin embargo solo lo hicieron en a de sus esquinas pues en la que cuadra frente al 1005 no lo pusieron. Por qu\u00e9?. no se sabe. La cale Jovellar en su comienzo en cale Marina le habilitaron doble v\u00eda, muy bien!, pero vemos carros parquedaos en cualquier sentido, carros transitando como se les ocurre y hasta alguien quit\u00f3 la se\u00f1al de NO PARQUEO QUE HAB\u00cdA. Los responsables del tr\u00e1nsito y sus se\u00f1alizaciones ac\u00e1 en la capital tienen que trabajar los 363 d\u00edas del a\u00f1o, pienso que ayudar\u00eda a evitar muchos accidentes que por falta o insuficiente se\u00f1alizaci\u00f3n ocurren a diario. Considero que si patrullaran las calles con un cronograma l\u00f3gico palmo a palmo esto nos ayudar\u00eda a todos porque qu\u00e9 m\u00e1s preciado que la vida y esto se ayuda a potenciar con el BUEN TRABAJO DE LA DIRECCI\u00d3N DE TR\u00c1NSITO.", "Olvid\u00e9 algo importante a  mi criterio. Se reparan y pavimentan calles y la se\u00f1alizaci\u00f3n, gracias. Sin el af\u00e1n de ser negativa, pero cuando estamos en espera de un evento importante sobre todo ser visitados por x personas vemos como esto de se\u00f1alizar se activa de una manera m\u00e1gica, en fin como deber\u00eda ser siempre. Tambi\u00e9n quiero aprovechar para solicitar en MAY\u00daSCULAS QUE PONGAN UN PASO PEATONAL EN EL CMIENZO DE LA ALAMADA DE PAULA. Ah\u00ed frente por frente hay una escuela aunque muchos no se hayan dado cuenta, la EScuela de la Aduana y hay unos 3.50 alumnos que diariamente cruzan toreando os carros porque estos viene pegados al muro de la alamada y no hay visibilidad ninguna para lo peatones.\nAh\u00ed no ha habido una ccidente no se ni como."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQui\u00e9n responde por los sem\u00e1foros?", "body": "\n\nMe dirijo a ese \u00f3rgano de prensa porque no s\u00e9 a qui\u00e9n dirigirme y adem\u00e1s,\nporque he podido comprobar la efectividad de las acciones que toma este\nperi\u00f3dico, aunque no es lo que deber\u00eda ocurrir, sino que los \u00f3rganos\nresponsables de las diferentes esferas de la vida atendieran sus asuntos\neficientemente.\n\nEl asunto que deseo plantear es el siguiente: el 1ro. de octubre del 2014,\nhace ya m\u00e1s de una semana, que el sem\u00e1foro que se encuentra en el im\u00adportante\ncruce de V\u00eda Blanca y F\u00e1\u00adbrica, se mantiene en roja y amarilla intermitente en\nhorario pico para en\u00adtrada al trabajo, o sea, las ocho me\u00adnos pocos minutos de\nla ma\u00f1ana. Los choferes que se dan cruce entran en un verdadero estado de\nansiedad, entre la preocupaci\u00f3n por entrar a tiempo a sus destinos e impera la\nley del m\u00e1s fuerte y el \u201cs\u00e1lvese quien pueda\u201d; no es un secreto que la\ncortes\u00eda entre choferes en la v\u00eda desapareci\u00f3 hace rato de nuestra vida\ncotidiana.\n\nEsta modalidad de sem\u00e1foro en intermitente es adecuada para altas horas de la\nnoche y madrugada, cuando el tr\u00e1fico disminuye notablemente, pero no a estas\nhoras. Para completar el cuadro, en ning\u00fan momento he visto a ning\u00fan regulador\nde tr\u00e1nsito en ese cruce.\n\nLo curioso es que a esa misma hora los se\u00adm\u00e1foros cercanos, Con\u00adcha y F\u00e1brica,\nCon\u00adcha y V\u00eda Blanca y F\u00e1brica y Gancedo est\u00e1n funcionando normalmente y el de\nV\u00eda Blanca y F\u00e1brica despu\u00e9s, a una hora que no puedo precisar, porque ya me\nencuentro en mi centro laboral, es que empieza a funcionar normalmente.\n\n\u00bfQui\u00e9n es el encargado de calibrar los sem\u00e1foros? \u00bfHabr\u00e1 que esperar a que\nocurra un accidente para que lo arreglen? Si es un problema de negligencia,\nconsidero que m\u00e1s de una semana es m\u00e1s que suficiente y si se trata de una\ndecisi\u00f3n que funcione as\u00ed, considero que es una p\u00e9sima decisi\u00f3n de quien la\nhaya tomado.\n\nAnibal del Prado Cartaya  \nJuan Jos\u00e9 No. 6, bajos, entre Luz  \ny Armas.  \nLawton.  \nDiez de Octubre. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-10/quien-responde-por-los-semaforos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-10", "comments": ["En el sem\u00e1foro ubicado en la ciudad de Matanzas en Pe\u00f1as Altas he observado que al ponerse la luz verde hacia la carretera de Varadero, siguen transitando los autos que vienen hacia la ciudad desde la carretera Central. No tengo la certeza de si es un problema del sem\u00e1foro o negligencia de choferes. Creo que las autoridades competentes deben revisar esa situaci\u00f3n. ", "En la esquina de Tejas no existe ning\u00fan sem\u00e1foro para los peatones y es s\u00faper peligroso cruzar en esa intersecci\u00f3n "]}}