{"title": "\u00bfQui\u00e9n responde por los sem\u00e1foros?", "body": "\n\nMe dirijo a ese \u00f3rgano de prensa porque no s\u00e9 a qui\u00e9n dirigirme y adem\u00e1s,\nporque he podido comprobar la efectividad de las acciones que toma este\nperi\u00f3dico, aunque no es lo que deber\u00eda ocurrir, sino que los \u00f3rganos\nresponsables de las diferentes esferas de la vida atendieran sus asuntos\neficientemente.\n\nEl asunto que deseo plantear es el siguiente: el 1ro. de octubre del 2014,\nhace ya m\u00e1s de una semana, que el sem\u00e1foro que se encuentra en el im\u00adportante\ncruce de V\u00eda Blanca y F\u00e1\u00adbrica, se mantiene en roja y amarilla intermitente en\nhorario pico para en\u00adtrada al trabajo, o sea, las ocho me\u00adnos pocos minutos de\nla ma\u00f1ana. Los choferes que se dan cruce entran en un verdadero estado de\nansiedad, entre la preocupaci\u00f3n por entrar a tiempo a sus destinos e impera la\nley del m\u00e1s fuerte y el \u201cs\u00e1lvese quien pueda\u201d; no es un secreto que la\ncortes\u00eda entre choferes en la v\u00eda desapareci\u00f3 hace rato de nuestra vida\ncotidiana.\n\nEsta modalidad de sem\u00e1foro en intermitente es adecuada para altas horas de la\nnoche y madrugada, cuando el tr\u00e1fico disminuye notablemente, pero no a estas\nhoras. Para completar el cuadro, en ning\u00fan momento he visto a ning\u00fan regulador\nde tr\u00e1nsito en ese cruce.\n\nLo curioso es que a esa misma hora los se\u00adm\u00e1foros cercanos, Con\u00adcha y F\u00e1brica,\nCon\u00adcha y V\u00eda Blanca y F\u00e1brica y Gancedo est\u00e1n funcionando normalmente y el de\nV\u00eda Blanca y F\u00e1brica despu\u00e9s, a una hora que no puedo precisar, porque ya me\nencuentro en mi centro laboral, es que empieza a funcionar normalmente.\n\n\u00bfQui\u00e9n es el encargado de calibrar los sem\u00e1foros? \u00bfHabr\u00e1 que esperar a que\nocurra un accidente para que lo arreglen? Si es un problema de negligencia,\nconsidero que m\u00e1s de una semana es m\u00e1s que suficiente y si se trata de una\ndecisi\u00f3n que funcione as\u00ed, considero que es una p\u00e9sima decisi\u00f3n de quien la\nhaya tomado.\n\nAnibal del Prado Cartaya  \nJuan Jos\u00e9 No. 6, bajos, entre Luz  \ny Armas.  \nLawton.  \nDiez de Octubre. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-10/quien-responde-por-los-semaforos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-10", "comments": ["En el sem\u00e1foro ubicado en la ciudad de Matanzas en Pe\u00f1as Altas he observado que al ponerse la luz verde hacia la carretera de Varadero, siguen transitando los autos que vienen hacia la ciudad desde la carretera Central. No tengo la certeza de si es un problema del sem\u00e1foro o negligencia de choferes. Creo que las autoridades competentes deben revisar esa situaci\u00f3n. ", "En la esquina de Tejas no existe ning\u00fan sem\u00e1foro para los peatones y es s\u00faper peligroso cruzar en esa intersecci\u00f3n "]}