{"title": "Seis a\u00f1os de Cartas a la Direcci\u00f3n: A nuestros lectores", "body": "\n\nHoy, 14 de marzo, con nuestra edici\u00f3n 312 y coincidiendo con el aniversario\n122 de que Jos\u00e9 Mart\u00ed fundara el peri\u00f3dico Patria y la celebraci\u00f3n del D\u00eda de\nla Prensa cubana, Cartas a la direcci\u00f3n cumple seis a\u00f1os de circular cada\nviernes en nuestras p\u00e1ginas.\n\nLa ocasi\u00f3n es id\u00f3nea para reconocer a quienes la hacen posible, nuestros\nlectores.\n\nDurante el 2013 se publicaron las 52 secciones, una de las cuales la dedicamos\na rendir tributo al Presidente de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela, Hugo\nCh\u00e1vez Fr\u00edas. Aparecieron en este espacio 64 respuestas de 38 organismos y 317\nopiniones de lectores.\n\nDe las respuestas no publicadas, en algunos casos se decidi\u00f3 ampliar el\nalcance de los mensajes mediante trabajos period\u00edsticos, y en otras\nconsideramos que no ten\u00edan la calidad suficiente. Para suplir en parte esa\ninsuficiencia y por respeto a los lectores y a las propias instituciones, el\n13 de diciembre comenzamos a publicar Coletillas para dejar expresa nuestra\nopini\u00f3n, de las que no han estado excluidas las propias cartas.\n\nNum\u00e9ricamente en la correlaci\u00f3n respuestas/cartas, fue respondido el 33 % de\nestas \u00faltimas y aproximadamente un 12 % de las respuestas no se publicaron por\nlas razones expuestas.\n\nDel total de las respuestas, el 31 % se concentr\u00f3 entre octubre y diciembre\n(que se eleva algo m\u00e1s si se cuentan las publicadas de ese periodo en este\ntrimestre), lo que evidencia, entre otras causas, una posible mayor\ncomprensi\u00f3n a la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que escribe a los medios de prensa\ncon se\u00f1alamientos a la gesti\u00f3n de las entidades y a la falta de orientaci\u00f3n\ny/o informaci\u00f3n por parte de estas, y mayor exigencia de los organismos\nsuperiores a las empresas, establecimientos y unidades involucrados en las\nquejas.\n\nNUEVOS PROCEDERES  \nDurante estos seis a\u00f1os de Cartas a la direcci\u00f3n, y sobre todo en los dos\n\u00faltimos, hemos recibido mensajes, generalmente de reconocimiento y aliento a\ncontinuar desarrollando nuestra labor en la secci\u00f3n, pero tambi\u00e9n con\nse\u00f1alamientos cr\u00edticos y sugerencias que no hemos dejado de examinar.  \nEn ese sentido, nuestro Consejo de Direcci\u00f3n analiz\u00f3 un grupo de propuestas\nencaminadas a dar respuestas a esos planteamientos y mejorar todo cuanto sea\nperfectible.\n\nComo resultado, y en aras de perfeccionar nuestro trabajo, as\u00ed como buscar\nv\u00edas m\u00e1s expeditas en el flujo de la Secci\u00f3n, hemos decidido realizar, a\npartir del pr\u00f3ximo viernes 21 de marzo, los siguientes cambios:\n\n1\\. Mantener la concepci\u00f3n de publicar los contenidos textuales de lo que\nenv\u00edan los lectores, solo con las correcciones indispensables de errores\nortogr\u00e1ficos y ajuste a nuestras normas de redacci\u00f3n y tipogr\u00e1ficas.\n\n2\\. Mediante el intercambio con el lector incidir, siempre que sea posible, en\nque las cartas no excedan los 50 renglones y que, tambi\u00e9n dentro de lo\nposible, aborden solo un tema. Estos aspectos propiciar\u00edan, por un lado,\npublicar m\u00e1s cartas, algo que constituye un reclamo frecuente y facilitar\u00eda\nlas respuestas de las entidades involucradas.\n\n3\\. Modificar la forma de firmar las cartas, para ganar en credibilidad y\ncoparticipar en la responsabilidad de lo que se publica. De modo tal que\naparezcan: Nombre-s y dos apellidos y la direcci\u00f3n del o de los autores, en\nlugar de lo que aparece hoy (la sigla del nombre con sus apellidos).\n\n4\\. A partir del pr\u00f3ximo mes de mayo, y en el inter\u00e9s de transparentar la\npublicaci\u00f3n de las respuestas de organismos y entidades aludidas en las quejas\nde la poblaci\u00f3n, y favorecer una adecuada atenci\u00f3n a estas, comenzaremos a\npublicar res\u00famenes cuatrimestrales (y anuales) de las respuestas recibidas,\nreflejando en ellos aquellos que han respondido y los que no.\n\n5\\. Mantener la l\u00ednea de publicaci\u00f3n de Coletillas, tanto en relaci\u00f3n con las\nrespuestas, como de las propias cartas que lo ameriten, en el inter\u00e9s de\ninformar nuestro acuerdo o desacuerdo con la totalidad o parte del contenido.\n\n6\\. Por \u00faltimo, estamos en el estudio de nuevos mecanismos de relaci\u00f3n con\nnuestros lectores para mantener contactos m\u00e1s estrechos que nos permitan\nmejorar estos imprescindibles v\u00ednculos de retroalimentaci\u00f3n para el\nperfeccionamiento de nuestro trabajo.\n\nAprovechamos la fecha para agradecerles su invaluable colaboraci\u00f3n pues no son\nsolo ustedes la fuente fundamental de nuestra labor, sino el principal destino\nde ella.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-03-14/seis-anos-de-cartas-a-la-direccion-a-nuestros-lectores", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-03-14", "comments": ["Saludos\n", "Me gusta mucho leer la seci\u00f3n de atenci\u00f3n a los lectores, pero, por favor, pubiquen la direcci\u00f3n elctr\u00f3nica correcta de la misma...", "El correo electr\u00f3nico que aparece en peri\u00f3dico Granma del secci\u00f3n cartas a la direcci\u00f3n no es el correcto, publiquen el real ", "Interesado en comunicarme con mi amiga periodista\nGabriela \u00c1vila G\u00f3mez, favor pasar este mensaje y correo electronico,gracias,saludos desde Puerto Rico.", "\u00bfcual es el correo electr\u00f3nico para env\u00edar las cartas a la direcci\u00f3n? no lo encontr\u00e9 en la p\u00e1gina"]}