{"title": "Explica la Empresa el\u00e9ctrica de La Habana la reposici\u00f3n de equipos", "body": "\n\nEl mismo d\u00eda de la publicaci\u00f3n, 25 de abril del 2014, funcionarios de la Uni\u00f3n\nEl\u00e9ctrica visitaron a la compa\u00f1era Elizabeth en su domicilio, a fin de\nesclarecer los asuntos planteados en su escrito. La compa\u00f1era no se encontraba\nen la vivienda, pero a trav\u00e9s de una vecina obtuvieron los tel\u00e9fonos para\ncontactar con ella.  \nEl s\u00e1bado 26 de abril, la Directora de Aten\u00adci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la Empresa\nEl\u00e9ctrica Pro\u00advincial, compa\u00f1era Militza Wood Rodr\u00edguez contact\u00f3 con\nElizabeth, para conocer de\u00adtalles de la afectaci\u00f3n ocasionada por causas\nimputables a la electricidad en el mes de julio del 2013.  \nLa cliente tiene elaborado el expediente de da\u00f1o No. 8-85-13, amparado en la\nNotificaci\u00f3n de trabajo (NT) No. 193, con causa: neutro partido en la bater\u00eda\nde metros contadores, situaci\u00f3n que provoc\u00f3 afectaci\u00f3n a varios vecinos del\nlugar. Los equipos que se le afectaron son: bombillos ahorradores, una radio\ngrabadora, un televisor de 20 pulgadas y un radio reloj digital.\n\nREFERENTE A LA REPOSICI\u00d3N DE LOS EQUIPOS AFECTADOS  \nEl d\u00eda 28 de abril, la directiva antes mencionada, acord\u00f3 con Elizabeth que al\nd\u00eda siguiente, el 29 de abril, le entregar\u00eda el alumbrado afectado y un\nmicrowave. Solicit\u00f3 a la cliente, que contactara con ella en cuanto recibiera\nlos equipos en su vivienda y en efecto, Elizabeth v\u00eda telef\u00f3nica expres\u00f3 su\nsatisfacci\u00f3n por haber recibido lo propuesto. Expres\u00f3 adem\u00e1s, que confiaba en\nla reposici\u00f3n del resto de los equipos, en cuanto la Empresa El\u00e9ctrica\nrealizara su adquisici\u00f3n.  \nLa Direcci\u00f3n del Ministerio de Energ\u00eda y Minas, a trav\u00e9s de los funcionarios\nde la Uni\u00f3n El\u00e9ctrica, realiza el seguimiento diario de esta actividad con\ntodas las Empresas El\u00e9ctricas del pa\u00eds y los Centros Integrales de Atenci\u00f3n al\nCliente. Para cumplir con el compromiso de reponer los equipos afectados a la\npoblaci\u00f3n en el menor tiempo posible, se est\u00e1n adquiriendo un grupo de equipos\ny medios en distintas tiendas mayoristas.  \nReferente al reportaje escuchado por Elizabeth donde se plante\u00f3 que la Empresa\nEl\u00e9ctrica hab\u00eda cumplido con todas las entregas por reposici\u00f3n de los\nelectrodom\u00e9sticos afectados del a\u00f1o 2013, que gener\u00f3 la preocupaci\u00f3n de ella\npor tener un expediente pendiente de ese a\u00f1o, aclaramos:  \nEn conversaci\u00f3n con la cliente, plante\u00f3 haber escuchado por la televisi\u00f3n esta\ninformaci\u00f3n, pero no recordaba el d\u00eda ni el autor de este comentario. La\ncompa\u00f1era Militza le expres\u00f3 que el d\u00eda 22 de abril del 2014, tres d\u00edas antes\nde la publicaci\u00f3n de su carta, el peri\u00f3dico Granma hab\u00eda divulgado un art\u00edculo\ncon el t\u00edtulo: \u201cTrabajar en el problema para evitar la consecuencia\u201d, de la\nau\u00adtor\u00eda de Lorena S\u00e1nchez, periodista de ese \u00f3rgano de prensa y participante\nen el primer encuentro con la prensa celebrado en la Empresa El\u00e9ctrica el 21\nde abril del 2014, donde se trataron temas relacionados con la actividad del\nda\u00f1o a la propiedad del cliente. En el art\u00edculo se expresa textualmente: \u201cla\nEmpresa El\u00e9ctrica de la capital, trabaja en la reposici\u00f3n de 2 500 equipos\nda\u00f1ados, a causa de las afectaciones con el servicio, algunos de los cuales\ndatan del 2011, aunque la mayor\u00eda son del 2013 y primer trimestre del 2014.  \nLa Oficina Provincial de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n dar\u00e1 seguimiento al caso,\nhasta la reposici\u00f3n definitiva de los equipos afectados y as\u00ed se le dio a\nconocer a Elizabeth el d\u00eda 10 de mayo del 2014, en una cordial conversaci\u00f3n\nsostenida con ella.\n\nOficina Provincial de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n  \nEmpresa El\u00e9ctrica de La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-15/explica-la-empresa-electrica-de-la-habana-la-reposicion-de-equipos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-25/equipos-electrodomesticos-afectados-por-averia-electrica", "is_response": true, "date": "2014-05-15", "comments": ["Las Tunas. En mi casa se quemaron algunos equipos  por una sobrecarga en el sistema hace m\u00e1s de un a\u00f1o y a\u00fan sin soluci\u00f3n, la informaci\u00f3n que se les ha dado a los afectados es que hay una gran fila de a\u00f1os anteriores y que estos tienen prioridad. Calle Mario Toranzo, La Victoria, Las Tunas.\nHasta cu\u00e1ndo ser\u00e1 la espera por la ineficiencia de la el\u00e9ctrica>", "Felizmente ya la empresa el\u00e9ctrica, esta semana recogi\u00f3 en mi casa el equipo quemado, coincidencia o no con lo escrito el dia 16/05 despu\u00e9s de la respuesta de esa empresa, todav\u00eda hay esperanzas de que se resuelva el problema.\nGracias Granma", "Cuando una rama de un \u00e1rbol cae en la linea el\u00e9ctrica de quien es la responsabilidad? Les hago la pregunta porq eso fue lo ocurrido y ahora refieren q el \u00e1rbol era propiedad privada y estaba fuera de los limites por los cuales responde la empresa pero la realidad es q los da\u00f1os a los equipo esta y ahora no quieren responder q debo hacer ", "Hola,buenos d\u00edas ante todo,quisiera por este medio ver la posivilidad de que me ayuden a resolver mi caso,soy de moa provincia Holgu\u00edn Reparto Costa Azul,edif.26 Apto 2,desde el dia 13 de julio 2015 formul\u00e9 mi queja a la Empresa El\u00e9ctrica de mi provincia como est\u00e1 en procedimiento por dos ventiladores que se me quemaron a causa de un subi\u00f3n de \nvoltaje,mi n\u00famero de reporte fu\u00e9 el (35205),desde entonces es la fecha y no me lhan dado respuesta positiva a\u00fan,tal parece que estoy solo en esto,tengo de testigos todos mis vecinos en el edificio de los problemas de voltaje que en esa semana completa no estuvo afectando,en mi localidad no estuve respuesta positiva,en la provincia tampoco,en que otro lugar puedo explicar con detalles mi caso,son solo dos ventiladores que pudiera arreglarlos por mi cuenta,pero como veo que me quieren quitar la raz\u00f3n a\u00fan teniendo un edificio completo de testigo y quiz\u00e1s un barrio,quise seguir tratando mi caso con ustedes con todo el respeto,el inspector que vino con dos el\u00e9ctricos a mi casa cuando hice la queja reflej\u00f3 que habia habido problemas en ese tiempo en la sujetaci\u00f3n el\u00e9ctrica,adem\u00e1s de darse cuenta que en los cables que alimentan el contador estaban un poco derretidos diciendome que se hab\u00edan sobrecalentado,no entiendo como entonces todos me dicen que revisaron el nul\u00e9 y no hay problemas por parte de ellos,insinuando que el problema fu\u00e9 interno,contradiciendose totalmente a las palabras del inspector,actualmente cargo mi celular en ese mismo toma y todo est\u00e1 ok,oficializando que no ha habido m\u00e1s descontrol de voltaje en los d\u00edas posteriores hasta la fecha,voy el d\u00eda 13 de l presente mes para 5 meses con mis ventiladores \nquemados sin tocarlos porque as\u00ed me dicen que no puedo hacer ninguna operaci\u00f3n mientras est\u00e9 en proceso,pero el caso es que nadie me da una esperanza,todo es negativo. En espera de su gentil respuesta.", "Buenos d\u00edas,quisiera que me escribieran a mi correo para saber si mi caso est\u00e1 en tratamiento para seguir esperando,tengo un ventilador de mi vecina y debo entregarlo,de lo contrario proceder a arreglar mis dos ventiladores por mi propia cuenta,y declararme sin soluci\u00f3n yo m\u00edsmo."], "original_letter_info": {"title": "Equipos electrodom\u00e9sticos afectados por aver\u00eda el\u00e9ctrica", "body": "\n\nEl d\u00eda 05/07/2013 nuestro edificio de viviendas sufri\u00f3 una aver\u00eda el\u00e9ctrica en\nhoras de la madrugada, afectando equipos electrodom\u00e9sticos a tres\napartamentos; la aver\u00eda por suerte fue solucionada r\u00e1pidamente, y a la semana\nnos visitaron los t\u00e9cnicos y revisaron los equipos, creando un expediente por\ncada apartamento.\n\nAntes de que finalizara el 2013, ya a los otros dos apartamentos les avisaron\ny repusieron los equipos en varias visitas, falt\u00e9 a mi trabajo y esper\u00e9 a los\ncompa\u00f1eros que trajeron los equipos, para explicarles que estaba en la misma\nsituaci\u00f3n, pero ellos manifiestan no saber nada de mi caso ya que solo visitan\na la vivienda que traen los documentos.\n\nLos equipos rotos por la aver\u00eda en mi vivienda fueron: 1- TV, 1- radio-\ngrabadora, 1- radio-reloj digital y 4 bombillos ahorradores.\n\nLlam\u00e9 sin descanso y no contestan al tel\u00e9fono de \u201cda\u00f1os\u201d, por tanto me dirig\u00ed\na la OBE Provincial de La Habana, en Capdevila el 17/12/2013, convers\u00e9 con el\nJefe de esa \u00e1rea, volvieron a tomar mis datos y luego de otra larga espera, me\navisaron por tel\u00e9fono en febrero de este a\u00f1o que al d\u00eda siguiente me\nvisitar\u00edan, dej\u00e9 de trabajar nuevamente pero no se presentaron.\n\nMe preocupa que en un reportaje escuch\u00e9 que ya la empresa el\u00e9ctrica hab\u00eda\ncumplido con todas las entregas por reposici\u00f3n de aver\u00edas de los equipos\nelectrodom\u00e9sticos del a\u00f1o 2013, y\u2026 \u00bfLos equipos m\u00edos, no estaban en esa\ncuenta? \u00bfHasta cu\u00e1ndo tengo que esperar?\n\nCuando repusieron los equipos de los otros dos apartamentos hab\u00eda casi todos\nlos equipos y en la llamada que me hicieron ya se hab\u00edan acabado los\ntelevisores.\n\nConocemos de las dificultades que presenta el pa\u00eds, pero \u00bfpor qu\u00e9 a unos s\u00ed y\na otros no, teniendo similares equipos averiados?\n\n\u00bfPor qu\u00e9 informan haber concluido el 100 % de las entregas del 2013, si no es\ncierto?\n\nElizabeth Gonz\u00e1lez P\u00e9rez  \nVillanueva No. 571 Apto 1 e/ Santa Ana y  \nSanta Felicia, Luyan\u00f3, Diez de Octubre,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-25/equipos-electrodomesticos-afectados-por-averia-electrica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-25", "comments": ["\u00bfHasta cu\u00e1ndo vamos a estar informando que hemos cumplimos con las cosas cuando realmente no es as\u00ed? Eso pasa en varios sectores. Por eso es que no avanzamos, pues nos pasamos la vida enga\u00f1andonos unos a otros.", "Una compa\u00f1era mia nse encuentra en una situaci\u00f3n similar y le comet\u00e9 esta texto y me dice que ella escuch\u00f3 en el TV que lo que dijeron era que se tratar\u00edan de completar las \"deudas\" relacionadas con el 2013, no que ya habian concluido.", "El problema de la El\u00e9ctrica ya es imposible de resolver.... COMPETENCIA!!!! SE NECESITA COMPETENCIA (en los dos sentidos)", "En una ocasion se me afect\u00f3 una computadora y entre la visita de los t\u00e9cnicos y la recogida y espera en la OBE municipal pas\u00f3 poco mas de !!!!un a\u00f1o!!!! encime de todo cuando finalmente me la reglaron el arreglo dur\u00f3 un mes y al final me qued\u00e9 sin PC...  "]}}