{"title": "Violaciones constructivas", "body": "\n\nFue para m\u00ed una gran satisfacci\u00f3n conocer del nuevo reordenamiento territorial\nque llevara a efecto Planificaci\u00f3n F\u00edsica en nuestra ciudad de Santiago de\nCuba, para, como expresara el General de Ej\u00e9rcito y Presidente de los Consejos\nde Estado y de Ministros Ra\u00fal Castro, sea una ciudad m\u00e1s bella, ordenada y\nlimpia, para que nuestros barrios sean los que se proyectaron y construyeron\na\u00f1os atr\u00e1s.\n\nPero tengo una gran preocupaci\u00f3n, por el elevado n\u00famero de violaciones\nconstructivas que se est\u00e1n ejecutando en el interior de los edificios\nmultifamiliares, fundamentalmente en los \u201cGran Panel sovi\u00e9ticos\u201d, al punto de\nvariar completamente su tipolog\u00eda interna, al ser demolidos muchos elementos\nestructurales y corridos o colocados a gusto del \u201carquitecto y ejecutor de\nespacio\u201d, sin tener en cuenta la funci\u00f3n que desempe\u00f1a en la edificaci\u00f3n cada\nuno de estos elementos y los materiales y t\u00e9cnicas empleados en su\nconstrucci\u00f3n; en estos momentos un nivel no se parece al siguiente y no existe\nla l\u00f3gica transmisi\u00f3n de carga de un elemento a otro y de ah\u00ed al suelo, adem\u00e1s\nde haber gran cantidad de tanques de todo tipo incluyendo pipas colocados en\nla cubierta sin cumplir ning\u00fan requerimiento t\u00e9cnico, al estar colocados en\ncualquier parte sin la base adecuada.\n\nEsta situaci\u00f3n es preocupante teniendo en cuenta que toda la zona suroriental\ny sobre todo la ciudad de Santiago tienen una alta sismicidad.\n\nYo pregunto: \u00bfPor qu\u00e9 no orientar adecuadamente a las personas que viven en\nedificios altos sobre este particular? \u00bfNo existen leyes al respecto? \u00bfQui\u00e9n o\nqui\u00e9nes deben responsabilizarse con esta situaci\u00f3n?\n\n\u00bfC\u00f3mo resolver este problema antes que ocurra cualquier tipo de accidente?\n\nIlsa Torres P\u00e9rez  \nEdificio 6 Escalera 4 Apto 8. Micro 1B Distrito Abel Santamar\u00eda,  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-25/violaciones-constructivas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-25", "comments": []}