{"title": "Sobre la inconformidad con la distribuci\u00f3n y calidad del yogurt de soya en La Habana", "body": "\n\nEn la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n de ese peri\u00f3dico, se public\u00f3 el pasado 6\nde diciembre de 2013 una queja del compa\u00f1ero A. Morera Gonz\u00e1lez \" El yogurt de\nsoya\u2019\u2019; con la inconformidad en la distribuci\u00f3n de ese producto destinado a\nni\u00f1os de 7 a 13 a\u00f1os en La Habana. le informamos que despu\u00e9s de entrevistarnos\ncon el referido compa\u00f1ero e intercambiar sobre dis\u00edmiles temas relacionados\ncon la queja, le respondemos a ese \u00f3rgano de prensa el resultado del an\u00e1lisis\nrealizado.\n\nEs cierto que en el transcurso del a\u00f1o 2013 (durante los meses de febrero,\nmarzo, junio, julio y agosto) no se entregaron las 12 bolsas de yogurt\nprevistas sustituy\u00e9ndose por medio kilogramo de mezcla para batido equivalente\na 4 bolsas de yogurt, cumpli\u00e9ndose con las 12 reglamentadas y en los meses de\noctubre y noviembre existi\u00f3 incumplimiento en el ciclo, aun as\u00ed se entregaron\nlas 12 bolsas. Esta situaci\u00f3n la hemos presentado durante el transcurso de\ntodo el a\u00f1o provocado por la continua depauperaci\u00f3n del estado t\u00e9cnico de los\nequipos tecnol\u00f3gicos de las l\u00edneas de fabricaci\u00f3n de este producto y de los\nsistemas de refrigeraci\u00f3n y generaci\u00f3n de vapor, fundamentalmente con los\nmotores el\u00e9ctricos y piezas de repuesto, cuesti\u00f3n esta que aunque no est\u00e1\nresuelta totalmente s\u00ed est\u00e1 en mejores condiciones que hace meses atr\u00e1s; estas\nirregularidades en la entrega del yogurt se han puesto en conocimiento de las\nautoridades competentes en su momento oportuno, valor\u00e1ndose y tom\u00e1ndose las\ndecisiones adecuadas en cada caso, adem\u00e1s de informarse en su momento por los\nmedios de prensa y radial que tiene la provincia.\n\nCon respecto a la calidad del yogurt debemos plantear que este es un producto\nde fermentaci\u00f3n que se obtiene a partir del procesamiento del frijol de soya y\nsi no se cumple con la cadena de fr\u00edo como sucede en muchos puntos de venta,\nesto le provoca una degradaci\u00f3n en su calidad de car\u00e1cter irreversible y\nadem\u00e1s debemos de recabar a la poblaci\u00f3n acudir en horas tempranas a adquirir\nel producto en horario de la ma\u00f1ana ya que por lo general se distribuye en\nhoras tempranas de la madrugada y la ma\u00f1ana.\n\nEst\u00e1 previsto y as\u00ed funciona, que todas las semanas se re\u00fanan las direcciones\nmunicipales en la Direcci\u00f3n Provincial de Comercio con los suministradores\npara analizar el comportamiento de las entregas y se puedan tomar las medidas\nque se impongan ante cualquier dificultad que atente contra el cumplimiento de\nlas entregas; as\u00ed tambi\u00e9n se analiza en los grupos de alimentos a nivel\nmunicipal y provincial con una regularidad semanal.\n\nEl compa\u00f1ero recibi\u00f3 lo expuesto por nuestros directivos y agradeci\u00f3 la\nrespuesta e inmediatez a la queja estando conforme con el tratamiento dado.  \nDirector General  \nComplejo L\u00e1cteo de La Habana\n\nCOLETILLA\n\nSi hay problemas con la cadena de fr\u00edo, si ambas entidades, como dice la\nrespuesta de la Direcci\u00f3n del Complejo L\u00e1cteo, tienen previsto reuniones a\nnivel de suministradores con Direcciones Municipales de Comercio, para\nanalizar el comportamiento de las entregas y se puedan tomar las medidas que\nse impongan ante cualquier dificultad, \u00bfpor qu\u00e9 no han tenido en cuenta una\nsoluci\u00f3n, entre ambos organismos, ante el problema de la refrigeraci\u00f3n, en vez\nde pedir que los consumidores vayan m\u00e1s temprano a adquirir el producto? Hay\nque tener en cuenta que un n\u00facleo de trabajadores no lo puede ir a buscar\nhasta que concluya su jornada de trabajo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-24/sobre-la-inconformidad-con-la-distribucion-y-calidad-del-yogurt-de-soya-en-la-habana", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-06/el-yogurt-de-soya", "is_response": true, "date": "2014-01-24", "comments": ["La distribuci\u00f3n del yogur de soya para los ni\u00f1os en el Reparto Antonio Maceo del Cerro tiene problemas pero lo mas importante es que llega en mal estado."], "original_letter_info": {"title": "EL yogurt de soya", "body": "\n\nSoy padre de una ni\u00f1a que actualmente tiene 9 a\u00f1os y cuando era m\u00e1s peque\u00f1a la\nmayor preocupaci\u00f3n de mi esposa y m\u00eda era que cuando cumpliera 7 a\u00f1os no\nrecibir\u00eda m\u00e1s la cuota de leche y tendr\u00eda que adaptarse a tomar yogurt o\ndesayunar con cualquier cosa.\n\nLlegaron los 7 a\u00f1os y por suerte r\u00e1pidamente la ni\u00f1a se adapt\u00f3 al cambio,\naspecto este que sobrepas\u00f3 nuestras expectativas, pues asimilaba el nuevo\nproducto l\u00e1cteo con mayor aceptaci\u00f3n. En el primer a\u00f1o todo fue muy bien, pues\nla calidad del producto y las entregas 3 veces por semana era totalmente\nestable (nunca faltaba) pero hacia finales de 2012 comenz\u00f3 la odisea. Usted\nllega al punto y le dicen hoy s\u00e1bado no vino el yogurt, ahora hasta el martes;\npuede ser cualquier otro d\u00eda de los que toca su distribuci\u00f3n. Algunas escasas\nveces han intentado resolver el problema entregando una mezcla de chocolate\nque adem\u00e1s de no ligar bien con el agua, los ni\u00f1os no se la toman si no tiene\nleche. Y yo me pregunto \u00bfDe d\u00f3nde leche, comprada con divisa o por la\nizquierda? \u00bfQu\u00e9 familia, que vive de su trabajo puede hacerlo?\n\nVivo en el municipio de Marianao y adquiero el producto en el reparto Zamora\ndonde falta en ocasiones y muchas veces las propias personas que lo\ndistribuyen no conocen las causas de la no entrega y esto genera criterios y\nopiniones de la poblaci\u00f3n que son m\u00e1s f\u00e9rtil porque no hay un funcionario\nestatal o del go-bierno que pueda dar una explicaci\u00f3n y m\u00e1s cuando el hecho se\nrepite de forma consecutiva.\n\nQuiz\u00e1s haya esperado mucho tiempo para denunciar este problema o esperaba que\nun d\u00eda apareciera en el peri\u00f3dico tribuna una nota informativa que diga:\nFALTAR\u00c1 EL YOGURT EN EL REPARTO ZAMORA EL S\u00c1BADO DE ESTA SEMANA.\n\nTengo el criterio personal que las estructuras de gobierno a cualquier nivel\ndeben ocuparse m\u00e1s de los problemas como este afectan directamente a la\npoblaci\u00f3n, pues no es el \u00fanico, el pan tambi\u00e9n es un problema serio en el\nreparto Zamora.\n\nMe gustar\u00eda que alguien explicara o diera respuesta sobre c\u00f3mo asegurar el\ndesayuno de un ni\u00f1o de estas edades antes de salir para la escuela a las 7:00\na.m., cuando no se entrega el producto asignado por el Estado cubano con tanta\ndedicaci\u00f3n y esfuerzo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-06/el-yogurt-de-soya", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-06", "comments": []}}