{"title": "La nueva televisi\u00f3n digital", "body": "\n\nLes escribo porque desde que sali\u00f3 a la luz este tema de la televisi\u00f3n digital\nme llam\u00f3 la atenci\u00f3n, ya que con solo mejorar la recepci\u00f3n de los canales en\nnuestros hogares a muchos les ha de haber interesado este avance tecnol\u00f3gico,\npues son muchas las personas las que en su casa obtienen la se\u00f1al con\nhormiguilla en la imagen y seg\u00fan este sistema de televisi\u00f3n traer\u00e1 la se\u00f1al de\nforma perfecta a nuestros hogares.\n\nMi inquietud es la siguiente: \u00bfC\u00f3mo fue valorado el proceso de prueba que\ndebi\u00f3 culminar el 31 de agosto del 2013? \u00bfEn qu\u00e9 etapa se est\u00e1 trabajando en\neste momento? \u00bfYa se ha introducido la televisi\u00f3n digital de forma permanente\nen alg\u00fan municipio de la capital? \u00bfPara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto comenzar en la\nZona 2 que incluye a Pinar del R\u00edo y Matanzas? Me gustar\u00eda que se diera un\nparte aunque sea trimestral acerca del avance de la introducci\u00f3n de esta nueva\ntecnolog\u00eda en nuestro pa\u00eds para que la poblaci\u00f3n est\u00e9 informada acerca de c\u00f3mo\nva este proceso.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-03/la-nueva-television-digital", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-01-03", "comments": []}