{"title": "Explican sobre la asignatura de Espa\u00f1ol", "body": "\n\nEl pasado 13 de diciembre en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n fue publicada la\ncarta: Desastre con el Espa\u00f1ol en el Tecnol\u00f3gico Jos\u00e9 Mart\u00ed, del municipio de\nDiez de Octubre, a nombre de Ernesto del Risco \u00c1lvarez, padre de un estudiante\nde 3er. a\u00f1o de dicho centro.\n\nPara la investigaci\u00f3n del problema se constituy\u00f3 una comisi\u00f3n por la Direcci\u00f3n\nProvincial de Educaci\u00f3n, el municipio de Diez de Octubre y e! Ministerio de\nEducaci\u00f3n.\n\nLas diferentes acciones realizadas nos permitieron arribar a las siguientes\nconclusiones:\n\nEn el periodo comprendido de septiembre a octubre se cumpli\u00f3 con el total de\nhoras clases concebidas en el programa de estudio de la asignatura Espa\u00f1ol en\nlos grupos, contenidos que fueron evaluados en el primer control parcial, se\nprecisa que en este nivel de ense\u00f1anza no se trabaja por semestre y la\nasignatura se eval\u00faa por el grupo no. 1 seg\u00fan la Resoluci\u00f3n Ministerial\n120/2009 que establece dos controles parciales y una prueba final.\n\nNo estamos exentos de afrontar problemas en contra del aprendizaje. En este\ncentro la profesora de Espa\u00f1ol-Literatura solicit\u00f3 la baja a finales de\noctubre, ausent\u00e1ndose injustificadamente a principios de noviembre. La\ndirecci\u00f3n del centro adopt\u00f3 la decisi\u00f3n como alternativa que otros asumieran\nlos turnos de clases y evitar que no se perdieran horas clases.\n\nEn el trabajo de control parcial aplicado, de 187 estudiantes de tercer a\u00f1o,\ndesaprobaron nueve y en el grupo C-32 solo uno.\n\nEn el intercambio sostenido con todos los estudiantes de tercer a\u00f1o que\nestaban en el centro hubo coincidencia en que el examen estaba asequible y que\nhab\u00edan recibido todas las clases y los repasos con varios docentes.\n\nEn la revisi\u00f3n efectuada por los especialistas del examen se constat\u00f3 el nivel\nde asequibilidad del mismo.\n\nEn el encuentro con los padres que asistieron a la reuni\u00f3n prevista el pasado\n13 de diciembre, la opini\u00f3n generalizada fue de satisfacci\u00f3n con la prueba\naplicada planteando que sus hijos no les hab\u00edan manifestado inconformidad con\nla misma.\n\nComo parte del proceso investigativo se convers\u00f3 con el padre del demandante,\nplanteando que su opini\u00f3n emitida fue a partir de lo que le comunic\u00f3 su hijo.\n\nMSc  \nSubdirectora Provincial  \nEnse\u00f1anza T\u00e9cnica Profesional y Educaci\u00f3n de Adulto\n\nCOLETILLA\n\nSi es como dice la respuesta, y por lo que afirma el propio padre y\npromovente, de que emiti\u00f3 un criterio por lo que le escuch\u00f3 al hijo, creemos\nque antes de escribir al peri\u00f3dico debi\u00f3 chequear en la escuela la veracidad\nde lo que le contaron, pero m\u00e1s importante es seguir de cerca la evoluci\u00f3n de\nsu hijo en esta o cualquier asignatura, o su desempe\u00f1o como ser social. En\ncuanto a la escuela, tan o m\u00e1s importante que encuestar al resto de los padres\no demostrar la asequibilidad del examen, es ayudar al hijo de Ernesto del\nRisco \u00c1lvarez para que sea uno de los futuros aprobados.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-01-31/explican-sobre-la-asignatura-de-espanol", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-13/desastre-con-el-espanol-en-el-tecnologico-jose-marti", "is_response": true, "date": "2014-01-31", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Desastre con el espa\u00f1ol en el Tecnol\u00f3gico Jos\u00e9 Mart\u00ed", "body": "\n\nSoy padre de un alumno que cursa el 3er. a\u00f1o de Contabilidad en el Tecnol\u00f3gico\nJos\u00e9 Mart\u00ed, en el municipio de Diez Octubre.\n\nTodos los alumnos de 3er. a\u00f1o solo dieron clases de Espa\u00f1ol dos semanas en\neste semestre porque la profesora pidi\u00f3 la baja, y dos repasos de muy mala\ncalidad con un profesor antes de la prueba.\n\nMis preguntas son:\n\nSi la escuela o la directora o el municipio de Educaci\u00f3n no fueron capaces de\nbuscar un profesor de Espa\u00f1ol para que impartiera clases durante el semestre,\n\u00bfc\u00f3mo les van a hacer una prueba a los alumnos, y para col-mo con un alto\ngrado de dificultad? \u00bfQu\u00e9 les est\u00e1n evaluando?\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que existan alumnos que sin dar clases pr\u00e1cticamente, hayan\naprobado esa prueba? Seguro estoy que si la repiten o la revisan, los\nsuspensos ser\u00edan la mayor\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 se esper\u00f3 tanto para solucionar el\nprofesor de Espa\u00f1ol a los alumnos de 3er. a\u00f1o?\n\nEn 4to. a\u00f1o no reciben Espa\u00f1ol, por lo que se quedan con lagunas en el\naprendizaje, que todos conocemos, tienen grandes dificultades los que llegan a\nla Universidad y es de las asignaturas de las pruebas de ingreso.\n\nSe pueden revisar las libretas de los estudiantes para comprobar el contenido\nde las clases y los repasos, para ver si la prueba estuvo acorde con el\ncontenido impartido\n\n\u00bfC\u00f3mo se va a solucionar este problema?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2013-12-13/desastre-con-el-espanol-en-el-tecnologico-jose-marti", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2013-12-13", "comments": []}}