{"title": "Aclara Empresa El\u00e9ctrica de Villa Clara pago por el consumo en Sagua la Grande", "body": "\n\nEn escrito enviado por el lector Gregrorio Ferr\u00e1n L\u00f3pez a la secci\u00f3n de Cartas\na la direc\u00adci\u00f3n del peri\u00f3dico Granma expresa que reside en esta ciudad (Sagua\nla Grande) con su esposa y suegra, que son jubilados con una pensi\u00f3n m\u00ednima de\n270,00 y 242,00, pesos pa\u00adgando equipos electrodom\u00e9sticos etc., por lo cual\ntratan de no excederse en el gasto de electricidad; agrega adem\u00e1s que antes\nven\u00edan a leerle su consumo los d\u00edas 20, en febrero lleg\u00f3 el 23 y en marzo el\n26, en febrero el consumo fue de 174 kWh con un importe de $ 33,60 y en marzo\n221 kWh con un importe de $ 56,60.\n\nEl promovente y su vecino se dirigen al director de la Empresa El\u00e9ctrica en el\nmunicipio, pues expresa que el lector cobrador le dijo que esos tres d\u00edas de\natraso no eran problemas suyos y que se quejaran a la empresa.\n\nGregorio se dirige al Director de la UEB de Sagua el propio 26 de marzo\nrecibiendo como respuesta del director que no se preocuparan que esos tres\nd\u00edas se cobrar\u00e1n a 0,09, luego el 12 de abril llega el recibo y aparece el\nmismo importe del d\u00eda de la lectura.\n\nA partir de la publicaci\u00f3n de esta inconformidad del lector Gre\u00adgorio Ferr\u00e1n\nL\u00f3pez se cre\u00f3 una comisi\u00f3n integrada por el Director General de la Empresa\nEl\u00e9c\u00adtrica, el Director Comercial, la Directora del Centro Integral de\nAtenci\u00f3n al Cliente, la especialista de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n del Centro\nIn\u00adtegral de Atenci\u00f3n al Cliente y el Especialista de la Actividad Co\u00admer\u00adcial\nde la Em\u00adpresa\n\nEn la investigaci\u00f3n realizada relacionada con el caso se ejecutaron un grupo\nde acciones por la Comisi\u00f3n comprob\u00e1ndose lo si\u00adguiente:\n\n1\\. Que los d\u00edas de lecturas en cada mes se realizaron entre los d\u00edas 23 al\n26, teniendo como objetivo el cumplimiento de ciclo de lectura con un rango de\n29 a 31 d\u00edas como est\u00e1 establecido.\n\n2\\. Efectivamente se comprob\u00f3 que la lectura se realiz\u00f3? el d\u00eda 26 de marzo,\n30 d\u00edas posteriores a la lectura anterior del mes de febrero que fue en fecha\n24 del propio mes y est\u00e1 en el rango permisible de lectura, raz\u00f3n por la que\nno se realiza ajuste alguno.\n\n3\\. Relacionado con la lectura del mes de marzo ciertamente hu\u00adbo un error en\nel fechado de la factura que no modifica ni el consumo ni el importe\nfacturado, error consistente en que el lector cobrador realiza la actividad de\nlectura el d\u00eda 26 y los documentos de facturaci\u00f3n tienen la fecha 24, lo que\ndebi\u00f3 ser rectificado por la supervisora antes de la entrega de la facturaci\u00f3n\nal cliente. Raz\u00f3n por la cual se le realiz\u00f3 un an\u00e1lisis disciplinario para\naplicarle la me\u00ad\u00ad\u00addida consistente en una Amo\u00ad\u00adnestaci\u00f3n P\u00fablica, ya que se\ntuvo en cuenta la trayectoria laboral de la compa\u00f1era, su desempe\u00f1o y que la\nindisciplina cometida fue un error de fecha y no de fondo donde no ocasion\u00f3\nperjuicio econ\u00f3mico al cliente, pero pone en duda la veracidad del proceso de\nfacturaci\u00f3n de la em\u00adpresa el\u00e9ctrica.\n\n4\\. Se comprueba que el lector cobrador comenz\u00f3 a trabajar en el mes de enero\nde este a\u00f1o, teniendo en cuenta la poca experiencia en la actividad se le\nrealiza un an\u00e1lisis, por la falta de \u00e9tica en cuanto a que no busc\u00f3 la\ninformaci\u00f3n adecuada para actualizar a los clientes sobre el tema y no debi\u00f3\ndirigirlos a la entidad, mostrando poca profesionalidad y falta de sentido de\npertenencia, por tal motivo se le aplicar\u00e1 una medida disciplinaria\nconsistente en una Amonestaci\u00f3n P\u00fablica.\n\n5\\. En la visita efectuada por la comisi\u00f3n creada al promovente re\u00adfiere haber\nrecibido un buen trato por parte del Director, y reconoce la explicaci\u00f3n\nrelacionada con el ciclo de lectura, lo que fue mal interpretado con\nanterioridad en la atenci\u00f3n brindada por el Director, quien explic\u00f3 de manera\ngeneral como se procede cuando se excede los 31 d\u00edas del ciclo y ambos (el\npromovente y su vecino), entendieron la explicaci\u00f3n como respuesta individual\na su caso, lo que fue aclarado en visita posterior del Director de la UEB de\nSagua y el Jefe Comercial, existiendo un mal entendido.\n\nNuestras puertas est\u00e1n abiertas al di\u00e1logo y les ofrecemos a us\u00adtedes las\ndisculpas por las mo\u00adlestias ocasionadas.\n\nIng. Pedro Luis Rodr\u00edguez  \nAlonso  \nDirector General  \nEmpresa El\u00e9ctrica Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-23/aclara-empresa-electrica-de-villa-clara-pago-por-el-consumo-en-sagua-la-grande", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-01/queja-sobre-la-empresa-electrica", "is_response": true, "date": "2014-05-23", "comments": ["Igeniero Pedro Luis.\n\nMe gustaria ver en un video lo de la amonestaci\u00f3n p\u00fablica, ya esa medida me tiene un poco cansado, todos los jefes siempre ponen la misma medida.", "Welner, sin ver el video te puedes imaginar una palmadita en el hombro y no hagas mas eso mijo..........., si aplicas otra sanci\u00f3n de separaci\u00f3n de los responsables, enseguida salen y encuentran otro trabajo incluso mejor, \u00bfsabes por que? Por que a nadie le piden referencias del trabajo anterior si lo hizo bien o mal, de esos ejemplos tu debes haber o\u00eddo bastante. ", "Algunas consideraciones:\n> Llev\u00e9 un choque y no fue el\u00e9ctrico. \u00a1C\u00f3mo hay jefes en la el\u00e9ctrica!.\n> La Amonestaci\u00f3n P\u00fablica ya hace tiempo no deber\u00eda aparecer como sanci\u00f3n a hechos cometidos contra clientes. (No desacredito la veracidad de la empresa)\n> El lector cobrador es nuevo en sus funciones. Parece ser que no fue lo suficiente el entrenamiento dado para cumplir con sus funciones. \n"], "original_letter_info": {"title": "Queja sobre la Empresa El\u00e9ctrica", "body": "\n\nCon esta carta son cuatro las que escribo al peri\u00f3dico Granma, en d\u00edas pasados\nle\u00ed las nuevas normas para publicar la correspondencia y el porciento que\npueden publicar, como antes que esta carta escrib\u00ed tres (en el 2013 la primera\nquej\u00e1ndome de que la Empresa El\u00e9ctrica de Sagua la Grande cuando lee el\ncontador, no dice al usuario el consumo, la otra que titul\u00e9 \u00bfCarrera\narmamentista? No, carrera de precios. El 25 de febrero del 2013 les volv\u00ed a\nescribir sobre la falta de transporte Sagua-Santa Clara por la v\u00eda estatal,\nque despu\u00e9s de varios meses ha mejorado en algo.\n\nComo quiera que esta es mi cuarta carta y ustedes publican un n\u00famero mayor al\n25 %, s\u00ed me gustar\u00eda mucho que la publicaran, y que me den una respuesta\naceptable de los implicados.\n\nVuelvo sobre la Empresa El\u00e9ctrica de Sagua la Grande. Yo resido en esta ciudad\ncon mi esposa y suegra, somos jubilados con una pensi\u00f3n m\u00ednima de 270.00 y\n242.00 pesos pagando equipos electrodom\u00e9sticos etc., por lo cual tratamos de\nno excedernos en el gasto de la electricidad. El lector de la Empresa\nEl\u00e9ctrica que lee el contador ven\u00eda antes de enero del 2014 los d\u00edas 20, en\nfebrero lleg\u00f3 el 23 y en marzo el 26, en febrero el consumo fue de 174 Kw con\nimporte de 33.60 y en marzo 221 con 56.60. Mi vecino y yo marcamos el d\u00eda y la\nhora 10:20 a.m. y fuimos de inmediato a ver al director de la Empresa\nEl\u00e9ctrica pues el lector nos dijo que esos tres d\u00edas de atraso no eran\nproblemas suyo y que nos quej\u00e1ramos a la Empresa.\n\nA las 11:00 a.m. de ese d\u00eda 26, nos recibi\u00f3 el director, seg\u00fan sus propias\npalabras le dijimos que despu\u00e9s de 200 Kw el precio es a 0.60 y con tres d\u00edas\nde atraso el consumo se nos elevaba, este nos dijo que no nos preocup\u00e1ramos,\nque esos tres d\u00edas se cobraban a 0.09, lo cual fue mentira pues el 12 de abril\ncuando me traen el recibo, viene con el mismo importe del d\u00eda de la lectura o\nsea 56.60 pesos.\n\nComo tengo testigos que la lectura se efectu\u00f3 el 26 y no el 24 como aparece en\nel recibo, adem\u00e1s como el funcionario que nos atendi\u00f3 dijo ser el director\nplante\u00e1ndonos a mi vecino y a m\u00ed que los tres d\u00edas fuera de la fecha de\nlectura se nos iba a ajustar a 0.09 centavos siendo un mentira flagrante, es\nque pedimos una respuesta.\n\nGregorio Ferr\u00e1n L\u00f3pez  \nSalvador Herrera no. 50,  \ne/ Gonzalo de Quesada y Gral. Carrillo  \nSagua la Grande. Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-05-01/queja-sobre-la-empresa-electrica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-05-01", "comments": ["sin comentarios\nson dos ancianos jubilados y si algui\u00e9n lleva los gastos como son , esos son los jubilados", "otra m\u00e1s del monopolio contra los 11 millones de clientes cautivos.\n\nEn este caso la pelea SIEMPRE ser\u00e1 de l\u00e9on a mono, el mono es el cliente y no s\u00f3lo est\u00e1 amarrado, sino tambi\u00e9n enterrado hasta el cuello.\n\nSon innumebles las quejas que se publican sobre la empresa el\u00e9ctrica en cuba, y nunca pasa nada, ni va a pasar.\n\nUna vez escrib\u00ed a granma, con una queja, y recib\u00ed m\u00e1s atenci\u00f3n de la compa\u00f1era Columbia Lugo, que de los funcionarios del dicha empresa.\n\nAl final me fueron a ver y dieron una explicaci\u00f3n pero la situaci\u00f3n por la cual escrib\u00ed en su momento, en el fondo se mantiene existiendo como algo latente que en cualquier momento puede pellizcar a cualquier cliente. Repito, no va a pasar nada", "Pienso que a este tema se le de la importancia que lleva no solo en Sagua en Santa Clara pasa lo mismo he vivido en dos repartos diferentes y es igual la lectura, no sucede el mismo d\u00eda que en meses anteriores y por supuesto al ser el consumo mas alto el pago por kwatts hora es mayor y se paga mas.", "Lo mismo pasa con ETECSA y otros monopolios ya que no existe la competencia y mientras siga as\u00ed no se asusten, estos problemas continuar\u00e1n ya que no queda el sentir por los coterraneos y como todo es del estado a jod....se.. ", "Es necesario que se revise el caso, soy director de una UEB El\u00e9ctrica,coincido en que no se fue justo, en estos casos se hace una evaluaci\u00f3n y no se debe aplicar la misma tarifa. pero para no llegar a esto lo que debe hacerse es no atrasarse en el ciclo para no afrontar esta problematica. cuando ocurre por causas justificadas (ciclones...) se le promedia al consumidor..."]}}