{"title": "Responde la Empresa de Servicios de Las Tunas sobre el cableado de las hornillas el\u00e9ctricas", "body": "\n\nEl 25 de febrero nos personamos ante el usuario Gerardo Gonz\u00e1lez Quesada, con\ndomicilio sito en Calle Maceo #121 esquina a Rub\u00ed, para proceder a dar\nrespuesta a la queja formulada en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n del\nperi\u00f3dico Granma el d\u00eda 21 de febrero del 2014.  \nRefiere el cliente que, en primer lugar, reconoce que el servicio prestado en\nel establecimiento y en el territorio est\u00e1 ordenado, pero \u00e9l personalmente\ninsiste en que la Direcci\u00f3n Nacional de los Servicios, le d\u00e9 respuesta a su\npreocupaci\u00f3n, porque considera que con su propuesta se puede racionalizar el\nrecurso que importamos para sostener el Programa de Ahorro Energ\u00e9tico.  \nRemiti\u00e9ndose a su experiencia personal con la hornilla el\u00e9ctrica, est\u00e1\nsatisfecho de que la Direcci\u00f3n Provincial y Municipal de los Servicios en Las\nTunas, se hayan dirigido a \u00e9l para explicarle que lo normado para este tipo de\nservicio est\u00e1 indicado para todo el pa\u00eds, seg\u00fan procedimiento para calcular\nlas dimensiones de un juego de cable interno de hornilla el\u00e9ctrica, de fecha\nOctubre /2012, firmado por la licenciada Marlene J. Toyos P\u00e9rez, directora\ngeneral ECEPAE.  \nLa propuesta de \u00e9l es la siguiente: No utilizar el juego completo, cuando sea\nun solo cable el que generalmente se da\u00f1a y por lo tanto el precio es menor de\neste servicio a la poblaci\u00f3n. Insiste y espera que la Direcci\u00f3n Nacional de\nServicios del MINCIN d\u00e9 respuesta oportuna a su preocupaci\u00f3n.  \nEl usuario refiere que no tiene intenci\u00f3n alguna en que se emprenda una medida\ncontra la trabajadora, pues tambi\u00e9n considera que tiene derecho a opinar,\nadem\u00e1s no se fue insatisfecho del servicio prestado y coment\u00f3 que es cliente\nasiduo de dicho taller.  \nCon respecto a lo planteado en el peri\u00f3dico Granma, sobre los mangos de la\nolla presi\u00f3n normal Suprema, fue una desinformaci\u00f3n, ya que s\u00ed hab\u00eda\nexistencia en nuestras unidades, que aunque no es el original y es m\u00e1s\npeque\u00f1o, es compatible y sirve para dar soluci\u00f3n ante cualquier caso.  \nEn los talleres del Programa de Ahorro Energ\u00e9tico se lleva un control de\nequipos pendientes, donde se informan a la empresa la cantidad de piezas\nsolicitadas por la poblaci\u00f3n y que no existen en ese momento en el taller y\nluego se informan al ECEPAE, que es nuestro suministrador y hace lo posible\npor localizar la pieza para dar soluci\u00f3n a los equipos de la poblaci\u00f3n.  \nSe hizo un an\u00e1lisis con los miembros del Consejo de Direcci\u00f3n que atienden\nesta actividad, con la administradora y la t\u00e9cnica, que trabaj\u00f3 ese d\u00eda en el\ntaller Enseres Menores del Boulevar en Las Tunas y se convoc\u00f3 una reuni\u00f3n con\nel colectivo de trabajadores, para que estas situaciones no se repitan en\nnuestras entidades.\n\nY para que as\u00ed conste firmo,  \nDirector  \nEmpresa Provincial de Servicios  \nT\u00e9cnicos Personales y del Hogar  \nLas Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-04/responde-la-empresa-de-servicios-de-las-tunas-sobre-el-cableado-de-las-hornillas-electricas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-03/deficiencias-en-el-cableado-para-las-hornillas-electricas", "is_response": true, "date": "2014-04-04", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Deficiencias en el cableado para las hornillas el\u00e9ctricas", "body": "\n\nEl domingo 9 de febrero, en horas de la ma\u00f1ana fui al taller de Enseres\nMenores, de la ciudad de Las Tunas, ubicado en el bulevar de la calle\nFrancisco Vega, para cambiar los cables de mi hornilla el\u00e9ctrica.\n\nLa t\u00e9cnica de turno, gentilmente me atendi\u00f3 y trajo el nuevo paquete de cables\n(cuatro en total). Enseguida me aclar\u00f3. El m\u00e1s peque\u00f1o no sirve, pues al\nprepararlo para la hornilla no da la medida.\n\nDecid\u00ed medir el cable de marras y efectivamente tiene 14 cent\u00edmetros de\nlongitud. Le pregunt\u00e9 si eran de fabricaci\u00f3n nacional y me respondi\u00f3: son de\nimportaci\u00f3n. La procedencia no es lo fundamental, el problema esencial est\u00e1 en\nla p\u00e9rdida de material que existe.\n\nSi analizamos la inmensa cantidad de hornillas el\u00e9ctricas existentes en los\nhogares cubanos (cientos de miles) entregadas por el Programa de la Revoluci\u00f3n\nEnerg\u00e9tica, la constante reparaci\u00f3n a que deben ser sometidas, pues convierten\nla electricidad en calor, nos podremos dar cuenta del gasto en que se incurre\npara tener que botar, as\u00ed literalmente, ese tramo de cable.\n\nNo es ocioso en este caso recordar lo que plantean los Lineamientos 142 y 249\nde la Pol\u00edtica Econ\u00f3mica y Social, aprobados por el VI Congreso del Partido,\nen relaci\u00f3n con la elevaci\u00f3n sostenida de la calidad de los servicios y la\neficacia para la reparaci\u00f3n y el mantenimiento de los equipos el\u00e9ctricos de\ncocci\u00f3n.\n\nHuelgan los comentarios: la pregunta es \u00bfPor qu\u00e9 siguen sucediendo estas\ncosas?\n\nOtro asunto es la falta de estabilidad en la entrada de piezas de repuesto, al\npreguntar por el cabo de la olla de presi\u00f3n, modelo Suprema, la respuesta de\nla t\u00e9cnica, fue: \"Hace \u2018siglos\u2019 que no entran\".\n\nHasta esa fecha, no hab\u00eda entrado nada en el referido taller para reparar los\nequipos. Considero que los directivos y los responsabilizados con la\nadquisici\u00f3n de estos materiales, en la Direcci\u00f3n de Servicios a la Poblaci\u00f3n,\ndel Ministerio de Comercio Interior, deben ser m\u00e1s cuidadosos a la hora de\nsolicitar los materiales y m\u00e1s \u00e1giles en la distribuci\u00f3n. A la postre es\ndinero que se pierde y morosidad que disgusta al cliente.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-04-03/deficiencias-en-el-cableado-para-las-hornillas-electricas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-04-03", "comments": []}}