{"title": "S\u00edntesis de las respuestas recibidas, pendientes de publicaci\u00f3n, correspondientes a cartas publicadas en el primer cuatrimestre del 2014", "body": "\n\nAunque no es norma de Cartas a la direcci\u00f3n \u2014las publicamos \u00edntegras, igual\nque las opiniones de los lec\u00adtores\u2014, nos vemos en la nece\u00adsi\u00addad de recurrir a\neste recurso, to\u00adda vez que por el espacio y frecuencia se\u00ad\u00admanal de la\nsecci\u00f3n y la acu\u00admu\u00adlaci\u00f3n de respuestas que se pro\u00addu\u00adjo despu\u00e9s del primer\nresumen cuatrimestral, nos hemos visto en la im\u00adposibilidad de saldar lo\npendiente, si\u00adguiendo los patrones habi\u00adtua\u00adles.\n\nVale consignar dos aspectos que nos obligan a adoptar esta decisi\u00f3n: la demora\nen atender las misivas o en ha\u00adcernos llegar las respuestas por par\u00adte de\nalgunos organismos y en\u00adtidades administrativas, y la extensi\u00f3n, en oca\u00adsiones\nexcesiva por el nivel de de\u00adtalles, en que se incurre en una par\u00adte\nsignificativa de las contestaciones (no pocas veces alrededor de 100 renglones\no superiores), que reduce la posibilidad de publi\u00adcar otras, y por lo cual\nhemos recepcionado numerosos se\u00ad\u00f1a\u00adlamientos cr\u00edticos de nuestros lectores.\n\nSituaci\u00f3n en el poblado de Oroz\u00ad\u00adco, carta publicada el 21 de marzo, del\nlector Silvio Vi\u00f1a L\u00f3pez.  \nRecibimos tres versiones en respuesta a esta carta, de Xiomara Ama\u00ad\u00addor\nCastillo, jefa del Consejo de la Ad\u00administraci\u00f3n del municipio de Ba\u00ad\u00adh\u00eda\nHonda, provincia de Ar\u00adte\u00admi\u00adsa, a nuestra solicitud de resumir el texto (la\nprimera sobrepasaba las dos planas de Cartas\u2026, y la \u00faltima es a\u00fan superior a\nuna p\u00e1gina).\n\nEn esencia, se trata de un informe en el que dicho \u00f3rgano informa la\nsi\u00adtuaci\u00f3n en los nueve consejos po\u00ad\u00ad\u00adpu\u00adlares y tres circunscripciones\nindependientes de la localidad, y el trabajo que se realiza en la\nplanificaci\u00f3n de acciones que permitan satisfacer gran parte de las\nnecesidades que hoy presenta la poblaci\u00f3n, las que deben realizarse a corto,\nmediano y largo plazo por no contar con todos los recursos necesarios.\n\nA\u00f1ade que el Consejo Popular Pablo de la Torriente Brau, conocido por el\nnombre de Orozco, es uno de los que se le ha dado mayor atenci\u00f3n por los\nproblemas apuntados por el lector, y expone una valoraci\u00f3n detallada de los\nservicios que este refiere, precisando lo que se ha podido hacer y lo que\nresta.\n\nAun cuando presumimos que las autoridades del municipio de Ba\u00ad\u00adh\u00eda Honda\ncontac\u00adtaron con el lector para intercam\u00adbiar acerca de sus preocupaciones,\nGran\u00ad\u00adma le har\u00e1 llegar es\u00adta res\u00adpuesta.\n\n\u00bfQui\u00e9n controla en Bauta?, carta publicada el 14 de febrero del 2014, del\nlector Eduardo Est\u00e9vez N\u00fa\u00f1ez.\n\nEl 14 de julio recibimos la respuesta a esta carta, de Maira D. Ba\u00adrroso\nBarrios, presidenta de la Asam\u00adblea Municipal del Poder Popular de Bau\u00adta, en\nla que informa que el lector fue atendido por ella y por el Director\nProvincial de Comercio Estatal, para analizar y responder a sus preocupaciones\ne inquietudes, en\u00adcuentro en el que le fue explicado el dise\u00f1o es\u00adtructural y\nlas funciones de cada \u00f3r\u00adgano, que no ten\u00eda claro el promovente, y desde el\npunto de vista de la ex\u00adpe\u00adriencia que se lleva a cabo en esa provincia, se le\nindicaron los \u00f3r\u00adganos fa\u00adcultados para ejercer la funci\u00f3n de control por \u00e9l\nreferida, entre otras cuestiones.\n\nComo resultado de este intercambio el compa\u00f1ero Eduardo qued\u00f3 conforme con la\natenci\u00f3n ofrecida y con el resultado del caso que se clasific\u00f3 Con Raz\u00f3n en\nparte y Con So\u00adluci\u00f3n.\n\n\u00bfQu\u00e9 sucede con los cepillos de dientes para adultos?, carta publicada el 3 de\nenero del 2014, del lector A. Bravo Fosas.\n\nAun cuando la informaci\u00f3n ofrecida por el Grupo Empresarial CIMEX el pasado 5\nde septiembre, sobre la ausencia de diversos productos en su red comercial,\nincluy\u00f3 los cepillos de dientes, el 17 de julio H\u00e9ctor E. Amigo Car\u00adca\u00adc\u00e9s,\ndirector de Pro\u00adtecci\u00f3n al Consumidor del Mi\u00adnis\u00adterio del Co\u00admercio Interior,\ndio respuesta espec\u00edfica a esta inquietud.\n\nAl respecto plantea que a partir de los datos estad\u00edsticos, la industria\ncum\u00adpli\u00f3 y sobrecumpli\u00f3 con las en\u00adtregas estimadas seg\u00fan el plan. No\nobs\u00adtante, precisa que lo que ha sido posible asegurar por el pa\u00eds solo cubre\nel 24 % de la de\u00admanda, y que el in\u00adven\u00adtario actual se en\u00adcuentra en niveles\nmuy bajos de cobertura.\n\nLa demanda \u2014se\u00f1ala\u2014 continuar\u00e1 superando la oferta y se mantendr\u00e1 la baja o\nnula presencia (en varios lugares) de este producto en nuestra red comercial\nminorista, pro\u00advo\u00adcan\u00addo la insatisfacci\u00f3n de la po\u00adblaci\u00f3n.\n\n\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el papel higi\u00e9nico?, carta pu\u00adblicada el 21 de febrero, de N.\nLain\u00e9 Oquendo.  \nIndependientemente que tambi\u00e9n en la in\u00adformaci\u00f3n ofrecida por el Gru\u00adpo\nEm\u00adpre\u00adsarial CIMEX el pa\u00adsado 5 de septiembre, se de\u00addican unas l\u00edneas a la\nescasez de este producto, Ana Mar\u00eda Ortega Tamayo, directora ge\u00adneral de TRD\nCaribe, lo explica en respuesta del 4 de agosto, en la que plantea que debido\na que la in\u00addustria nacional para el 2014 no pue\u00adde cubrir la demanda total\nsoli\u00adcitada para el papel sanitario, su en\u00adtidad ha realizado im\u00adportaciones\npara cubrir el periodo de venta que resta del a\u00f1o, dada la inestabilidad en la\npresencia del producto en la red co\u00admercial y el incremento de la de\u00adman\u00adda.\n\nAire dif\u00edcil de respirar, carta relacionada con el vertedero de la calle 100\nen el municipio de Marianao, pu\u00adblicada el 4 de abril, del lector Hi\u00adlario\nRodr\u00edguez P\u00e9rez.\n\nEl pasado 3 de septiembre, recibimos la respuesta de Mario Herrera Justiz,\ndirector provincial de Ser\u00advi\u00adcios Comunales de La Habana, en la que informa,\nentre otras cuestiones, que dicho vertedero comenz\u00f3 a ex\u00adplotarse en 1976.\n\nExplica que a este vertedero acuden a de\u00adpositar desechos diez municipios (70\n% de los desechos que ge\u00adnera la capital, incluyendo el 100 % de la basura\ndomiciliaria), a lo que se une la que se deposita por parte de organismos e\ninstituciones.\n\nPlantea que tanto Servicios Co\u00admu\u00ad\u00adnales co\u00admo las autoridades de la ca\u00adpital\nreconocen el malestar que genera la ubicaci\u00f3n de este vertedero por su\nproximidad con la comunidad y dem\u00e1s instituciones ubicadas en el radio de\nacci\u00f3n de un km, las que son afectadas tambi\u00e9n por el hu\u00admo producido cuando\ncombustiona y se producen incendios.\n\nHace aproximadamente un a\u00f1o las direcciones de Comunales e Hi\u00adgiene y\nEpide\u00admio\u00adlog\u00eda de la provincia informaron un plan de medidas con vista a\nsolucionar su cierre y reubicaci\u00f3n en otra \u00e1rea con condiciones id\u00f3\u00adneas para\nel manejo de los residuales, que se han es\u00adtado ejecutando encaminadas al\ncorrecto acarreo, ta\u00adpe y compactaci\u00f3n complementaria que necesita realizarse.\nDes\u00ad\u00adde di\u00adciem\u00adbre del 2013 se ha consolidado este trabajo que incluye\npro\u00ad\u00ad\u00adpuestas para garantizar una sostenibilidad en el manejo correcto de esos\ndese\u00adchos y el inicio de la preparaci\u00f3n para el tape definitivo del vertedero,\ncuando est\u00e9n creadas las con\u00addi\u00adcio\u00adnes en otro lugar.\n\nLa tienda Amistad de Marianao en pe\u00adligro de derrumbe, carta publicada el 17\nde enero del 2014, de Rosa Mar\u00eda Bobadilla P\u00e9rez.\n\nEl pasado 4 de septiembre recibimos la respuesta de Enrique Cruz Gonz\u00e1lez\nPosada, di\u00adrector de la Empresa Provincial de Comercio de La Habana, aunque,\nseg\u00fan se explica en la misma, se visit\u00f3 a la consumidora el 21 de enero, y las\nrecibi\u00f3 su hija, quien estuvo de acuerdo con la explicaci\u00f3n recibida y\nagra\u00addeci\u00f3 la atenci\u00f3n brindada y la r\u00e1pida res\u00adpuesta.\n\nEn la comunicaci\u00f3n se reconoce que la unidad presenta serios problemas\nconstructivos y que seg\u00fan el dictamen t\u00e9cnico realizado el 27 de marzo por\nPlanificaci\u00f3n F\u00edsica Mu\u00adnicipal, se recomend\u00f3 una reparaci\u00f3n capital para\nalargar la vida \u00fatil del inmueble, ya que el mismo presenta abundantes\nfiltraciones en cubierta y entrepisos.\n\nEn dicho dictamen no se plantea peligro de derrumbe, pero se tom\u00f3 la decisi\u00f3n\nde incorporarla en el Plan de Reparaciones y Man\u00adte\u00adni\u00admiento Constructivo del\na\u00f1o 2015, y se tom\u00f3 co\u00admo medida reorganizar las \u00e1reas con el ob\u00adjetivo de\nfavorecer la imagen y mejorar las condiciones de trabajo para el personal que\nall\u00ed labora.\n\nRecuperar la calidad, necesidad imperiosa, carta publicada el 31 de enero, de\nL\u00e1zaro Cam\u00adpoalegre S\u00e1nchez.\n\nEn la respuesta de H\u00e9ctor E. Amigo Car\u00adcac\u00e9s, director de Protecci\u00f3n al\nConsumidor del Ministerio del Comercio Interior, recibida el 13 de agosto, se\nreconoce la raz\u00f3n del lector cuando plantea que se ha producido un deterioro\nconsiderable de la calidad de los servicios en todos los sectores, ligados\ntanto a factores o motivos objetivos y subjetivos.\n\nSe\u00f1ala, entre otros puntos, que en el MINCIN se trabaja arduamente para\ngarantizar la elevaci\u00f3n sistem\u00e1tica y sostenida de la calidad de los servicios\nque se brindan a la poblaci\u00f3n, y en el redise\u00f1o de las pol\u00edticas vigentes\nseg\u00fan las po\u00adsibilidades de la econom\u00eda.\n\nAl referirse a los resultados en un grupo de pol\u00edticas en ejecuci\u00f3n,\nencaminadas a mejorar la calidad de los servicios (tales como la\ncomercializaci\u00f3n de productos agropecuarios en las provincias de La Habana,\nArtemisa y Ma\u00adya\u00adbeque, el desarrollo del experimento de la ven\u00adta liberada de\ngas licuado), y que aun cuando se presentan algunas dificultades y aspectos\nque perfeccionar, en general, son palpables, fa\u00advorables y alentadores, como\nes el caso de la implementaci\u00f3n de formas no estatales de gesti\u00f3n en la\ngastronom\u00eda y los servicios personales y t\u00e9cnicos.\n\nQueda mucho camino por andar, expresa, pero todas estas medidas y otras que\nest\u00e1n en proceso, se encaminan a mejorar la calidad de vida y de los servicios\nque se brindan a la po\u00adblaci\u00f3n, por lo que es responsabilidad de to\u00addos los\norganismos de la Administraci\u00f3n Cen\u00ad\u00adtral de Estado y las entidades nacionales\ninvolucrados, garantizar, dirigir y controlar su co\u00adrrecta aplicaci\u00f3n para que\nrindan los frutos esperados.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-03/sintesis-de-las-respuestas-recibidas-pendientes-de-publicacion-correspondientes-a-cartas-publicadas-en-el-primer-cuatrimestre-del-2014", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-03", "comments": ["Se mantiene sin respuesta las quejas sobre los deficientes servicios que presta el C.S.O. Felix Elmusa debido a p\u00e9sima atenci\u00f3n de la Empresa de C\u00edrculos Sociales de La Habana.  Hasta cuando.", "Estas situaciones de las entidades deben ser analizadas al maximo nivel de direccion, para que estan creadas los mecanismos de Atencion a la Poblacion, es el respeto a este pueblo trabajador que merece que sus opiniones e inquietudes tengan las respuestas argumentadas y como bien se expresa en el articulo, es imperdonable que las entidades encargadas \u00a8de las respuestas se demoren\u00a8, porque....", "Si ya Cartas... se encuentra saturada, como pienso esten en alg\u00fan momento Tribuna del Lector, Acuse de Recibo, Buz\u00f3n de los Trabajadores, etc. \u00bfpor qu\u00e9 no hacer un suplemento semanal adjunto al diario? Posiblemente me digan que no hay recursos (papel, tinta, etc). Bueno, busquemos agilidad y reproducci\u00f3n por otras vias, entonces.", "Se mantiene sin respuesta lo  de el caso de los graduados de Licenciatura Psicolog\u00eda de la salud de Villa Clara que est\u00e1n  cobrando como t\u00e9cnicos medios", "muy buena idea la de sachiel, no obstante dudo que se haga porque no se podran vender los demas diarios, este semanario acapararia la atencion del pueblo"]}