{"title": "Necesario reconocimiento p\u00fablico", "body": "\n\nEl domingo 25 de mayo a las 07:34 en la intersecci\u00f3n de Ave. Rancho Boyeros y\nCalle 100 abord\u00e9 el \u00f3mnibus no. 62 de la Coo\u00adperativa 1 con su nueva modalidad\nde trabajo. Me llam\u00f3 la atenci\u00f3n ese veh\u00edculo limpio, aire acondicionado\nfuncionando, conductor (blanco, delgado, canoso) correctamente vestido, amable\nen el trato a los pasajeros, m\u00fasica baja y agradable o sin ruidos y sobre todo\nning\u00fan viajero de pie. Y se me olvidaba algo, su velocidad crucero, la que\ncorresponde a la v\u00eda con mucha cortes\u00eda. Me pregunt\u00e9 \u00bfpor qu\u00e9 me llam\u00f3 la\natenci\u00f3n si as\u00ed es como debe ser?\n\nEs que ya estamos acostumbrados al veh\u00edculo poco limpio, m\u00fasica alta, el\nconductor o los pasajeros gritando porque nadie lo oye con la m\u00fasica\naltisonante, muchas veces casi no se puede abordar por la cantidad de viajeros\nde pie (algo se\u00f1alado como falta al reglamento que dio inicio a la\ncooperativa), la competencia por ganar pasajeros y otras faltas que no vale\nse\u00f1alar ahora. Evidentemente todo co\u00admienza bien hasta que empezamos a entrar\nen el desorden que todos vemos y conocemos, pero no identificamos como\nin\u00addisciplina social.\n\nLos viajeros de pie, que significa exceso de peso para dicho veh\u00edculo, nos\ntrae por consecuencia que durar\u00e1 poco ese transporte y el propio chofer ser\u00e1\nel primer perjudicado porque no tendr\u00e1 otro para trabajar y su salario va al\npiso. Al parecer no hay mucha exigencia en la v\u00eda por parte de la Inspecci\u00f3n\nEstatal con el exceso de pasaje. Soy de la opini\u00f3n que el chofer debe ser el\nmayor y mejor inspector de ese puesto de trabajo, porque es el primer\nperjudicado, de no ser as\u00ed se nos acaba el veh\u00edculo, lo que significa uno\nmenos sirviendo a la poblaci\u00f3n.\n\nAl conductor de marras y a todos los que cumplen con su deber, llegue el\nreconocimiento de muchos pasajeros incluyendo a es\u00adte lector.\n\nErnesto Rodr\u00edguez Rivera  \nMay\u00eda Rodr\u00edguez no. 708 apto 2  \n/ Cuervo y Ave. Ap\u00f3stoles  \nLos Pinos. Arroyo Naranjo. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-06-27/necesario-reconocimiento-publico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-06-27", "comments": ["Hemos llegado a un momento en que lo que debe ser  normal por ley y compromiso en la prestaci\u00f3n de un servicio, lo encontremos sobrenatural, no obstante vale la pena seguir el ejemplo de esta cooperativa. Arriba Cuba!!!\nSaludos. ", "\u00bfReconocimiento  P\u00fablico?\nConfieso que me re\u00ed mucho con la participaci\u00f3n del compa\u00f1ero  Ernesto Rodr\u00edguez sobre el transporte p\u00fablico. Parece que Ernesto poco utiliza las Cooperativas y menos el  transporte.\nYo vivo en Playa y desde que se instauraron las cooperativas (y no poder ir de pie ) hace m\u00e1s de tres meses que nuca logro que la cooperativa se detenga .El resto del transporte es lo mismo. Pasan y pasan \u00f3mnibus de diferentes sectores sin recoger pasaje y vac\u00edos. He estado m\u00e1s de una hora esperando la 179 para ir a La copa .Es muy dif\u00edcil cumplir con el deber cuando el tema fundamental es la falta de \u00f3mnibus y coordinaciones con los otros \u00f3mnibus que pasan vac\u00edos. El d\u00eda de la hora esperando para ir a La Copa pasaron 3 de turismo ruteros vac\u00edos, sin m\u00fasica alta y con camisas blancas los choferes. En atuendo de playa los turistas... \nCreo que es muy pronto para felicitar a nadie de transporte ni a ninguna cooperativa por sus resultados. \n\n"]}