{"title": "Contesta Sanidad Vegetal  la carta Las frutas frente a  \u00bfqu\u00edmicos o genocidas?", "body": "\n\nEl uso de maduradores qu\u00edmicos se emplea para el tratamiento a las plantas a\nfin de conducir el proceso de maduraci\u00f3n inducido naturalmente por estas. No\nest\u00e1 autorizado para ser aplicado directamente a las frutas.\n\nLos productos agroqu\u00edmicos existentes son importados por nuestro pa\u00eds para uso\nagr\u00edcola, uso veterinario e higiene ambiental en campa\u00f1as de salud, los mismos\npasan por un periodo de evaluaci\u00f3n en el cual se investigan sus aspectos\nqu\u00edmicos, f\u00edsicos y toxicol\u00f3gicos, por laboratorios especializados, con un\nnivel cient\u00edfico reconocido y acreditados internacionalmente. Por lo que no es\nnocivo para la salud humana cuando es usado en las plantas.\n\nLos vendedores o comercializadores de frutos que utilizan alg\u00fan producto\nqu\u00edmico como madurador, desconocen que cuando el fruto no tiene la madurez\nfisiol\u00f3gica, la inducci\u00f3n de es\u00adte proceso directo al fruto, solo conlleva a\nla desverdizaci\u00f3n del mis\u00admo provoc\u00e1ndole un as\u00adpec\u00adto y sabor desagradable y\nviolan lo es\u00adtable\u00adcido en la Lista Oficial de Plaguicidas autorizados a\naplicar de acuer\u00addo con el cultivo para el que fue registrado.\n\nGilberto D\u00edaz L\u00f3pez  \nDirector General Centro Nacional  \nde Sanidad Vegetal  \nMinisterio de la Agricultura\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-30/contesta-sanidad-vegetal-la-carta-las-frutas-frente-a-quimicos-o-genocidas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-19/las-frutas-frente-a-quimicos-o-genocidas", "is_response": true, "date": "2015-01-30", "comments": ["Empiezen a enviar a prision a todos estos irresponsables, que estan jugando con nuestra salud. ", "Luego de haber sido tratado este asunto de lo maduradores  vertidos sobre frutas que despues son ingeridas por la poblacion, a riesgo de sus vidas, menos mal alguien responde. Lo preocupante ahora no es ya la busqueda de una respuesta, sino quien pone coto, quien detiene, quien dice stop, quien dice parar con el asesinato (legal?) y porque legal?. Simplemente porque ello se produce ante ojos complacientes de las autoridades sanitarias, fitosanitarias, inspectores, jefes de agromercados y todo ese entarimado de personalidades con responsabiidad jurididica, que no hacen nada. A partir de ahora que haran todos?. Porque no hay que tener vista de aguila, ni ser entendido para darse cuenta cuando un producto presentado para el consumo en los agros se ve madurado forzado por la accion quimica. Yo espero, pero a su vez de nuncio publicamente que se detenga a estos asesinos potenciales, de una vez y por todas.", "Bueno ya eso lo sabiamos. La denuncia del lector fue clara- \u00bfY, que vamos a hacer con el problema? Eso no lo dice la respuesta \u00bfQuien le pone el cascabel al gato? O seguimos en las mismas?", "Ya con anterioridad se habia dado la explicacion del uso de los maduradores, pero lo que nos procupa es como llegan estos productos a manos de los vendedores y quien es el encargado de controlar la calidad de los productos que se ofertan en los puntos de vente, que papel hace el inspector y hasta cuandop van permitir esto, al final nosotros somos los mas perjudicados", "Soy Ingeniero Agr\u00f3nomo y ser social y con preocupaci\u00f3n veo como se incrementan d\u00eda a d\u00eda las muertes por c\u00e1ncer y muchos no entendidos se preguntan por qu\u00e9 esto y lo achacan a muchas cosas, menos a lo que muchas veces ocurre delante de nuestros ojos y por desconocimiento en algunos casos, por negligencia en otros, por insensatez y mil causas m\u00e1s se dejan pasar. Puedo citar varias razones ahora mismo para que reflexionemos:\n1-empleo desmesurado de fertilizantes qu\u00edmicos\n2-empleo de pesticidas de todo tipo (insecticidas, fungicidas como los m\u00e1s frecuentes) sin tener en cuenta reglas para su manipulaci\u00f3n\n3-consumo de productos del agro originados por la venta de frutos con residuales de pesticidas por no respetarse criterios t\u00e9cnicos de residualidad\n4-empleo de envases pl\u00e1sticos que fueron contentivos de qu\u00edmicos para almacenar alimentos (leche, refresco) o agua. En las cavidades microsc\u00f3picas del pl\u00e1stico permanecen trazas de esos qu\u00edmicos por a\u00f1os y pasan al alimentio y de ah\u00ed al torrente sangu\u00edneo. La leche es excelente para eso.\n5-consumo de frutos fisiol\u00f3gicamente inmaduros debido al empleo de qu\u00edmicos.\ny muchos m\u00e1s que ameritan un trabajo investigativo necesario a divulgarse con todos los hierros (prensa escrita, radial, televisiva, cine documental entre otras) y con el que puede ense\u00f1arles a la poblaci\u00f3n la relaci\u00f3n estrecha entre qu\u00edmicos mal empleados y c\u00e1ncer\nGracias por leerme"], "original_letter_info": {"title": "Las frutas frente a  \u00bfqu\u00edmicos o genocidas?", "body": "\n\nHace ya alg\u00fan tiempo que el uso de los pro\u00adductos qu\u00edmicos para madurar las\nfrutas vienen siendo preocupaci\u00f3n de un gran n\u00fa\u00admero de ciudadanos. Esta\npr\u00e1ctica se ha ge\u00adneralizado y junto a ella los \u00edndices de in\u00adcre\u00admento del\nc\u00e1ncer y otras enfermedades.\n\nDesconozco si existen estudios cient\u00edficos del da\u00f1o que pueda estar causando\nesta pr\u00e1ctica y abogo porque, si est\u00e1n hechos, se den a la publicidad y si no\nlos hay exhorto a que se prioricen. Lo que si s\u00e9 es que el uso de estos\nqu\u00edmicos cambia el sabor a las frutas y ya he optado por comprarlas verdes.\n\nEl comentario ante la posibilidad de que sea da\u00f1ino es alto y por experiencia\ns\u00e9 que a muchos aprendices de capitalistas no les im\u00adporta el da\u00f1o a la\npoblaci\u00f3n. Para ellos lo \u00fanico que cuenta es obtener m\u00e1s y m\u00e1s dinero. De\ndemostrar los estudios que esta pr\u00e1ctica es da\u00f1ina exhorto a que la ley se\naplique con toda rigurosidad.\n\nJulio J. Cubr\u00eda Peregrino\n\nCalle 21 No. 405 altos  \nVedado. Plaza de la Revoluci\u00f3n La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-19/las-frutas-frente-a-quimicos-o-genocidas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-09-19", "comments": ["\u00bfPor qu\u00e9 el evento que esta sesionando sobre inocuidad de los alimentos no se ha pronunciado al respecto? O es que para ellos esto no es un problema?", "Es increible que una preocupacion generalizada de la poblacion desde hace mucho tiempo, siga sin respuesta del MINSAP.  Es o no perjudicial para la salud esta practica?", "Por doquier se ven estantes con frutas maduras en nuestra Habana, ya no las compro por temor a que esten maduradas con determinado producto quimico. No hay ninguna garantia que esto no suceda. Porque no se llevan estas a los laboratorios que tenemos en el pais y de detectarse alguna violacion se ponga una multa al culpable tan grande que no pueda seguir con el negocito enriquecedor. Que alguien me diga si es tan dificil cuidar la salud que despues tanto cuesta tratar y recuperar. Si es que se recupera. ", "Puede ser como bien dicen ustedes, que esta no sea una preocupacion para el MINSAP; pero para la mayoria de la poblacion si lo es, este es un problema generalizado, desde hace bastante tiempo; comentado y criticado hasta la saciedad,; pero los organismos responsables han dado la callada por respuesta.\n\u00bfhasta cuando?", "Hay muchas evidencias cientificas epuestos en diversos articulos nacionales e internacionales que demuestran que muchos maduradores artificiales de frutas son cancerigenos. El MINSAP tiene toda esa informacion."]}}