{"title": "Explica TRD Caribe razones  de la distribuci\u00f3n irregular  de cajas decodificadoras  para la TV digital", "body": "\n\nDando respuesta a la carta, publicada el 29 de mayo, enviada por la compa\u00f1era\nAna Echeverr\u00eda Vald\u00e9s, debemos se\u00f1alar al respecto que las cajas\ndecodificadoras fueron recogidas con transporte de la Divisi\u00f3n Artemisa de TRD\nCaribe el d\u00eda 4 de mayo en la F\u00e1brica de la Empresa Electr\u00f3nica (Gedeme), sita\nen el reparto 1ro. de Mayo, Boyeros, con un conduce de carga con destino al\nalmac\u00e9n territorial de Copextel en Artemisa, ubicado en el municipio de San\nAntonio de los Ba\u00f1os, lugar donde se elaboran los documentos primarios para\nrealizar la entrega en los almacenes de TRD.\n\nComo la carga se hizo directa de la f\u00e1brica, se emitieron los documentos\ncorrespondientes para su traslado en espera de la factura al siguiente d\u00eda, lo\ncual no fue posible debido a que las afectaciones climatol\u00f3gicas ocurridas en\nLa Habana a finales del mes de abril originaron fallas t\u00e9cnicas en los\nsistemas de comunicaci\u00f3n inal\u00e1mbrica que impidi\u00f3 durante va\u00adrios d\u00edas culminar\neste proceso.\n\nSe distribuyeron a las unidades comerciales del territorio a partir del d\u00eda 5,\nteniendo en cuenta que la factura llegar\u00eda el propio d\u00eda. Ante la\nimposibilidad de una r\u00e1pida soluci\u00f3n en este sentido, la direcci\u00f3n de TRD\nDivisi\u00f3n Ar\u00adtemisa, decidi\u00f3 recoger todas las cajas decodificadoras y\nconcentrarlas, hasta tanto se tuviera la factura. Concluido este proceso que\ntard\u00f3 ocho d\u00edas, se distribuyeron nuevamente con la factura correspondiente a\ntodas las entidades, para iniciar el proceso de venta.\n\nDebemos se\u00f1alar que el proceso de coordinaci\u00f3n de carga directa era entre las\nDivisiones TRD Caribe y Copextel en Artemisa se ha ejecutado en otras\nocasiones para disminuir el tiempo de entrega de los productos sin que hasta\nla fecha hayan ocurrido afectaciones.  \nReconociendo las molestias ocasionadas a nuestros clientes, que son nuestra\nprincipal raz\u00f3n, ofrecemos nuestras disculpas y el compromiso que en lo\nadelante continuaremos trabajando para optimizar nuestro trabajo.\n\nAtentamente,\n\nArlivie Agulla Cabrera  \nDirectora Adjunta  \nDivisi\u00f3n Artemisa  \nTRD Caribe\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-12/explica-trd-caribe-razones-de-la-distribucion-irregular-de-cajas-decodificadoras-para-la-tv-digital", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-29/y-la-caja-decodificadora-para-la-tv-digital", "is_response": true, "date": "2015-06-12", "comments": ["Las cajas viajeras, 8 dias para hacer una factura, doble gastos en transportaci\u00f3n, nada esto parece salido del Bobo que esta a la entrada de San Antonio de los Ba\u00f1os", "Muy buena la respuesta ofrecida por la Compa\u00f1era Arlivie Agulla Cabrera, Directora Adjunta de la Divisi\u00f3n Artemisa TRD Caribe, pero me pregunto si as\u00ed de esta forma no se est\u00e1 violando todo lo establacido en los controles para las cargas y descargas de mercanc\u00eda, tengo entendido que para que la misma pueda ser recibida debe ir ya con la factura original de la cual el dpto de operaciones de la base de almacenes de la Divisi\u00f3n TRD Artemisa debe generar una factura ciega para hacer adecuado recibo de la mercancia, espero se revise esto porque de Buenas Intenciones est\u00e1 Empedrado el Camino del Infierno y despues le corresponde asumir a Liborio", "Alerto sobre el contro, de los recursos hasta su destino final. Este desaguizado de las cajas descodificadoras de Artemisa pudiera propiciar su desvio al mercado subterraneo.", "Por personas y burocracias como estas, es que este pa\u00eds no se acaba de desarrollar ", "Mi modesto conocimiento me dice que cometieron una violaci\u00f3n grave. Ninguna mercanc\u00eda puede circular sin su factura. Espero que se tomen las medidas con los que autorizaron esta violaci\u00f3n. "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfY la caja decodificadora  para la TV digital?", "body": "\n\nLo que pasa en Bauta. El mi\u00e9rcoles 6 de ma\u00adyo llega a nuestro municipio en\nhoras de la ma\u00ad\u00f1ana a la tienda La Nueva (TRD) un ca\u00admi\u00f3n con cajas\ndecodificadoras para la TV di\u00adgital, las cuales son trasladadas a otra tienda\nde la ca\u00addena TRD, La Peque\u00f1a, por tener problemas con la factura de\ntransferencia.\n\nEl pueblo al enterarse empez\u00f3 a hacer cola en dicha tienda todos los d\u00edas,\nrecibiendo excusas por parte de los dependientes de la tienda; que si el\nservidor de Copextel estaba roto, que si hoy, que si ma\u00f1ana y en definitiva\ndespu\u00e9s de una semana de tener en el almac\u00e9n dicha mercan\u00adc\u00eda sin facturas ni\ntransferencias la retiran supuestamente para la Divisi\u00f3n en el municipio de\nGuanajay, hasta resolver el problema.\n\nEntonces, como siempre, el pueblo es el afectado y se queda sin nada. \u00bfNo se\nest\u00e1 luchando contra las ilegalidades? \u00bfC\u00f3mo se explica que salga una\nmercanc\u00eda de los almacenes y ser recibida en una tienda TRD sin papeles y\nadem\u00e1s tenerla por espacio de una semana trajinando al pueblo para despu\u00e9s\nre\u00adti\u00adrarla?\n\n\u00bfD\u00f3nde se quedaron los papeles de dicha mercanc\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 no se averigua\neste caso?\n\nAna Echeverr\u00eda Vald\u00e9s  \nCalle 136 No. 23310 e/ 233 y 233\u00aa La Cubalina. Bauta.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-29/y-la-caja-decodificadora-para-la-tv-digital", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-29", "comments": ["Porque si se averigua saldran por el techo mucha gente. Ademas porque si se hace lo que hay que hacer tienen que trabajar y exigir mas lo que tienen que hacerlo y esto al parecer ni les interesa y en algunos casos hasta les conviene que exista este relajo, este desirden y asi pueda la impunidad seguir pavoneandose ante los ojos de ellos", "Es verdad lo que manifiesta Lagardere, que salen muchas personas por el techo, ya que se violaron todos los procedimientos establecidos, ejemplo, trasladar una mercanc\u00eda sin documento de un almac\u00e9n a otro, almeno debi\u00f3 existir un conduce que amparara el producto y en un plazo no mayor de 72 hrs traer el documento oficial, factura, por lo que existen grandes violaciones y se nota un descontrol total y faltas graves de indisciplina que dejan mucho que desear.", "Ana tiene toda la raz\u00f3n del mundo. El pueblo es el afectado", "aqui llueven las violaciones, y no veo algunas cosas claras a partir de la explicaci\u00f3n que se da en el escrito. primero como es posible que salga una mercancia sin documentos, como es posible que un transportista acepte el raslado sin documentos, como es posible que un almacenero reciba una mercancia sin documentos, me parece que algo no esta bien, o la historia no est\u00e1 completa. segun los procedimientos establecidos por el MINCIN los llamados conduces no son un documento v\u00e1lido, por lo que el traslado solo ser\u00eda a trav\u00e9s de una factura, si la factura tenia alg\u00fan error, esto podr\u00eda tener soluci\u00f3n con el proveedor o no se aceptar\u00eda la mercanc\u00eda por el almac\u00e9n receptor, creo que no est\u00e1 claro el tema...", "Ana, Aplaudo su decisi\u00f3n de realizar esta queja, de alguna forma tenemos que enfrentar todos estas ilegalidades que ocurren diariamente, todos esta claro, mercancia sin documentos, (FAVORITISMO); t\u00fa me resuelves, yo te resuelvo. Esto da lugar a que la gerencia de la tienda no se vea obligado a sacar el producto a la venta y lo utlice para resolver compromisos con los propios dependientes y otras amistades y quien sabe si a otros dirigentes que ma\u00f1ana le pueden resolver un problema a \u00e9l.\nCosas como esta hay que denunciarlas, lo que se publica por los medios de prensa crea p\u00e1nico en los responsables y los obliga a hacer las cosas mejor para proteger su puesto de trabajo. \u00bfCu\u00e1ntas cosas como estas o peores estan sucediendo en las TRD, PANAMERICANAS, CARACOL,etc.?, as\u00ed tenemos que ayudar a la direcci\u00f3n del pais a solucionar las ilegalidades.... !NO PODEMOS QUEDARNOS CALLADOS!"]}}