{"title": "\u00bfQu\u00edmicos o genocidas?", "body": "\n\nDe nuevo sale en Granma lo re\u00adlativo a los maduradores qu\u00edmicos. No es la\nprimera vez que escribo al respecto ni que aparece este deli\u00adcado asunto y \u201cla\nvida sigue igual\u201d.\n\nEn la edici\u00f3n del 30 de enero del presente el compa\u00f1ero Gilberto D\u00edaz, con la\nautoridad y conocimiento que posee al frente de Sa\u00adnidad Ve\u00adgetal, reitera la\nviolaci\u00f3n que se contin\u00faa cometiendo al em\u00adplearlos ina\u00addecu\u00ada\u00addamente en\n\u201cma\u00addurar\u201d los frutos.\n\nEn una edici\u00f3n del peri\u00f3\u00addico Gran\u00adma de junio del 2013, dos compa\u00f1eras\nperiodistas escribieron un extenso y pormenorizado art\u00edculo al respecto y en\nel centro de la hoja apareci\u00f3 un recuadro de la Fiscal\u00eda Ge\u00adneral de la\nRep\u00fablica se\u00ad\u00f1alando que el hecho constituye un delito y en la actualidad no\nsolo en las carretillas sino tambi\u00e9n en los agros \u201csupuestamente\u201d estatales\nco\u00ad\u00admo el de calle 9 y D en el Vedado, por citar uno, el 29 de enero\npresenciamos que esta pr\u00e1c\u00adtica se mantiene en pl\u00e1tanos fru\u00adtas que\nevidentemente estaban tiernos y hab\u00edan sido \u201cdesverdizados\u201d.\n\nLa pregunta: \u00bfa qu\u00e9 organismo corresponde decomisar estos productos y/o\nimponer las multas correspondientes, y al igual investigar y castigar a\nquienes desv\u00edan y co\u00admercializan el producto qu\u00edmico que se adquiere con otro\nfin como bien explica el compa\u00f1ero de Sa\u00adnidad Vegetal?\n\nMois\u00e9s Hern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez  \nL\u00ednea, 854 apto. 14 e/ 47 y 6. Plaza de la Revoluci\u00f3n. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-20/quimicos-o-genocidas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-20", "comments": ["Llueve sobre mojado, basta con decomisar un d\u00eda los productos con tratamiento qu\u00edmico y ponerlo en el noticiero, les aseguro que se acaba el problema.", "Mas de lo mismo, todavia no aparece una coletilla del organo oficial Granma donde cuestione esto, cada dia nos vamos acostumbrando a situaciones como estas que persisten, donde esta el flamante Ministerio de la Agricultura( con una sede de no se cuantos pisos y aires acondicionados) sin pronunciarse, barbaridades como estas que atentan contra la salud del cubano seguiran campeando por sus respeto.", "No solo los qu\u00edmicos usados en la maduraci\u00f3n  deben   mecer  la atenci\u00f3n  , tambi\u00e9n el uso de polvos en la conservaci\u00f3n de granos como el frijol , ya que es frecuente su conservaci\u00f3n con Metil Parati\u00f3n 18% \nCreo que la Direccion de Sanidad Vegetal debe  hacer  alguna propaganda de bien publico sobre  el uso indebido de estos quimicales \n", "Con los alimentos no se juega. La alimentaci\u00f3n es Salud. Hoy en d\u00eda se vende FITOMAS - E un producto que  acelera la maduraci\u00f3n de la ca\u00f1a. Posiblemente otras cosechas. Ayer compr\u00e9 un pomo de aceite caduco seg\u00fan su fecha de vencimiento. Hay que tomar conciencia sobre ello. Hablamos de c\u00e1ncer y todav\u00eda usamos asbesto en techos y tanques de agua; seguimos usando el mercurio en los term\u00f3metros y esfigmoman\u00f3metro; y dejamos que los motores de combusti\u00f3n interna nos llenen los pulmones de holl\u00edn, COV y \u00f3xidos de azufre.", "No solo los qu\u00edmicos usados en la maduraci\u00f3n  deben   mecer  la atenci\u00f3n  , tambi\u00e9n el uso de polvos en la conservaci\u00f3n de granos como el frijol , ya que es frecuente su conservaci\u00f3n con Metil Parati\u00f3n 18% \nCreo que la Direcci\u00f3n de Sanidad Vegetal debe  hacer  alguna campa\u00f1a  de bien publico sobre  el uso indebido de estos quimicales \n"]}