{"title": "Afectaciones el\u00e9ctricas en mercado de La Lisa", "body": "\n\n\u00bfAlguien concibe que un mercado que atiende a varios cientos \u2014o quiz\u00e1 m\u00e1s de\nmil\u2014 de personas de varias circunscripciones pueda permanecer alrededor de 20\nd\u00edas sin electricidad? Pues eso ha sucedido con el mercado de 152 y 83, en el\nmunicipio de La Lisa.\n\nPersonalmente, a los 13 d\u00edas de estar ocurriendo esta anormalidad \u2014por darle\nun calificativo\u2014 me present\u00e9 en el Poder Popular del municipio, donde me\natendi\u00f3 una compa\u00f1era que atiende la actividad de comercio, a la cual expuse\nmi inquietud. No lo hab\u00eda hecho antes por encontrarme ingresado atendi\u00e9ndome\nun problema de salud. La compa\u00f1era me puso al habla a su vez con la compa\u00f1era\nEmma, que dirige la actividad de comercio. Me explic\u00f3 que ya conoc\u00eda la\nsituaci\u00f3n y que adem\u00e1s a ella hab\u00eda llegado esta inquietud por estados de\nopini\u00f3n recibidos en el Partido.\n\nLa compa\u00f1era me atendi\u00f3 bien, escuch\u00f3 mi preocupaci\u00f3n, me dio las\nexplicaciones de lo que suced\u00eda, y pr\u00e1cticamente me dio a entender que estaba\natada de pies y manos, pues esta situaci\u00f3n la hab\u00eda comunicado a su Empresa en\nla pro\u00advincia y a la OBE (Empresa El\u00e9ctrica) y que no pod\u00edan asignarle m\u00e1s\nelectricidad al centro (y a otros 11 que estaban en la misma situaci\u00f3n en el\nmunicipio), pues se hab\u00edan sobregirado en el consumo. La compa\u00f1era Emma me\ndijo que visitar\u00eda el centro y continuar\u00eda las gestiones.\n\nEsta inquietud tambi\u00e9n la plante\u00e9 a la compa\u00f1era Gladys en el municipio del\nPartido, al d\u00eda siguiente de haberlo hecho en el Poder Popular.\n\nA casi una semana de aquella visita, a\u00fan el mercado no ten\u00eda electricidad. Es\nnecesario aclarar que dicho mercado tiene una deficiente iluminaci\u00f3n, que hace\nque quienes trabajen all\u00ed lo hagan, en esta situaci\u00f3n, en condiciones\nanormales. A ello se une que nos preguntamos d\u00f3nde pueden guardar los\nproductos c\u00e1rnicos y otros que requieren de refrigeraci\u00f3n.\n\nAsimismo, me pregunto si esta situaci\u00f3n \u2014a mi entender grave por las\nafectaciones a la poblaci\u00f3n\u2014 no pudo tener otra soluci\u00f3n m\u00e1s expedita y menos\nburocr\u00e1tica.\n\nSi el mercado (o los mercados) se sobregiraron en el consumo, \u00bfno hubiera sido\nm\u00e1s constructivo analizar la causa del sobregiro? \u00bfEstar\u00e1 el nivel de consumo\nasignado en correspondencia con el consumo de los equipos de refrigeraci\u00f3n u\notros del centro? \u00bfNo era posible haber compatibilizado esto?  \nCuando caminamos por algunas calles y avenidas vemos luces del alumbrado\np\u00fablico encendidas cuando el \u201csol raja las piedras\u201d y esa situaci\u00f3n persiste a\nla vista de todos en momentos en que se convoca a la poblaci\u00f3n al ahorro de\nelectricidad, agua y otros. \u00bfEs ese gasto menor que el que pueda ocurrir en un\nmercado? \u00bfPor qu\u00e9 se adopta la medida de retirar la electricidad al mercado y\nno al alumbrado p\u00fablico?  \nNo creo que tenga necesidad de referirme al negativo estado de opini\u00f3n que\nesto ha generado en la poblaci\u00f3n de mi \u00e1rea de residencia.\n\nNo s\u00e9 si al momento de escribir esta preocupaci\u00f3n se haya resuelto el\nproblema. Aunque as\u00ed sea, me preocupa, m\u00e1s que todo, que vuelva a producirse.\nNo lo dudo si se contin\u00faa dando el mismo tratamiento al problema.\n\nConsidero que esto debe llevar un an\u00e1lisis por las partes en evitaci\u00f3n de\nrepeticiones si no se resuelve el problema que origina estos sobreconsumos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-23/afectaciones-electricas-en-mercado-de-la-lisa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-10-23", "comments": ["As\u00ed mismo est\u00e1 el Mercado de 26 y  41 en Nuevo Vedado"]}