{"title": "Informan sobre la licencia de conducci\u00f3n  y otros tr\u00e1mites en Mayabeque", "body": "\n\nNos remitimos a ustedes con la intenci\u00f3n de dar respuesta a la carta formulada\npor el ciudadano Jorge M\u00e9ndez Llanes el pasado 27 de febrero con relaci\u00f3n a\nlos horarios de la Escuela de Conducci\u00f3n Vial en el municipio de Quivic\u00e1n,\nadem\u00e1s de informar sobre la ac\u00adtividad de tr\u00e1mites en nuestra provincia de\nMayabeque, y que esta sea v\u00e1lida en sentido ge\u00adneral para los lectores de su\nsecci\u00f3n.\n\nEl \u00f3rgano de tr\u00e1mites en la provincia de Ma\u00adyabeque ha desplegado en todos los\nmunicipios los diferentes tr\u00e1mites que se brindan en nuestras unidades, los\nrelativos a documentos de Identidad, Inmigraci\u00f3n y Extran\u00adjer\u00eda, Registro de\nVeh\u00edculos y Licencia de Con\u00adducci\u00f3n, agrup\u00e1ndose fundamentalmente en los\nmunicipios de San Jos\u00e9 de las Lajas (cabecera provincial), G\u00fcines, Santa Cruz\ndel Norte y recientemente el municipio de Quivic\u00e1n; en el resto de los\nmunicipios se brindan tambi\u00e9n estos tr\u00e1mites para los certifico, duplicados\ny/o renovaci\u00f3n de la licencia de conducci\u00f3n, ob\u00adtenci\u00f3n y pr\u00f3rrogas de\npasaporte, extranjer\u00eda, adem\u00e1s de los relativos a documentos de identidad.\n\nEl promovente manifiesta en su carta y ci\u00adto: Con las nuevas leyes ahora,\nantes de poder realizar el examen te\u00f3rico hay que pasar la escuela de\nconducci\u00f3n. Fin de la cita. Es im\u00adportante aclarar que a partir de la entrada\nen vigor de la Ley 109 C\u00f3digo de Seguridad Vial el 1ro. de agosto del 2010 se\nestablece la disposici\u00f3n de pasar el curso de Educaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n\npreviamente a la obtenci\u00f3n de la licencia de conducci\u00f3n, por lo que no\nconstituye una decisi\u00f3n reciente.\n\nEn nuestras unidades de tr\u00e1mites municipales se brinda informaci\u00f3n sobre la\ndirecci\u00f3n de las aulas, horario, y caracter\u00edsticas de los cursos que se\nimparten por los instructores de esta actividad, no realiz\u00e1ndose ning\u00fan tipo\nde tr\u00e1mite relativo a estos cursos (inscripciones, ex\u00e1menes u otro servicio\nque presten la Es\u00adcuela de Educaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n en la provincia).\n\nEn las unidades de tr\u00e1mites de la provincia de Mayabeque se presta servicio de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en los horarios de lunes y mi\u00e9rcoles desde las 08.00\nhasta las 19.00 horas, martes y viernes desde las 08.00 a las 17.00 horas, los\njueves y s\u00e1bados de 08.00 hasta las 12.00 horas, logrando acercar los tr\u00e1mites\na la poblaci\u00f3n en los d\u00edas y horas que resulten m\u00e1s beneficiosos para los\ninteresados.\n\nSin m\u00e1s, revolucionariamente,\n\nMayor Vladimir Espinosa Mesa  \nJefe del \u00d3rgano Provincial de Tr\u00e1mites Ministerio del Interior Mayabeque\n\nCOLETILLA  \nEvidentemente es la Escuela de Educaci\u00f3n Vial y Conducci\u00f3n de la provincia de\nMa\u00adya\u00adbeque la que deber\u00eda responder a Jorge M\u00e9n\u00addez Llanes, pues por lo que\ndice en su carta: Cuando me persono a las oficinas (de tr\u00e1mites) de mi\nmunicipio a inscribirme me dicen que (la Escuela) es de 2:00 p.m. a 4:00 p.m.,\ny se afirma en esta respuesta: En nuestras unidades de tr\u00e1mites municipales se\nbrinda informaci\u00f3n so\u00adbre la direcci\u00f3n de las aulas, horario, y\ncaracter\u00edsticas de los cursos que se imparten por los ins\u00adtructores de esta\nactividad, no realiz\u00e1ndo\u00adse ning\u00fan tipo de tr\u00e1mite relativo a estos cursos\n(inscripciones, ex\u00e1menes u otro servicio que presten la Escuela de Educaci\u00f3n\nVial y Con\u00adduc\u00adci\u00f3n en la provincia). Queda claro que en la oficina le\nre\u00adfirieron los horarios del centro educacional, que como plantea el propio\nJorge, es\u00adt\u00e1n re\u00f1idos con las jornadas escolares y laborales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-20/informan-sobre-la-licencia-de-conduccion-y-otros-tramites-en-mayabeque", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-27/vicisitudes-para-obtener-la-licencia-de-conduccion", "is_response": true, "date": "2015-03-20", "comments": ["Quisiera saber si un ciudadano vence el curso en una provincia y se muda para otra el curso de una es validos en la otra! Pregunto esto porque mi hermano paso el curso en las tunas y aca en Moa le dice el personal de tramites de licencia de conduccion que no vale el curso en Moa.Saludos.", "Soy cubano y tengo todos los permisos de conducir en Cuba. Se me vence en junio de este a\u00f1o. Vivo en Espa\u00f1a y quisiera saber si puedo tener alguna pr\u00f3rroga. Saludos fraternal.", "Mi licencia de conducci\u00f3n ten\u00eda fecha de vencimiento en Novienbre 2019, no especifica d\u00eda del mes, fui a tr\u00e1nsito para renovarla, el 10 de febrero y me dijeron que ya habi\u00e1 vencido, mi duda es, que si tengo 90 d\u00edas despu\u00e9s de la fecha de vencimiento dentro del per\u00edodo de renovaci\u00f3n\u00bf porque el 10 d febrero ya estaba vencida?\nGracias", "Soy natural de quivican, Puedo realizar en melena del sur los tramites para renovar mi licencia de conduccion?", "Quiera saber por que las personas que pasaron el curso de la licencia de conducci\u00f3n uno d\u00edas antes de la covid que cerrar\u00e1n todo ahora no pueden realizar su examen te\u00f3rico tienen que pasar el curso otra vez me dicen que el curso dura un a\u00f1o pero fue el tiempo de covid que no estaban trabajando"], "original_letter_info": {"title": "Vicisitudes para obtener la licencia de conducci\u00f3n", "body": "\n\nCurso el sexto a\u00f1o de la carrera de Medicina en la Facultad de Ciencias\nM\u00e9dicas de Mayabeque. En d\u00edas re\u00adcientes me dispuse, ya que mi pa\u00addre cuenta\ncon un viejo Ford del a\u00f1o 1940, a adquirir la licencia de conducci\u00f3n. Con las\nnuevas leyes ahora, antes de poder realizar el examen te\u00f3\u00adrico hay que pasar\nla escuela de conducci\u00f3n.  \nCuando me persono a las oficinas (de tr\u00e1mites) de mi municipio a inscribirme\nme dicen que es de 2:00 p.m. a 4:00 p.m., pregunto c\u00f3mo puede ser esto: \u00bflas\npersonas que trabajan no pueden obtener la licencia de conducci\u00f3n en nuestro\npa\u00eds, ese es solo un privilegio de los desempleados?, pregunt\u00e9, y en otros\nmunicipios como la cabecera provincial, San Jos\u00e9 de las Lajas es lo mismo, as\u00ed\ncomo en San Nicol\u00e1s de Bari.  \n  \nJorge M\u00e9ndez Llanes  \nCalle 80, No. 3330  \nentre 33 y 35.  \nLa Salud, Quivic\u00e1n.  \nMayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-27/vicisitudes-para-obtener-la-licencia-de-conduccion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-27", "comments": ["Vivo en el municipio Arroyo Naranjo hace 20 a\u00f1os  y desde ese momento hasta la fecha nunca he podido tener legal mi casa y ademas de eso al cabo de los 18 a\u00f1os la DMV de este municipio y mi vecina me han involucrado en un litigio que no tiene fin hasta la fecha Nesecito AYUDA POR FAVOR ", "Por qu\u00e9 el estado cobra 80 cuc por la escuela de conducci\u00f3n que adem\u00e1s es obligatoria? Quiero ense\u00f1ar a manejar a mi hijo pero no podr\u00e9. El precio de la escuela es prohibitivo para familias pobres.", "Manuel: Dirijase a Infanta esquina San Lazaro en la libreria Alma Mater. Acabo de terminar alli la escuela de conduccion por 260 CUP. Excelente profesora. Aprobe el teorico y ya estoy practicando con mi permiso de aprendizaje. Este precio tampoco es para pobre pero mas asequible. ", "Hola, me puedes decir como contactar a la profesora?Y sabes que horarios tiene?\nGracias", "mepuedes decir como se llama la profesora y como comunicarme con ella. gracias\n\n\n\n\n\n", "Seria bueno Granma se hicera eco de estas escuelas y publicara algun articulo que reconociera su trabajo. Saludos", "Yo fui hace casi dos a\u00f1os a la escuela de automovilismo que est\u00e1 en calzada en el Vedado, costaba como 40 pesos cubanos el curso te\u00f3rico y el pr\u00e1ctico como 150 cuc... cuando terminamos el te\u00f3rico me comunicaron que no hab\u00eda suficiente parque de veh\u00edculos por falta de piezas de repuesto, peeeeero, si yo ten\u00eda condiciones para dar 100 cuc m\u00e1s me pod\u00edan incluir entre los que comenzar\u00edan pronto las clases del pr\u00e1ctico... as\u00ed de ruda la historia... "]}}