{"title": "Explicaci\u00f3n sobre la asignaci\u00f3n de tel\u00e9fonos en Mayabeque", "body": "\n\nDamos respuesta a la queja formulada por la compa\u00f1era Nancy Hern\u00e1ndez\nRodr\u00edguez, residente en calle 104 Edif. 9 apto. 9 e/ 43 y final, zona\nresidencial de Pastorita, municipio de San Jos\u00e9, dirigida al peri\u00f3dico Granma,\nrelacionada con la asignaci\u00f3n de servicios telef\u00f3nicos. En tal sentido le\ninformamos lo siguiente:\n\nLa Oficina de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la administraci\u00f3n provincial tramit\u00f3\nla queja para su investigaci\u00f3n con la administraci\u00f3n mu\u00adni\u00adcipal por ser esta\n\u00faltima la responsable del proceso de comercializaci\u00f3n, siendo los encargados\nde darle respuesta a la recurrente como establecen los procedimientos de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n.\n\nLa asignaci\u00f3n de servicios telef\u00f3nicos en el CAM San Jos\u00e9 de las Lajas\nfuncion\u00f3 a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n nombrada para estos fines por el jefe de la\nadministraci\u00f3n municipal, integrada por los si\u00adguientes cuadros: vicejefe,\njefe de la l\u00ednea in\u00adde\u00adpen\u00addiente de colaboraci\u00f3n, jefa de la l\u00ednea\nin\u00adde\u00adpendiente de inform\u00e1tica y co\u00admunicaciones y representantes de\nEdu\u00adca\u00adci\u00f3n y Salud (ambos por considerarse sectores priorizados). La misma\ndespu\u00e9s de recibir la convocatoria de Etecsa con la direcci\u00f3n de los\nterminales para los 90 usuarios que ser\u00edan beneficiados, divulg\u00f3 por los\nmedios de difusi\u00f3n masiva y en los lugares m\u00e1s concurridos por la poblaci\u00f3n de\nPastorita (mercado y farmacia del reparto) las disponibilidades que se\nofrec\u00edan. Se analiz\u00f3 el proceso de asignaci\u00f3n en la reuni\u00f3n del consejo\npopular Jamaica y se recogieron las 458 solicitudes por funcionarias del CAM.\nLa comisi\u00f3n trabaj\u00f3 con los representantes de los sectores los avales de los\ncentros de trabajo y se realizaron verificaciones de los solicitantes con los\nfactores de la comunidad.\n\nSe divulg\u00f3 un listado preliminar informando que una vez publicado se contaba\ncon 15 d\u00edas para brindar respuesta a las reclamaciones en la Oficina de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n. Se recibieron 83 reclamaciones las cuales es su\nmayor\u00eda no recibieron el servicio por no contar con disponibilidades t\u00e9cnicas\nen sus \u00e1reas de residencia. Destacar que en la direcci\u00f3n de la reclamante:\ncalle 104 Edif. 9 apto. 9 e/ 43 y final no se asign\u00f3 ninguna capacidad por\ndisponibilidad t\u00e9cnica. Culminado el proceso de reclamaciones y realizadas las\nsegundas verificaciones se divulg\u00f3 el listado final con las 90 capacidades,\ndonde fueron beneficiados 42 sectores de la poblaci\u00f3n priorizando Salud (10) y\nEducaci\u00f3n (11). Se organiz\u00f3 una nueva convocatoria con 30 nuevas facilidades\nque resolvi\u00f3 en su mayor\u00eda insatisfacciones del proceso anterior.  \nEn relaci\u00f3n al servicio especial que refiere la promovente, existen tres\nprocesos que son independientes a la comercializaci\u00f3n de servicios\ntelef\u00f3nicos: Casos excepcionales que est\u00e1n amparados por la Resoluci\u00f3n 251/13\ndictada por el Ministro de Comunicaciones, no procedente en esta ocasi\u00f3n por\nexistir un proceso de comercializaci\u00f3n de servicios telef\u00f3nicos. Programas\npriorizados. Y tras\u00adlados pendientes, que est\u00e1n en el sistema de Etecsa,\nsiendo decisi\u00f3n de este organismo la instalaci\u00f3n de este servicio antes,\ndurante o despu\u00e9s del proceso de comercializaci\u00f3n. En el caso de las dos\npersonas que refiere la reclamante pertenecen a programas priorizados de la\nUpec: Sixta Margarita Torres Ruiz y Alina Judith Arredondo Rodr\u00edguez,\nperiodistas de la emisora comunitaria Radio Camoa.\n\nExiste constancia en la Oficina de aten\u00adci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del CAM San Jos\u00e9\nde las respuestas con las firmas de los reclamantes atendidos para dar\nrespuesta a la no asignaci\u00f3n del servicio telef\u00f3nico. En el caso de la\npromovente, adem\u00e1s de la respuesta por la comisi\u00f3n de asignaci\u00f3n de tel\u00e9fonos\nexiste una visita al jefe de vigilancia del CDR por no encontrarse en su\ndomicilio la reclamante, notificaci\u00f3n que no fue recogida en dicha oficina por\nla misma, hasta el 14 de enero que concurri\u00f3 a la Oficina de atenci\u00f3n a la\npoblaci\u00f3n y all\u00ed recibi\u00f3 la respuesta oral y por escrito de los miembros de la\ncomisi\u00f3n de otorgamiento, disip\u00e1ndose todas las dudas e incomprensiones,\nmanifestando su conformidad con la respuesta, no obstante a su insatisfacci\u00f3n\npor no disponibilidad del servicio.\n\nSan Jos\u00e9 de las Lajas, en su condici\u00f3n de capital provincial ha sido\nbeneficiado con la asignaci\u00f3n de servicios telef\u00f3nicos, desde el 2011 a la\nfecha con siete comercializaciones que incluye 972 beneficiados.\n\nA pesar de estos logros existen personas con m\u00e9ritos y necesidades de\nlocalizaci\u00f3n profesional que no han podido ser beneficiados por no contar con\ncapacidades tecnol\u00f3gicas que se est\u00e1n supliendo paulatinamente en la medida de\nlas posibilidades.\n\nMar\u00eda Tomasa Mili\u00e1n Cabrera  \nJefa Secretar\u00eda  \nCAP Mayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-16/explicacion-sobre-la-asignacion-de-telefonos-en-mayabeque", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-09/problemas-con-la-asignacion-de-los-telefonos-en-mayabeque", "is_response": true, "date": "2015-07-16", "comments": ["Si esos es para el pueblo, pero cuando hay cualquier cosa, montan un puesto de mando con 18 tel\u00e9fonos sonando al mismo tiempo, y si no hay capacidades se hacen, me causan risas las respuestas y mucho mas la que da ETECSA. Si aqu\u00ed vieniera un americano o un extrajero muerto de hambre y monta un timbiriche de comunicaciones, seguro estoy que se hace millonario y ETECSA quiebra, lo que pasa es que hacen lo que le da la gana porque no tienen competencia", "Buenos d\u00edas.\nDesgraciadamente este problema de las asignaciones de tel\u00e9fonos, como muchas cosas m\u00e1s, no andan del todo bien ni se obra con justicia, y no solo en Mayabeque.\nEl que suscribe, Oscar Villar Barroso, vecino de en Ave: 21 Edificio: 601 Apto: 8 e/t 72 y 74. Reparto: \u201cRa\u00fal Hern\u00e1ndez Vidal\u201d. San Antonio de los Ba\u00f1os. Artemisa, lleva varios a\u00f1os haciendo solicitudes de servicio telef\u00f3nico y todav\u00eda no he recibido otra respuesta que no haya sido el mutis de las autoridades.\nEn junio del pasado a\u00f1o entregu\u00e9 una nueva solicitud al CAM de SAB, a la Jefa de Despacho del ex Presidente y paralelo a ello le solicit\u00e9 una entrevista a trav\u00e9s del \u00f3rgano de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, pero ni respuesta ni entrevista y las compa\u00f1eras que me atendieron siempre me dec\u00edan lo mismo que vengo escuchando desde hace a\u00f1os, no se est\u00e1n haciendo nuevas asignaciones y el Jefe, claro est\u00e1, siempre estaba ocupado, ora reunido, ora en la provincia, pero nunca estaba, ni en los d\u00edas en que ten\u00eda fijado atender a la poblaci\u00f3n y la entrada del CAM parec\u00eda el muro de los lamentos. \nDebo consignar, que en aquella ocasi\u00f3n hice acompa\u00f1ar mi solicitud de tel\u00e9fono de una carta de la Decana de mi facultad en la Universidad de las Ciencias Inform\u00e1ticas donde ella explicaba que el solicitante, es decir, yo, era Doctor en Ciencias y Profesor Titular y que me era necesario esa conexi\u00f3n para cuestiones de trabajo, igualmente el Presidente de la Asociaci\u00f3n de Combatientes del municipio le expresaba al Jefe del CAP en otra carta mi condici\u00f3n de miembro de esa organizaci\u00f3n, de mi condici\u00f3n de Combatiente Internacionalista y de ciudadano decente y al servicio de la patria, pero eso no fue suficiente y ni respuesta recib\u00ed de las autoridades municipales.\nPor ello, y por estar al tanto de que tanto el ex Presidente del CAM que no me atendi\u00f3, el ex Presidente de la AMPP y otro grupo de dirigentes y funcionarios del municipio estaban detenidos, a la espera de juicio, volv\u00ed a personarme en el CAM con una nueva solicitud, avalada nuevamente por el Decano de mi facultad donde se consigna nuevamente mi condici\u00f3n de Doctor en Ciencias, Profesor Titular y Cuadro de Direcci\u00f3n en la universidad. En esta ocasi\u00f3n se agrega que tengo derecho al servicio denominado \u201cADSL\u201d, un tipo de conexi\u00f3n a Internet que necesito para mi trabajo y que el Estado brinda a domicilio a este tipo de personal a trav\u00e9s del Ministerio de Educaci\u00f3n Superior (MES), para lo que es imprescindible tener servicio de telefon\u00eda fija, pero nuevamente la compa\u00f1era que me atendi\u00f3 me dijo que no se estaban haciendo nuevas instalaciones.\nCoincido con lo que se\u00f1ala \u201cwelner\u201d, de que \u201ccuando hace falta\u201d aparecen un mont\u00f3n de l\u00edneas, mientras tanto te dicen que no hay y no respetan para hacerlo ni mi grado cient\u00edfico, ni mi categor\u00eda docente, que es la m\u00e1s alta en la educaci\u00f3n superior ni mi condici\u00f3n de combatiente, sencillamente yo no existo para las autoridades, aun cuando desarrollo una intensa e importante actividad cient\u00edfica y acad\u00e9mica.\nNo debo concluir, sin embargo, si no le consigno algo que resulta determinante y que es de car\u00e1cter t\u00e9cnico y cosa que se esgrime reiteradamente para emitir cualquier negativa a instalar el servicio, lo digo porque la ex Secretaria del ex Jefe del CAM, la compa\u00f1era Mar\u00eda de Jes\u00fas, me lo coment\u00f3 en una de las tantas ocasiones en que me person\u00e9 en el CAM. Esto se relaciona con la capacidad para realizar instalaciones telef\u00f3nicas en mi edificio. Le puedo asegurar que la planta interior del municipio tiene capacidad que sobrepasa lo que se deja en reserva y la planta exterior tambi\u00e9n y por si fuera poco, junto a mi casa est\u00e1 el poste telef\u00f3nico con los terminales y no todos est\u00e1n ocupados, pero digo m\u00e1s, desde hace alg\u00fan tiempo de ese mismo poste fue desconectado el par que utilizaba la ex Primera Secretaria del PCC municipal, Rosa Odel\u00edn, de cuando viv\u00eda en mi edificio, cualquier otra cosa que se diga no ser\u00eda cierto.  \nEspero que este comentario se tome como una carta a la Direcci\u00f3n de Granma, se investigue y desde aqu\u00ed se contribuya a que las autoridades de SAB se sensibilicen con su personal docente.\nFraternalmente.\nDr. C. Oscar Juli\u00e1n Villar Barroso.\n", "Hace unos dias fui a el mercado de Carlos III, a un establecimiento peque\u00f1o que ETECSA tiene alli, donde laboran dos empleadas, a comprar un telefono de 21 CUC, porque el mio se rompi\u00f3. El telefono en cuestion tiene una pantallita donde se ve quien llama y le pregunte a la empleada que me atendio si tenia memoria, es decir, si al llegar del trabajo podia ver las llamadas recibidas en mi ausencia, surespuesta fue: NO SE. \u00bfComo es posible que quien venda un producto cualquiera no sepa lo que esta vendiendo? Ahi no termina el show. Le dije que por favor leyera en las instrucciones para saber si lo compraba o no. De mala gana busco el manual y despues de \"leerlo\", me lo entrego para que buscara yo el dato porque ella no lo veia. La pobre, tan joven y con tan poco talento. El dato saltaba a la vista. En fin.\nOtro detalle; estando alli entro un se\u00f1or a comprar algo y se dirigio a la otra empleada quien le indico a ese se\u00f1or que tenia que esperar porque lo que el pedia solo lo vendia la empleada que me atendia a mi y el se\u00f1or entendio, lo que no sabia que tenia que esperar afuera, como le dijo la compa\u00f1erita, con un humor de pocos amigos y con la misma se viro hacia mi y me reprendio porque yo no estaba parado correctamente frente a la mesa de quien me atendia y eso provocaba que el que llegara pensaba que esa empleada estaba sin atender a nadie. Ninguna de las dos empleadas saben, o por incultura o porque no se lo han ense\u00f1ado sus superiores, que lo mas imporrtante para su empresa es el cliente, el que va a comprar algo, porque de ahi sale,tambien, el dinero para sus salarios . Yo me preguntaba despues \u00bfestamos preparados para enfrentar unas relaciones con el enemigo? Si en Cuba, ma\u00f1ana, una empresa yanqui se establece y vende telefonos y da servicio telefonico \u00bfque sera de ETECSA? \u00bfAlguien con autoridad en este pais se ha preguntado eso? Tenemos al enemigo metido entre nosotros mismos y lo peor de todo es que resulta muy facil detectarlo, solo hay que salir un dia a comprar algo, lo mas simple, a alguna tienda del estado. Entonces mi pregunta es \u00bfPORQUE NO BOTAN A QUIEN TRABAJA MAL, A QUIEN MALTRATA A QUIEN COMPRA, O AL MENOS AL QUE HACE UNA PREGUNTA? \u00bfQUE ESTAMOS ESPERANDO, RESIGNARNOS A PERDER LA REVOLUCION POR LA QUE TANTA GENTE SE HA MUERTO? \u00bfYO PREGUNTO? \u00bfALGUIEN ME PUEDE RESPONDER?", "No hablemos solo de Mayabeque en Cienfuegos esta , pues hace 3 mese mis padres se mudaron para el Reparto Junco Sur de la cabecera provincial en la calle 81 , enseguida fueron y realizaron la solicitud de traslado, hasta la fecha solo dicen que no hay facilidad,  pero no es este el \u00fanico caso pues existen otros clientes pendientes y solo dicen que no hay disponibilidad, no entendemos porque si es un reparto que esta en desarrollo y que el n\u00famero de poblaci\u00f3n esta creciendo, no se les da una soluci\u00f3n a los mismos, pues si fue m\u00e1s f\u00e1cil cuando culmino el mes cortar la linea de la casa,  a\u00fan cuando mi mam\u00e1 la estaba viviendo hasta hace una semana."], "original_letter_info": {"title": "Problemas con la asignaci\u00f3n  de los tel\u00e9fonos en Mayabeque", "body": "\n\nQuiero referirme al tema del otorgamiento de los tel\u00e9fonos asignados en\nfebrero del 2014 en San Jos\u00e9 de las Lajas, en el reparto Pas\u00adto\u00adri\u00adta, de la\nprovincia de Mayabeque. Qui\u00adsiera que se analizara porque esta selecci\u00f3n ha\ncrea\u00addo malestar en muchos compa\u00f1eros de la cuadra que no tuvimos la dicha de\nobtener ese art\u00edculo, incluso personas que tienen este servicio sienten\nindignaci\u00f3n por el mal procedimiento realizado.\n\nSabemos que este servicio es muy necesario para todos, imprescindible creo\npara mu\u00adchos y que el pa\u00eds hace un gran esfuerzo para servir al pueblo y como\nno hay para todos se establecen comisiones para hacer una co\u00adrrecta selecci\u00f3n\ndemocr\u00e1tica y justa, pero si se pidieron cartas al centro de trabajo \u00bfpor qu\u00e9\nno se ve\u00adrificaron algunos centros para conocer la veracidad de las mismas y\nno se crearon comisiones en los CDR para analizar indi\u00advidual\u00admen\u00adte los\nsolicitantes sabiendo que este es el proceder?, \u00bfpor qu\u00e9 fueron a ver al\nex\u00adpre\u00adsi\u00addente de una zona del CDR sin la presencia de la presidenta actual\nque es la que deber\u00eda dar explicaci\u00f3n de los casos no escogidos?, \u00bfpor qu\u00e9 no\nse hicieron prioridades al seleccionar los casos?, \u00bfpor qu\u00e9 Etecsa tiene un\nservicio es\u00adpecial nunca explicado en las reuniones de rendici\u00f3n de cuenta\ndonde siempre se hablaba de este tema y le dio servicio a dos domi\u00adcilios que\nno se encontraban en la lista de los 90 asignados?, \u00bfpor qu\u00e9 el Consejo de la\nAd\u00adminis\u00adtra\u00adci\u00f3n Municipal donde sali\u00f3 la comisi\u00f3n nun\u00adca respondi\u00f3 a las\nreclamaciones realizadas?, \u00bfpor qu\u00e9 el Consejo de la Administraci\u00f3n\nPro\u00advincial no dio respuesta a las quejas presen\u00adtadas?\n\nNancy Hern\u00e1ndez Rodr\u00edguez  \nCalle 104 edificio 9 apto. 9 e/ 43 y Final San Jos\u00e9 de las Lajas, Provincia de\nMayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-09/problemas-con-la-asignacion-de-los-telefonos-en-mayabeque", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-01-09", "comments": ["Soy medico ,cumpli mision en venezuela ahora cumplo en brasil y no he podido acceder a un telefono , en venezuela en el lugar que yo estaba se priorizaron a los colaboradores que vivian en zonas lejanas,en cubA, como soy de la habana no pude beneficiarme con ese servicio , despues que termine mi mision me otorgaron un apartamento que tenian prioridad en cuanto a este servivcio, en el mpio cotorro se le puso ese servicio a todos los medicos que se  le otorgo apartmento , mi municipio es arroyo naranjo , que como en todo es la ultima carta de la baraja,NO SE CUMPLIO esto y aun sigo en el banco de la paciencia, esperando hasta cuando? frente al edificio en que vivo en el reparto vieja linda, hay una terminal de pares telefonicos ,no se si se dice asi, con capacidades para instalar mas telefonos , por que no lo hacen.?", "Yo vivo en el muncipio plza  en Ayuntamiento /Conill y Tulipan, no lejos de mi casa esta la planta de Panorama y hace m\u00e1s de 20 a\u00f1o estamos esperando por las facilidades telefonica, en cambio por la televisi\u00f3n ve que en la sierra instalan nuevas facilidades telefonica, creo que en esos lugares hay mas voluntad que en La Habana", "Y yo pregunto tambien \u00bfPor que reina la anarquia si estamos llamados a rescatar la institucionalizacion. Comentarios como estos son vox populi.", "como solo existe el monopolio de etecsa estos problemas van a continuar si existiera otras compa\u00f1\u00edas  telef\u00f3nicas en cuba etecsa no vender\u00eda mas en cuba porque esto lo da la necesidades crecientes frente a una demanda insuficiente, la telefon\u00eda fija y m\u00f3vil estar\u00edan sin limites ni condiciones, quien quiera comprar el servicio y que los precios lo coloquen para una persona que trabaje se terminar\u00eda con el problemas de la asignaci\u00f3n por CDR, ahora cuando se comiencen a facilitar los servicios de Internet y telefon\u00eda m\u00f3vil POR otras compa\u00f1\u00edas que pretexto tendr\u00eda etecsa para vender linea a 40 cuc, sms fuera de cuba a 1cuc el minuto de Internet a 4,50 cuc o la hora de navegaci\u00f3n que atrocidad y permeabilidad. "]}}