{"title": "Cartas a la direcci\u00f3n en su 7mo. aniversario", "body": "\n\nAparece hoy nuestra secci\u00f3n n\u00famero 364, en v\u00edsperas del 7mo. aniversario de\nque viera la luz, cada viernes, Cartas a la di\u00adrecci\u00f3n, un espacio destinado a\nestrechar la relaci\u00f3n de Granma con sus lectores, a recibir de ustedes el\nandar y desandar cotidianos de la poblaci\u00f3n.\n\nCon aquella primera edici\u00f3n, quisimos rendir laborioso homenaje a Jos\u00e9 Mart\u00ed\nen la fecha fundacional de su peri\u00f3dico Patria y por la celebraci\u00f3n del D\u00eda de\nla Prensa Cubana. Y hoy, siete a\u00f1os despu\u00e9s, continuamos transitando por ese\nderrotero.\n\nSolo ojear algo m\u00e1s de 700 p\u00e1ginas que sintetizan la recepci\u00f3n, lectura,\nan\u00e1lisis, selecci\u00f3n, preparaci\u00f3n y proposici\u00f3n de varios miles de mensajes\nenviados por diversas v\u00edas, dan una medida del resultado positivo y\nbeneficioso de este invaluable v\u00ednculo que sembramos el 14 de marzo del 2008.\n\nBaste mencionar una simple estad\u00edstica para que se tenga una idea cuantitativa\ndel saldo de Cartas\u2026: hemos publicado (hasta la pasada edici\u00f3n del 6 de marzo)\n2 190 opiniones de lectores, 440 respuestas de organismos, entidades e\ninstituciones ad\u00administrativas, y desde el 13 de diciembre del 2013 en que\napareci\u00f3 la primera, vieron la luz 71 Coletillas, con las que decidimos\nexpresar el criterio de la direcci\u00f3n del diario respecto a algunas de esas\ncontestaciones.\n\nVale consignar que se evidencia una mayor comprensi\u00f3n a la atenci\u00f3n a la\npoblaci\u00f3n que escribe a los medios de prensa y mayor exigencia de los\norganismos superiores a las empresas, establecimientos y unidades involucrados\nen las quejas. Jus\u00adtamente el objetivo de este v\u00ednculo entre Granma, lectores\ne instituciones es el de alcanzar una sociedad m\u00e1s eficiente.\n\nHace un a\u00f1o, cuando en mensaje similar por el 6to. aniversario de Cartas\u2026\nanunciamos nuevos procederes que utilizar\u00edamos en su edici\u00f3n, en sentido\ngeneral fueron aceptados y de inmediato los implementamos con buenos\nresultados.\n\nNo obstante, quisi\u00e9ramos reiterar varios de ellos \u2014y sugerir otros\u2014 en aras de\ndar respuesta a se\u00f1alamientos de los propios lectores. Recordar el requisito\nsolicitado en la forma de firmar las cartas, para ganar en credibilidad y\ncoparticipar en la responsabilidad de lo que se publica. De modo tal que\naparezcan: nombre y dos apellidos (completos y sin siglas) y la direcci\u00f3n del\no de los autores.\n\nEvitar el uso indiscriminado de abreviaturas, propias en la actualidad por el\nempleo de mensajes del tipo \u201csms\u201d, que obliga pr\u00e1cticamente a rehacer estos o\na desecharlos por hacerse ininteligibles. Mantenemos la con\u00adcep\u00adci\u00f3n de\npublicar los contenidos textuales de lo que env\u00edan los lectores, solo con las\ncorrecciones indispensables de errores ortogr\u00e1ficos y ajuste a nuestras normas\nde redacci\u00f3n y tipogr\u00e1ficas.\n\nInsistimos en la solicitud, dentro de lo posible, de que las cartas no excedan\nlos 50 renglones. Esto posibilitar\u00eda publicar m\u00e1s, algo que constituye un\nreclamo frecuente. Igual solicitud le hacemos a los organismos, entidades e\ninstituciones que contestan cartas publicadas.\n\nAl compartir la celebraci\u00f3n de este aniversario con ustedes, que son los que\nlo hacen posible, les ratificamos nuestro agradecimiento por su inestimable\ncolaboraci\u00f3n pues no son solo la fuente fundamental de nuestra labor, sino el\nprincipal destino de ella.\n\nEl Director\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-12/cartas-a-la-direccion-en-su-7mo-aniversario", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-12", "comments": ["Felicidades a esta secci\u00f3n,pero necesito la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico para enviarles una queja con la OBE de mi provincia...Saludos", "FELICIDADES,para todo el equipo de trabajo.", "Ante todo mis parabienes a este colectivo de de Carta a la direcci\u00f2n, mi problema es algo peque\u00f1o pero doloroso, tengo una nieta de 10 a\u00f1os y es poeta escribe desde muy peque\u00f1ita, la cual a participado en varios eventos, ferias del libros y otros y nunca ha dejado de ser premiada, pero solo es en los concursos que emite la televisi\u00f2n cubana como por ejemplo entre varios el reciente Concurso Nacional Al Maestro, muy importante en un ni\u00f1o, termin\u00f2 el 15 de enero en conmemoraci\u00f2n a Jos\u00e8 Mart\u00ec, de eso no se ha dicho nada, imaginate ese ni\u00f1o que es dotado de ese amor y cari\u00f1o de que escribi\u00f2 Mart\u00ec y pone su dote y que ni siquiera se entere quienes fueron los premiados, me pregunto es solo para los ni\u00f1os de la Habana por se informado en la TV Cubana, somos de Santiago de Cuba, y descoinocemos tottalmente como qued\u00f2 el Concurso, esto afecta en el caso de mi nieta plantea que no vale la pena escribir, realizarse como el gran poeta si ni siquiera uno conoce de su participaci\u00f2n, espero que me ayuden a que esta ni\u00f1ita no pierda ese amor por las poes\u00ecas y m\u00e0s escribir como bien ella dice que quiere ser como Jos\u00e8 Marti en espero de su pronta respuesta un beso Olivia Merencio", "Feliciodades a este colectivo maravilloso, un beso Olivia", "Felicidades, pero creo que deberian tener mas apariciones, quizas 2 o 3 veces semanalmente o quizas un suplemento exclusivo y ya lo mejor seria un programa de television."]}