{"title": "Con un coraz\u00f3n que no cabe en el pecho", "body": "\n\nEl pasado s\u00e1bado d\u00eda 31 de octubre, en horas de la ma\u00f1ana, tuve que llevar a\nmi padre, persona de 75 a\u00f1os de edad, al policl\u00ednico Antonio Maceo del reparto\nCasino Deportivo, Cerro, porque se encontraba totalmente descompensado de\nsalud, llegamos ambos muy asustados y con muchas incertidumbres acerca de su\ndeteriorado estado general.\n\nDesde los primeros momentos que fuimos atendidos por el doc\u00adtor Esnel Escalona\n\u00c1lvarez, sentimos que est\u00e1bamos en buenas manos, fue preciso, certero y seguro\nen sus decisiones y r\u00e1pidamente mi padre fue diagnosticado y atendido, tuvimos\nque permanecer en el sal\u00f3n de observaciones por varias horas, en las que se le\naplicaron medicamentos, sueros, las dos enfermeras que formaron parte del\nequipo de atenci\u00f3n estaban pendientes todo el tiempo, siempre con la mejor\ndulzura, buen trato y un dominio de su profesi\u00f3n, notamos mucha limpieza y el\nba\u00f1o pr\u00f3ximo al uso de este tipo de pacientes que est\u00e1 siendo monitoreado\nestaba limpio, y a cada rato ven\u00eda la compa\u00f1era de limpieza igual a\npreocuparse por el estado de mi padre que si bien los medicamentos hac\u00edan lo\nsuyo con cada gesto de atenci\u00f3n y de perseverancia iba mejorando su salud.\n\nEl m\u00e9dico en cada oportunidad que ten\u00eda de un Cuerpo de Guardia que no paraban\nde llegar otros pacientes, pues se acercaba a seguir los signos de papi y como\ntodo cubano convers\u00e1bamos animadamente hasta que llegamos a los detalles de su\nvida profesional: misiones en Vene\u00adzuela que le permitieron adentrarse en otra\nrealidad muy diferente a la nuestra, su participaci\u00f3n en Pakist\u00e1n cuando el\nterremoto golpe\u00f3 a ese pa\u00eds, pude labrar en sus m\u00e1s hondas sensaciones, pero\ncuando lleg\u00f3 a confesar que era uno de los H\u00e9roes que combatieron cara a cara\ncontra el \u00e9bola fue cuando pude confirmar que no nos hab\u00edamos equivocado en\nnuestras primeras apreciaciones, est\u00e1bamos en la presencia de un gigante, pero\ndiferente a los que conocemos en series, pel\u00edculas, cuentos, este era com\u00fan,\ncomo cualquier otro cubano, camina an\u00f3nimo por nuestras calles y no lo\nreconocemos, no es famoso, ni siquiera alardea de todas sus vivencias,\nexperiencias que sin dudas lo han he\u00adcho crecer, forjarse.\n\nNuestro pecho vibraba con el conocimiento tan espont\u00e1neo y sincero de ese\nprofesional que ten\u00edamos frente a noso\u00adtros, de m\u00e1s est\u00e1 decir que papi no\nest\u00e1 curado, sus par\u00e1metros se trataron de normalizar hasta donde se pudo y\ndebe seguir en investigaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de otros tratamientos que lo podr\u00e1n\nmejorar, casi se acababa nuestra estancia en el policl\u00ednico de casi un d\u00eda\nentero, cuando nos enteramos por casualidad que nunca hubo agua, que la\ncompa\u00f1era de limpieza hac\u00eda maravillas para evitar los desagradables olores y\ntodo permanec\u00eda lo mejor posible, al menos al alcance de sus h\u00e1biles manos.\n\nNos marchamos con la despedida de aquel equipo de trabajo que supo mejorar el\nestado de salud de mi padre con sus conocimientos, pericia, pero\nfundamentalmente con su amor, y aunque entre los temas de conversaci\u00f3n con el\ndoctor estuvo su gran anhelo de poder hacer su especialidad que s\u00e9 alg\u00fan d\u00eda\nengrosar\u00e1 su curr\u00edculum profesional y colmar\u00e1 sus sue\u00f1os, pero para nosotros\nprevalecer\u00e1 por siempre su gran coraz\u00f3n que no cabe en el pecho.\n\n  \nAnays Montequ\u00edn Jim\u00e9nez,  \nAlameda Norte No. 213,  \nReparto Santa Catalina,  \nCerro, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-20/con-un-corazon-que-no-cabe-en-el-pecho", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-11-20", "comments": ["En el municipio de Matanzas a toda esa historia, s\u00famenle que hace ya mas de un mes no hay director del IPF que legalice con sufirma los tr\u00e1mites. Sin palabras. Gracias"]}