{"title": "Explica Transporte sobre la recogida de pasajeros por \u00f3mnibus de organismos", "body": "\n\nEn respuesta a la carta publicada el 4 de septiembre del 2015 en la secci\u00f3n\nCartas a la direcci\u00f3n, con el t\u00edtulo Una sugerencia para el transporte,\nformulada por Juan Luis Osorio Trujillo, vecino de 43 No. 28206 bajos e/ 282 y\n248, mu\u00adnicipio de La Lisa, referida a la existencia de \u00f3m\u00adnibus de transporte\nde organismos, que re\u00adcogen a sus trabajadores y no pasajeros p\u00fablicos, le\ninformo:  \nLos \u00f3mnibus de empresas y organismos des\u00adtinados a la transportaci\u00f3n de sus\ntrabajadores, circulan vac\u00edos al iniciar este servicio, de utilizarse en la\ntransportaci\u00f3n p\u00fablica de pasajeros tendr\u00edan que comenzar su recorrido m\u00e1s\ntemprano.  \nTambi\u00e9n est\u00e1n sujetos a una programaci\u00f3n, por lo que tienen un itinerario fijo\ny deben cumplir adem\u00e1s con un horario ya establecido para la llegada a tiempo\na destino, el cual se ver\u00eda afectado de montar m\u00e1s personal de lo planificado,\ntrayendo consecuencias en la capacidad del \u00f3mnibus. Un \u00f3mnibus puede comenzar\nel servicio vac\u00edo pero en su trayecto, seg\u00fan recoja el personal de la entidad,\neste puede llenarse.  \nComo experiencias se ha podido constatar, durante estos recorridos, que al\nrecoger personal ajeno a la entidad esto ha provocado atrasos en el servicio,\nabarrotamiento en los \u00f3mnibus y en ocasiones conflictos al no querer ceder el\nasiento un pasajero p\u00fablico a un trabajador de la entidad el cual se siente y\ntiene ese derecho.  \nMuchos de estos \u00f3mnibus puede tener va\u00adrios a\u00f1os de servicio, sobreexplotarlo\npuede aten\u00adtar contra la disponibilidad t\u00e9cnica del mis\u00admo con perjuicios\necon\u00f3micos para la em\u00adpresa o con el da\u00f1o de no poder contar con el mismo y en\nla mayor\u00eda de los casos el ciclo de re\u00adposici\u00f3n de estos medios es muy\nsuperior a la de los \u00f3m\u00adnibus de transportaci\u00f3n p\u00fablica de pasajeros.  \nLo que s\u00ed est\u00e1 establecido, y que en muchas ocasiones se viola, a pesar del\nchequeo sistem\u00e1tico de la inspecci\u00f3n, por indolencia y falta de exigencia de\nlos responsables de estas entidades, seg\u00fan lo establece la Resoluci\u00f3n 435 del\n2002 del Ministerio del Transporte, es que en las ciudades es obligatorio\nrecoger pasajeros por los autos y veh\u00edculos ligeros estatales, los \u00f3mnibus\nescolares y del transporte obrero, en los retornos u otras ocasiones en que\ncirculen vac\u00edos, o sea, es obligatorio que en los retornos los \u00f3mnibus recojan\npasajeros p\u00fablicos.\n\nFraternalmente,\n\nJos\u00e9 Conesa Gonz\u00e1lez  \nDirector General  \nDirecci\u00f3n General de Transporte  \nProvincial La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-24/explica-transporte-sobre-la-recogida-de-pasajeros-por-omnibus-de-organismos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-04/una-sugerencia-para-el-transporte", "is_response": true, "date": "2015-12-24", "comments": ["ESPECIAL RECONOCIMIENTO Y AGRADECIMIENTO (a pesar quev yo nunca las mont\u00e9 porque no es mi ruta diaria pero si las ve\u00eda reforzando el P-12 y P-16) A LAS DIRECTIVOS  DE LA LABIOFAM", "Bueno esta todo bien y \u00bfque sa va hacer para que se cumpla la resolucion 435? O todo sigue igual?", "no estoy de acuerdo con que los omnibus de trabajadores ,recojen personal  publico en horas de transportacion de trabajadores y explicare mis motivos,cada dia me levanto a las 5:00 de la ma\u00f1ana para transportarme omnibus  dos horas hacia mi trabajo, y es desagradable el para,pra de los choferes , la mala educacion de las personas las cuales conversan al lado de uno ,chocan,contigo ,y en ocaciones estan hasta  pasados de tragos, personas con ni\u00f1os peque\u00f1os  que uno es humano y no va a permitir que vayan de pie y eso es la misma historia al regreso cuando uno va cansado y muerto de sue\u00f1o a enfrentar una casa. me tildaran de egoista pero una persona que trabaja  a casi 200 Km de su casa que sale a las 5:00 am y llega su casa a las 8:00pm   lo  unico que desea es  un viaje seguro ,r\u00e1pido y tranquilo  creo que realmente lo que  omnibus urbanos deberia  reforzar el transporte ", "irina, si eres muy egoista, entre todos podemos contribuir a ser mejores personas, los medicos tan importantes en nuestro diario cotidiano no tienen transporte, te imaginas los necesites un dia y aun no esten en su puesto de trabajo por tu transporte no haberle parado, por favor recapacita hija", "Tanto Irina, como esperanza. parece que no leyeron bien el art\u00edculo, est\u00e1 claro que solo es obligatorio recoger pasageros cuando los veh\u00edculos transiten vac\u00edos o en los retornos.... Sin m\u00e1s comenterios."], "original_letter_info": {"title": "Una sugerencia para el transporte", "body": "\n\nPerdonen el atrevimiento y las mo\u00adlestias que les pueda causar al di\u00adri\u00adgirme\na esta secci\u00f3n.\n\nSoy cardi\u00f3logo intervencionista y es\u00adpe\u00adcia\u00adlista de cuidados intensivos de\nadultos. Tra\u00adbajo en el Hospital Cl\u00ed\u00adnico Quir\u00fargi\u00adco de 26 (Joa\u00adqu\u00edn\nAl\u00adbarr\u00e1n Dom\u00ednguez) y vivo en Arroyo Arenas.\n\nPara nadie es un secreto que el viaje de ida y vuelta, no es f\u00e1cil; mi salario\nno me permite coger un \u201cal\u00admendr\u00f3n\u201d todos los d\u00edas, aunque de vez en vez, lo\nhago. Mi preocupaci\u00f3n es la si\u00adguiente: \u00bflos transportes de organismos, que\nrecogen sus trabajadores, no pueden ha\u00adcer el favor de adelantarnos o\nllevarnos en sus veh\u00edculos, pagando nuestro pasaje?\n\nEstos circulan vac\u00edos y no recogen a nadie; esos transportes son particulares\ncon chapa estatal. Pudiera es\u00adcribir m\u00e1s, pero es tarde y ma\u00f1ana me espera un\nd\u00eda duro.\n\nJuan Luis Osorio Trujillo  \nAve. 43 No. 28206 bajos e/ 282  \ny 284. La Lisa.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-04/una-sugerencia-para-el-transporte", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-09-04", "comments": ["Estoy de acuerdo con el Dr. Juan Luis Osorio. No pocos \u00f3mnibus circulan con capacidad de transportar mas pasajeros y algunos hasta vac\u00edos. Esto es algo que todos conocemos y toca ahora, a las autoridades correspondientes tomar las medidas correspondientes para tratar de llevar a v\u00eda de hecho, esta buena sugerencia. Febles.", "de acuerdo con el planteamiento pero cuidado con los extremos porque hay choferes de guagua que  son del estado y cobran 5 pesos por una parada tal como si fuera un rutero oficial del estado, digo esto porque he cogido una guagua del ministerio de cultura pertenenciente al  CNEART con chapa  P 164899 la cual hace tal barbaridad", "Alguien  puede reponder  la siguiente pregunta:\n\n\u00bf Por que desaparecieron los AMARILLOS   en  La Habana que  tanto ayudaban a la transportaci\u00f3n de Pasajeros?\n\nSupongo que no fue el bloqueo, ni la crisis financiera internacional , fue la decisi\u00f3n de alguien de CUBA.\n\nsaludos cordiales\n\noviedo", "Problemas del transporte urbano en la capital que nada tienen que ver con el bloqueo; en todo caso con nuestro propio bloqueo mental.\nVoy a enumerar algunas dificultades que confrontan los pasajeros del transporte urbano en la capital:\n1. Contin\u00faa escuch\u00e1ndose la m\u00fasica elevada e inapropiada en los \u00f3mnibus urbanos.\n2. Se est\u00e1 dando mantenimiento y reparaci\u00f3n a los carros articulados y peque\u00f1os por parte de la Empresa Provincial de Omnibus de La Habana y se han colocado las banderolas que informan a los usuarios la ruta y el origen y destino del recorrido, algo muy \u00fatil para la poblaci\u00f3n tanto residente como flotante (nacional y extranjeros), que no es despreciable en la capital. Pero hemos visto  solo a pocos dias de esa implementaci\u00f3n que ya estamos volviendo a la etapa anterior de la desinformaci\u00f3n y la comodidad de sus empleados y muchos carros ya  circulan con un cartel que dice OPERACIONES. \u00bfPor qu\u00e9 no se utilizan las banderolas como es debido y en el lugar adecuado, es decir arriba, donde se pueda ver y leer f\u00e1cilmente, para informar adecuadamente a la poblaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 no se cambian cada vez que sea necesario mover un carro de una ruta a otra? La informaci\u00f3n correcta es calidad en el servicio y la calidad es el respeto al pueblo.\n3. \u00bfPor qu\u00e9 los \u00f3mnibus no paran donde est\u00e1 la se\u00f1al de \"parada\", uno detr\u00e1s del otro, para evitar que la poblaci\u00f3n tenga que estar corriendo de un lugar a otro en el entorno de una cuadra en muchas ocasiones?\n4. \u00bfPor qu\u00e9 los choferes no arriman correctamente el carro al cont\u00e9n o a la acera para que los pasajeros puedan descender sin riesgo de caerse o ser atropellados? Hay que tener en cuenta que hay personas con limitaciones que no son evidentes f\u00e1cilmente, pero hasta las personas cuya locomoci\u00f3n es normal tienen ese derecho y se debe respetar.\n5. \u00bfPor qu\u00e9 en ocasiones los choferes detienen el \u00f3mnibus y descienden del mismo, sometiendo a los pasajeros a un calor excesivo en un carro lleno, el tiempo que \u00e9l entienda necesario? \u00bfQui\u00e9n le otorga ese derecho?\nComo vemos son s\u00f3lo 5 aspectos que podemos resolver con orientaciones adecuadas y precisas y cumpliendo con una disciplina, que tal vez, no se est\u00e9 exigiendo de manera conveniente y con el rigor necesario.\nMuchas gracias.", "Vamos a agregar otras preguntas a las que hace Nefil.\n1- Por que el mitrans no compra los omnibus que realmente hacen falta ?\n2- Por que no se deja un parque vehicular fijo en cada terminal asi se evita el trasiego de omnibus vacios y la falta de equipos para rutas (De esa forma se evita la chambona de las banderolas hechas a mano en papeles y carton, tipico de soluciones emergentes)?\n3- Por que no se comienza a mejorar el transporte publico en otras provinicias (ya vamos 20 a\u00f1os en la habana y nada) con omnibus de verdad y no con los dianas?\n4- Por que no se le da limpieza a los vehiculos de un dia para otro?\n5- Que reglamento en el MITRANS impide crear un ruta entre provincias (ej: Lido - guira de Melena)?\n6- Por que hay que soportar el hecho que salgan omnibus con faltantes de asientos (eJ: todos salvo los nuevos)?\n7- Por que los carros del P -13 son de Santa Amalia si en MUlgoba hace mas de 2 meses entraron 30 omnibus nuevos que sumados a los Liaz deben superar el medio centenar lo que permite realizar el servicio y crear una nueva ruta que parta de Santa Amalia?\n8- Por que en el MITRANS son tan triunfalistas si los problemas siguen ah\u00ed, sin solucion y sin respuesta?\n9- Por que??????????????"]}}