{"title": "Del 2012 al 2015\u2026 y todav\u00eda sin la propiedad de mi vivienda", "body": "\n\nPor medio de la presente me dirijo a ustedes con el objetivo de en\u00adcon\u00adtrar\nuna respuesta cierta con respecto al tema de la propiedad de mi vivienda. Esta\nfue solicitada a la direcci\u00f3n municipal de la vi\u00advienda el d\u00eda 26 de abril del\n2012, donde me di\u00adjeron que este tr\u00e1mite demoraba 50 d\u00edas, no resolvi\u00e9ndose en\nese t\u00e9rmino.\n\nDe un mes a otro he solicitado varios turnos y a\u00fan no se ha resuelto nada.\nTen\u00adgo constancia en papeles de citaciones y despachos con el director de la\nVivienda con fecha 4 de marzo y 30 de junio del 2014 y 4 de mayo del 2015, los\ncuales a ellos no les constan en sus archivos.\n\nEsta propiedad tiene n\u00famero de registro 1054/12 y la compa\u00f1era encar\u00adgada de\nregistrar los expedientes me dice que el n\u00famero es 1254/12.\n\nAcudo a ustedes luego de tres a\u00f1os de espera y tr\u00e1mites.  \n  \n\nM\u00e9rida Loreto P\u00e9rez Maqueira  \nAve 72 No. 8113 e/ 81y 83,  \nCienfue\u00adgos\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-04/del-2012-al-2015-y-todavia-sin-la-propiedad-de-mi-vivienda", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-12-04", "comments": ["El problema de \"Planificaci\u00f3n F\u00edsica\"y la \"Vivienda\" ya es algo que supera las fronteros de toda verguenza. No te dan los documentos en el tiempo establecido, no te contestan al tel\u00e9fono, en fin caer ah\u00ed es lo \u00faltimo que puede sucederle a una persona. \nEs triste que estas cosas nos sucedan y no pase nada. Yo sigo confiando en mi Pa\u00eds, en lo que plantea constantemente Ra\u00fal, para ver si antes de morirme puedo recoger los documentos de mi vivienda, los cuales fui a actualizar para estar dentro de la Ley y poderle dejar mi casa a mis hijos sin problemas. Tengo mi propiedad desde el a\u00f1o 1966, sin ning\u00fan problema y ahora ni me devuelven el documento que entregu\u00e9 del \"Arquitecto de la Comunidad\". C\u00f3mo es posible que personas as\u00ed est\u00e9n trabajando en lugares de tanta responsabilidad? alguien me lo puede explicar? Hace unos d\u00edas le\u00eda y veia en la TV, como  el Ecuador hab\u00eda creado horas extras hasta tarde en la noche para resolver el problema de los cubanos y sus salidas del Pa\u00eds. Pero los de nosotros atienden un d\u00eda a la semana, se van a las 12 del d\u00eda y no pasa nada.\nC\u00f3mo debe estar sufriendo Fidel, cada vez que oye y lee estos desastres. No es para eso que \u00e9l luch\u00f3 tanto por este pueblo. "]}