{"title": "Acerca de cambios no informados a la poblaci\u00f3n sobre el Ciclob\u00fas", "body": "\n\nVivo en el reparto Alamar y trabajo en el Vedado, me traslado todos los d\u00edas\nen una moto por lo que tengo que pasar el t\u00fanel de La Habana. Para esto existe\nun Ciclob\u00fas que con sus bajas y sus altas realizaba el servicio desde el\nreparto Camilo Cienfuegos hasta la salida del t\u00fanel de la Bah\u00eda. Este \u00f3mnibus\nCiclob\u00fas pertenec\u00eda al paradero del reparto Bah\u00eda que es a pocos kil\u00f3metros de\ndonde realiza el re\u00adcorrido.\n\nHace varios d\u00edas este se rompe y cuando llamamos al paradero del Bah\u00eda sin\nprevio aviso alguien que sale al tel\u00e9fono nos dice que ya este no pertenece a\nese paradero, que el Ciclob\u00fas fue pasado para el paradero de la Fortuna\n(Boyeros); todos los d\u00edas llam\u00e1bamos y la misma respuesta, nunca pudimos\nhablar con ning\u00fan responsable. El 2 de marzo reaparece el Ciclob\u00fas con un\nchofer que nos explica que \u00e9l sale a la 1:00 a.m. de su casa para iniciar un\nrecorrido que debe empezar a las 6:30 a.m., que viene desde el paradero de la\nFortuna y que \u00e9l trabajar\u00e1 solo hasta las 6:30 p.m., por lo que todos estamos\ndisgustados.\n\nNadie se siente responsable por el Ciclob\u00fas, ni les dan una respuesta a los\nusuarios.  \n\u2014\u00bfQu\u00e9 cantidad de combustible gasta un \u00f3m\u00adnibus desde el paradero de la\nFortuna para realizar el recorrido de pasar el t\u00fanel de la Bah\u00eda?\n\n\u2014\u00bfCu\u00e1l es la necesidad de crear descontento en los motociclistas y ciclistas\nque necesitamos el servicio?  \n\u2014\u00bfCu\u00e1l es el peligro a que estamos sometidos ya que este chofer al menos\ntrabaj\u00f3 el 2 y 3 de marzo seguido y seg\u00fan \u00e9l con sue\u00f1o y cansancio?\n\nAdem\u00e1s de que el horario anterior de 6:00 a.m. hasta 7:30 p.m. con dos\nchoferes en turnos partidos nos beneficiaba a todos, yo soy una mujer que al\nmenos el horario de la tarde con la cantidad de motos me es imposible\ntrasladarme en este momento y tendr\u00eda que dar la vuelta por la V\u00eda Blanca que\nes conocimiento de todos que por el mismo tr\u00e1nsito es peligroso para todos.\n\nEs necesario que los directivos que tomaron esta decisi\u00f3n den la cara y\nrespondan estas interrogantes.  \n  \nCaridad L\u00f3pez Torreblanca  \nEdificio C-50 Apto.3 Zona 6 Alamar  \nLa Habana del Este\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-26/acerca-de-cambios-no-informados-a-la-poblacion-sobre-el-ciclobus", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-26", "comments": ["Ser\u00e1 preocupaci\u00f3n de alguien el ahorro de combustible? Un \u00f3mnibus que presta servicio en el t\u00fanel, pr\u00f3ximo de Bah\u00eda, se traslada su base a Boyeros. Seguramente fue un \"especialista en log\u00edstica\" el autor de la medida. Que cada uno saque sus propias conclusiones!!!", "Otra vez la incompetencia de la Direccion Provincial de Transporte de La Habana. Total, que mas da otra raya para el tigre", "Veamos cual sera el argumento a la hora de responder, si e que lo hacen!!"]}