{"title": " Convivir con  microvertederos", "body": "\n\nYa no s\u00e9 qu\u00e9 camino voy a utilizar para llegar a la realidad, estoy\nconfundida, necesito ayuda para entender que convivir con microvertederos es\nlo que est\u00e1 de moda por estos tiempos. Resulta interesante el tema, por cuanto\nse contradice con el derecho que tenemos los humanos de vivir en condiciones\nadecuadas para la seguridad, protecci\u00f3n de la vi\u00adda, la salud y el medio\nambiente.\n\nEs la segunda ronda de informaci\u00f3n que en\u00adv\u00edo a esta direcci\u00f3n, por otra v\u00eda\nno hay accionar, solo justificaciones, que no me agradan porque no cumplen con\nel proyecto de convivencia sana y libre de contaminaci\u00f3n ambiental. Reitero\nque es bien desagradable no tener la posibilidad de ventilar mi apartamento\npor la presencia del acumulado de ba\u00adsuras a menos de tres o cuatro metros del\nlugar.\n\nTema debatido por las autoridades de co\u00admu\u00adnales, sin soluci\u00f3n, solo alegan\nque el go\u00adbier\u00adno tiene la responsabilidad por no dis\u00adpo\u00adner del medio de\ntransporte. Qu\u00e9 pena, mientras Salud lucha por erradicar epidemias que asolan\na los pueblos, nos damos el lujo de crear condiciones propicias para comentar\nsobre la mala higiene de la ciudad, en especial Ala\u00admar.\n\n  \nCaridad Vel\u00e1zquez Gonz\u00e1lez  \nEdif. 2. apto 22. zona 24 Alamar. La Habana del Este La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-29/convivir-con-microvertederos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-29", "comments": ["Estimada Caridad, le aseguro que el asunto es Critico en toda la Habana, en cualquier barrio llamese incluso Vedado o Miramar los basureros predominan y pueden haber miles de excusas pero TODOS sabemos que es falta de exigencia y de sistematicidad en el trabajo. Si ud tiene algun familiar en el interior de nuestro paias le podran decir que en sus pueblitos con menos recursos que en la Capital, la basura se recoge sistematicamente en carretas tiradas por animales (bueyes o caballos), en tractores, en carretones,etc,etc, pero se Recoge y aunque puedan haber excepciones como en todo los pueblos del interior estan mas limpios que la CAPITAL. Esto es una verguenza. Le digo que donde vivo (Rpto Marti,Cerro) los basureros cubren las calles como parte del entorno y a NADIE ler preocupa eso, me da Verguenza cuando alguna amistad o familia viene a hacerme la visita y ven esos paisajes lunares a escasos metros de mi vivienda. La entiendo por que soy de los que SUFRO mucho este asunto. Sldos", "Hace falta ponerle dinerito para tener un sistema de gesti\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos. En la actualidad es un desastre, d\u00e1ndole prioridades a cosas tan rid\u00edculas como un laboratorio de residuos s\u00f3lidos urbanos, que hace unos a\u00f1os lo vi cerrado. Se comienza por garantizar el final, el vertedero sanitario, despu\u00e9s la recolecci\u00f3n y segregaci\u00f3n de la basura. Algo as\u00ed se hizo en Santiago de Chile, por los a\u00f1os 90. As\u00ed dejaron de ser la ciudad con m\u00e1s basura en las calles de latino am\u00e9rica. ", "El tema de los vertederos es una cuesti\u00f3n de los gobiernos territoriales, si no  existen los medios idoneos, entonces que se busquen alternativas locales: \"Si no hay perro se montea con gato\"", "Antonio Vera Blanco,..... y hoy es la m\u00e1s limpia, le premio si caminando por las calles de Santiago usted ve vertimientos de basura...... ac\u00e1 no se sabe que es eso y en todas las esquinas hay colectores clasificados en 3 colores, pl\u00e1sticos, vidrio y otros residuos.\nAc\u00e1 hay cultura de limpieza, se lo aseguro porque la salud es lo primero\n  ", "Las justificaciones nos tienen cansados, hace algunos a\u00f1os en Santiago de las Vegas que es donde vivo se recog\u00eda la basura en carretones de caballo, no muy lindos pero pasaban todos los dias y no habia acumulacion de basura, ahora el tractor o el cami\u00f3n pasan cada una semana o 15 dias, los vertederos en las esquinas con el mal olor y los roedores, por que no se retoman los carros de caballo y se les paga a los particulares como se hac\u00eda hace a\u00f1os?"]}