{"title": "Cinco a\u00f1os esperando por una  bater\u00eda para bicicleta el\u00e9ctrica", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes por el si\u00adguiente motivo:\n\nEl d\u00eda 4 de septiembre del 2009, compr\u00e9 una bicicleta el\u00e9ctrica mar\u00ad\u00adca Forza\nen la tienda La Fra\u00adgancia, de la cadena Cimex en San\u00adcti Sp\u00ed\u00adritus, y llevo\ncinco a\u00f1os esperando para comprar la bater\u00eda y m\u00e1s nun\u00adca se han vendido:\nigual que yo cien\u00adtos no la han comprado tam\u00adpoco.\n\nEl 19 de diciembre del 2013, sa\u00adli\u00f3 publicada en Granma una in\u00adformaci\u00f3n del\nConsejo de Mi\u00adnis\u00adtros, y en la parte superior de la p\u00e1gina 5 en la cuarta\ncolumna dice: \u201cAl propio tiempo la pol\u00edtica aprobada por el Consejo de\nMi\u00adnistros prioriza la venta de bicicletas, incluyendo las el\u00e9ctricas, para\nlas cuales se establecer\u00e1n precios sin fines recaudatorios, deber\u00e1\nga\u00adrantizarse la disponibilidad de ba\u00adter\u00edas, neum\u00e1ticos, ac\u00adcesorios y\npie\u00ad\u00adzas de repuesto sin fines recaudatorios en sus precios\u201d.\n\nEl 8 de mayo del 2015 se public\u00f3 una informaci\u00f3n de Cimex en la secci\u00f3n de\nCartas a la direcci\u00f3n de Granma y en la parte final dice as\u00ed:\n\n\u201cLa divisi\u00f3n de Transporte au\u00adtomotor indic\u00f3 a las unidades, la regulaci\u00f3n de\nestos productos pa\u00adra su comercializaci\u00f3n hasta que se logre un abastecimiento\nestable de esta mercanc\u00eda en el pa\u00eds, procediendo de la siguiente manera: Tres\nneum\u00e1ticos y un juego de ba\u00adter\u00edas por cliente\u201d. Pero yo he llamado a Cimex y\nme dicen que en nuestra provincia no se vender\u00e1 na\u00ad\u00adda de esta mercanc\u00eda que\nhay que ir a otros territorios.\n\nCaben muchas preguntas, pe\u00adro quiero y necesito que me digan c\u00f3mo y d\u00f3nde\npuedo adquirir lo que tanto necesito.\n\nTengo 79 a\u00f1os, vivo solo y es\u00adtoy muy enfermo y operado de la cabeza, donde me\nes muy dif\u00edcil moverme a otros territorios.  \nAtentamente,\n\nHarbey P\u00e9rez Mato,  \nIsabel Mar\u00eda Valdivia No. 358,  \ne/ Lepanto y Cuartel,  \nOlivos I., Sancti Sp\u00edritus\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-08/cinco-anos-esperando-por-una-bateria-para-bicicleta-electrica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-10-08", "comments": ["Igual que el compa\u00f1ero Harbey, estamos todos. No hay respuesta para las bicicletas el\u00e9ctricas. No se si en otras provincias hay ventas de bater\u00edas y gomas, pero en Granma no venden. Hace un tiempo vendieron muy pocas en DIVED, pero se fueron en los amigos. Este comentario es muy personal. Trabajo en la Direcci\u00f3n Provincial de los Joven Club de Granma y las dos bici que hay estan paralizadas desde hace varios a\u00f1os.", "Amigo Harbey: \nLei de tu dilema en Granma. Lo siento mucho. Cuando mi moto se ropmio el otro dia me ha dado cuenta de lo que mucho uno cuenta con la transportacion.\n\nPero mira, busque la bici Forza en el internet. Ahi es donde lo vendiAN\n; http://www.nycewheels.com/ezee-forza-electric-bike.html\n http://www.amazon.com/gp/product/B005XD9ZSW?keywords=36%20volt%20lithium%20batteries&qid=1444926146&ref_=sr_1_22&sr=8-22. Pero en este sitio tambien ya anunciaban que ya lo habian descontinuado! Que hacer?\n\nBueno, por suerte la bici es electrica y las cosas electricas no le importan ni que marca son ni que tipo de fuente produce la electricidad. La Forza viene equipada con bateria de litio, pero eso es porque estas baterias son las mas ligeras. Pero de todos modos aqui venden una bateria exacta a la que necesitas: http://www.amazon.com/gp/product/B005XD9ZSW?keywords=36%20volt%20lithium%20batteries&qid=1444926146&ref_=sr_1_22&sr=8-22. No son baratas! Buena Suerte!\nCapitan Chucho Paniagua"]}