{"title": "Respuesta del Complejo L\u00e1cteo de La Habana a la Coletilla del lector", "body": "\n\nEn reiteradas ocasiones y en varios medios de prensa y radial se ha publicado\nen el transcurso de este a\u00f1o la inconformidad por parte de los consumidores,\nsobre la entrega del yogurt de soya para ni\u00f1os de siete a 13 a\u00f1os en la\ncapital; es conocido que el pa\u00eds balancea la entrega de 12 bolsas de yogurt de\nsoya mensualmente para cada consumidor en ci\u00adclos de entrega de tres bolsas\npor semanas; estas entregas se han visto afectadas en varios meses lo que ha\nconllevado que se sustituya por mezcla para batido, producto este que\ngarantiza los valores nutritivos del yogurt de soya cubri\u00e9ndose el total a\nentregar por meses y no afect\u00e1ndose a los consumidores; a cada inconformidad,\nqueja o planteamiento se le ha da\u00addo la respuesta en consonancia con lo\nplanteado, primando un denominador com\u00fan que es la situaci\u00f3n tan precaria que\npresentan las l\u00ed\u00adneas de fabricaci\u00f3n del yogurt de soya en nuestra empresa y\nlos equipos tecnol\u00f3gicos que garantizan los ser\u00advicios de fr\u00edo, vapor y\nempaque; unido a esto la afectaci\u00f3n el\u00e9ctrica que enfrentamos con la rotura de\nla estaci\u00f3n de me\u00addia tensi\u00f3n.\n\nEn atenci\u00f3n a estas prioridades, el Grupo Empresarial de la Industria\nAlimentaria, denominado GEIA, cre\u00f3 una comisi\u00f3n a ese nivel con nuestra\nparticipaci\u00f3n para evaluar semanalmente la contrataci\u00f3n, adquisici\u00f3n, montaje\ny puesta en marcha de las piezas, equipos y accesorios que se identificaron\ncomo necesarios para el restablecimiento de las l\u00edneas de producci\u00f3n, las que\ndar\u00e1n respuesta a los vol\u00famenes productivos que se necesitan para cubrir el\nciento por ciento de las entregas a los principales destinos, que en lo\nfundamental son, la ca\u00adnasta familiar normada (ni\u00f1os de siete a 13 a\u00f1os), la\nmerienda es\u00adcolar y el sistema de atenci\u00f3n a la familia (SAF); en estos\nmo\u00admentos podernos decir que ya se encuentran en nuestra em\u00adpresa y en proceso\nde montaje una parte de las piezas de las m\u00e1\u00adquinas de empaque del yogurt.\n\nAtendiendo a los problemas antes se\u00f1alados se coordin\u00f3 con la direcci\u00f3n del\nperi\u00f3dico Granma para realizar un trabajo period\u00edstico a partir de entrevistas\ne investigaciones con to\u00addos los involucrados, con un mayor alcance y\nenvergadura donde se le explique a toda la poblaci\u00f3n con evidencias\ncrono\u00adl\u00f3gicas la situaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y las acciones que se han em\u00adprendido\npara resolver este problema que tanto afecta a los con\u00adsumidores y que con\nl\u00f3gica raz\u00f3n han estado demandando.\n\nLe saluda,  \n  \n\nModesto P\u00e9rez Correa  \nDirector General  \nEmpresa Complejo L\u00e1cteo de La Habana\n\nCOLETILLA  \nHaremos el reportaje, pues el tema es de los que m\u00e1s insatisfacciones ha\ngenerado en nuestra poblaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-27/respuesta-del-complejo-lacteo-de-la-habana-a-la-coletilla-del-lector", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-25/la-coletilla-del-lector", "is_response": true, "date": "2015-11-27", "comments": ["Cada vez que una empresa, un directivo de CUALQUIER NIVEL ORAGNISMO U ORGANIZACION lo mismo adminitrativa que social o pol\u00edtica no tiene respuesta inmediata ante una VERDAD ARROLLADORA, crea una comisi\u00f3n para que le digan y le informen LO QUE EL SABE Y/O CONCOCE AL DETALLE, pero el problema !JAMAS SE RESUELVE!, solo queda el plan de trabajo, el supuesto plan de acci\u00f3n y el informe de la COMISION, esto de las comisiones extraordinarias para darle respuesta a una queja se ha vuelto un DEPORTE y pq no una falta de respeto a la inteligencia del cubano", "En mi opini\u00f3n el Director General Empresa Complejo L\u00e1cteo de La Habana ha dado una respuesta, la cual evidencia que el problema va m\u00e1s all\u00e1 de la gesti\u00f3n. Pienso que es un problema de infraestructura en la f\u00e1brica, qe adem\u00e1s, \u00e9l explica que est\u00e1 en v\u00edas de soluci\u00f3n. No pienso que es un problema de inteligencia ni que las comisiones formadas por las estructuras de direcci\u00f3n sea un deporte como alguien dijo. Creo qe cuando un problema es abordado por un grupo de personas capaces (si no lo fueran no estuvieran desempa\u00f1ando su actividad), brinda m\u00e1s frutos que los ca\u00f3ticos esfuerzos individuales. Pienso que escribir con letras may\u00fasculas y cuestionarse los esfuerzos que hacen un grupo de compa\u00f1eros para solucionas un problema y poner en tela de juicio su capacidad e inteligencia, eso si es una falta de respeto. Conf\u00edo totalmente en que l situaci\u00f3n con la producci\u00f3n de Yogurt de soya quedar\u00e1 resuelta muy pronto. ", "Danny dar por hecho que una persona es cap\u00e1z, solo porque esta al frente de una funci\u00f3n es de ingenuos, seguramente usted conoce a m\u00e1s de uno con los que se ha sentido afectado por su incompetencia y si no es as\u00ed, ustedes un hombre con mucha, pero mucha suerte, Dios lo guarde."], "original_letter_info": {"title": "La Coletilla del lector", "body": "\n\nLe\u00ed varias veces la \u201crespuesta\u201d del complejo L\u00e1cteo. Necesitaba coletilla\nindefectiblemente. Es la irresponsabilidad hecha palabras y santiguada por\nustedes.\n\nPrimero admite la existencia de dos problemas \u2014con el yogur y con el polvo\u2014\nsin explicar su magnitud con n\u00fameros indicadores de su responsabilidad,\ncumplida o no, y que sirvan de referente para dar cuenta sobre la evoluci\u00f3n de\nsus incumplimientos, en cantidades, en fechas de entregas y en ciclos. Porque\ntienen la obligaci\u00f3n de esclarecer por d\u00f3nde van las cosas concretamente, para\nevaluar lo que pase en el futuro inmediato. Han tomado medidas estrat\u00e9gicas,\ndicen, pero m\u00e1s nada, aunque la efectividad de lo hecho ellos lo declaran\ndudoso, pues seguimos con problemas.\n\nLuego \u201cse han emprendido acciones de contrataci\u00f3n lo m\u00e1s urgente posible\u201d,\nmenos mal, pero lo posible queda en el aire, aunque lo declaren urgente. No\nsabemos nada sobre esas acciones emprendidas, \u00bfcontrataron? \u00bfhay ofertas? Nada\nsabemos, ni una fecha, ni un compromiso para concretar esas acciones.\n\nAl final, el colmo de la indefinici\u00f3n: si aquello arribara a nuestro pa\u00eds,\ndejando abierta la posibilidad de que nada llegue, entonces \u201cnuestra industria\nestar\u00e1 en condiciones de mejorar\u201d. \u00bfEntendemos? Mejorar, sin n\u00famero de\nreferencia a partir de un estado actual y otro comprometido en un futuro, que\npor dem\u00e1s es solo eso, futuro, abierto, sin fecha.\n\nTodo eso es pura manipulaci\u00f3n y ustedes no se pueden cansar. Granma, no se\npuede cansar.\n\nAugusto C\u00e9sar Vega Hern\u00e1ndez  \nCalle 256 edif. 260 D apto. 12,  \ne/ 51 y 37 San Agust\u00edn,  \nLa Lisa,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-25/la-coletilla-del-lector", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-09-25", "comments": ["Lo de la producci\u00f3n de yogurt de soya, frisa con el irrespeto soberano al pueblo. Todos le\u00edmos en este diario y vimos por TV, har\u00e1 a\u00f1o y medio, la reparaci\u00f3n capital en el Complejo L\u00e1cteo. Cuando comienza aparecieron primero problemas con las calderas y despu\u00e9s otros dis\u00edmiles. Ya resulta muy dif\u00edcil creer en la respuestas que den sus directivos. Es una l\u00e1stima y una pena", "Frases que han desaparecido: \u201cSoluciones adecuadas\u201d con \u201cFecha de cumplimiento\u201d y \u201cFinanciamiento\u201d.", "No se queje de LA CR\u00cdTICA. Si es FALSA, no haga caso pero no se enfade. Si es FRUTO DE LA IGNORANCIA, r\u00edase; si EST\u00c1 JUSTIFICADA, no ES CR\u00cdTICA: APRENDA de ella.  An\u00f3nimo\n\n\nsaludos Oviedo"]}}