{"title": "Resumen Segundo Cuatrimestre del a\u00f1o. De mayo a agosto del 2015", "body": "\n\nCoincide este segundo resumen cuatrimestral del 2015 con la secci\u00f3n 393 de\nCartas a la direcci\u00f3n y con siete a\u00f1os y medio de entrega cada viernes a\nnuestros lectores, un espacio creado con, por y para ellos, y felizmente en la\nv\u00edspera del aniversario 50 de la fundaci\u00f3n de Granma.\n\nSon acontecimientos que no se pueden pasar por alto y que colman de regocijo a\nnuestro actual colectivo y a los cientos de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que desde\nel 3 de octubre de 1965 formaron parte de sus filas, incluido el tributo de\nrecordaci\u00f3n a los que hoy ya no est\u00e1n entre nosotros pero que en su tiempo\ndieron invaluables aportes a su confecci\u00f3n.\n\nCartas\u2026 es uno de sus \u00faltimos resultados, nacido del af\u00e1n permanente de hacer\nun diario mejor y, sobre todo, de estrechar ese v\u00ednculo indispensable, de\nrelacionarnos con el vasto universo a quienes est\u00e1 dirigido: ustedes, nuestros\nlectores.\n\nSomos conscientes de su elevada aceptaci\u00f3n, de que los viernes constituyen una\nde nuestras ediciones m\u00e1s buscadas, de que, insatisfacciones aparte, que\ncompartimos, son muchos los que, comienzan su lectura por las p\u00e1ginas \u201cde las\ncr\u00edticas\u201d, como suelen llamarles popularmente, y de que provocan inimaginables\ndebates.\n\nResulta imposible complacer a todos, ni a los que nos es\u00adcriben, ni a los que\nprocesamos y tramitamos su correspondencia, ni a los que seleccionamos y mucho\nmenos a los que nos corresponde decidir qu\u00e9 publicar entre tantas quejas,\ncomentarios, an\u00e9cdotas\u2026 casi todos con preocupaciones, con justas\nincomprensiones por malos tratos, mal servicio, males que nos corroen y con\nlas razones que los asisten para dirigirse a la prensa luego de interminables\ngestiones.\n\nEn las 18 ediciones que nos corresponde resumir (del 1ro. de mayo al 28 de\nagosto) nuestro Departamento de Aten\u00adci\u00f3n al Lector recibi\u00f3 y proces\u00f3 535\ncartas por v\u00eda postal y 2 104 mediante el correo electr\u00f3nico, mientras fueron\npublicadas 44 respuestas de organismos y entidades administrativas, diez\ncoletillas de la direcci\u00f3n y 79 opiniones de lectores, apenas menos de un 5 %\nde la correspondencia recepcionada, sin contabilizar las personas ni los\ncientos de llamadas atendidas directamente que, como regla, no solo transmiten\nquejas, denuncias, preocupaciones, (siempre explicamos que este tipo de\nasuntos deben presentarse por escrito y con sus datos personales elementales),\nsino que en no pocas ocasiones solicitan orientaci\u00f3n o informaci\u00f3n que no han\nobtenido o han sido incorrectas en las instituciones a las que se han\ndirigido.\n\nAbundan \u2014no es ocioso reiterarlo aunque entendamos los motivos que lo causan\nasociados a la inapropiada atenci\u00f3n que subsiste en algunas de las oficinas\nencargadas de asistir a la poblaci\u00f3n\u2014, las cartas que tratan asuntos muy\npersonales que no pueden generalizarse y exigen un tratamiento personalizado,\nde ah\u00ed que misivas de estas caracter\u00edsticas las tramitemos con las entidades\ninvolucradas, y otras, tambi\u00e9n lo entendemos, en las que los remitentes han\nenviado o simultanean su env\u00edo con copias a otros medios de prensa y/o a\nentidades y organismos que consideran implicados, en el \u00e1nimo de encontrar\nsoluci\u00f3n a sus problemas, en m\u00faltiples ocasiones de larga data, son casos en\nlos que optamos por no multiplicar gestiones.\n\nEn este segundo resumen del a\u00f1o s\u00ed quisi\u00e9ramos insistir, en aras de\nperfeccionar la secci\u00f3n y responder a preocupaciones de los propios lectores,\ncomo aquella que apareci\u00f3 publicada en la que su remitente reclamaba\njustamente: no hay que esperar a que las quejas se publiquen para resolverlas.\n\nAl repasar los asuntos aparecidos en estos cuatro meses, no pocos reiterados\nde meses y hasta de a\u00f1os anteriores, vemos que durante septiembre se\nmantuvie\u00adron de manera recurrente, cambiando apenas las localidades y alg\u00fan\nque otro detalle espec\u00edfico, pero con un sustrato siempre presente que,\nindependientemente del problema en s\u00ed, es de lo que m\u00e1s irrita al perjudicado:\nla insensibilidad, la poca profesionalidad, el desconocimiento, entre otros\nsustantivos similares, que se pueden sintetizar en el maltrato a la poblaci\u00f3n.\n\nB\u00e1stenos enunciar, a modo de ejemplo, que han sido mayoritarias las opiniones\nreferidas a servicios b\u00e1sicos como los de Planificaci\u00f3n F\u00edsica/Vivienda (en\nmateria de tr\u00e1mites), hidr\u00e1ulicos (desde el desabasto hasta los salideros y\nobstrucciones), comunales (fundamentalmente la multiplicaci\u00f3n de vertederos\npor la inestabilidad en la recogida de desechos), transporte, electricidad,\nviales, bancarios, asistenciales de salud y falta de medicamentos\u2026 y m\u00e1s\nrecientemente, la distribuci\u00f3n de la prensa.\n\nSi a ello a\u00f1adimos respuestas justificativas y tecnicistas, demoradas sin\nraz\u00f3n, y otras que quienes las leen tienen l\u00f3gicamente que preguntarse: \u00bfhab\u00eda\nque esperar?, \u00bfnadie ve lo que ocurre?, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los responsables o\nqui\u00e9nes deben controlar la obra en ejecuci\u00f3n, el servicio a prestar, la\nsoluci\u00f3n o respuesta a ofrecer\u2026?, el escenario est\u00e1 listo para la\ninsatisfacci\u00f3n y por ende para que los lectores nos reclamen con sobrada\nraz\u00f3n, y nosotros reiteremos el inter\u00e9s por entregarles cada viernes un\nresultado m\u00e1s acorde con esa demanda.\n\nAspiramos, y es nuestro m\u00e1s firme compromiso con ustedes, comenzar el a\u00f1o 51\nde Granma multiplicando cada vez m\u00e1s nuestra labor en favor de los intereses\nque nos transmiten, y que Cartas a la direcci\u00f3n, incluido su nuevo espacio Los\nlectores en la web, logre seguir contando con los ojos y o\u00eddos del pueblo.  \n  \nEl Director\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-02/resumen-segundo-cuatrimestre-del-ano-de-mayo-a-agosto-del-2015", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-10-02", "comments": ["Soy partidario de que su secci\u00f3n salga al menos 3 veces a la semana, fuera de ella casi no hay espacios donde poder escribir inconformidades o sugerencias que ayuden a mejorar el actuar de \nempresas, directivos e instituciones. Ademas estoy seguro que del total de cartas que reciben  mensualmente una vez a la semana no da para poder publicarlas todas. ", "Estoy plenamente de acuerdo con el articulo, sugiero que esta secci\u00f3n debe ser ampliada ya sea en mas secciones o mediante un tabloide asociado a la edici\u00f3n, los felicito por existir y trabajar porque se resuelvan muchos problemas que por otras v\u00edas no se les da soluci\u00f3n.", "Muchas gracias por toda esta explicacion . Soy uno que entre tantos a escrito y considero y estoy de acuerdo en que exige un tratamiento personalizado, al menos albergar\u00e9 la esperanza de tener una respuesta con el organismo involucrado y finalmente resolver mi problematica.Muchas Felicidades a todos ustedes por brindar una seccion como esta.", "Ante todo agradecer a granma por esta secci\u00f3n que de cierta manera nos ha resuelto el problema a unos cuantos cubanos de a pie, yo estoy de acuerdo con Yoel pero hago otra sugerencia y consiste en por que no sacar un suplemento especial una vez a la semana porque realmente son tantos los problemas que nos estan ahogando por indolencias y negligencias de quien el estado les paga para realizar las tareas y solo piensar en el beneficio personal.", "Esta secci\u00f3n   mrece unas merecidas felicitaciones por su imparcialidad y profesionalidad con que exponen los argumentos de los ciudadanos."]}