{"title": " Hay que sentirse  pueblo", "body": "\n\nMe anim\u00f3 a escribirles el comentario publicado el viernes 5 de junio,\ntitulado: \u201cUn buen momento para que se capacite a los delegados e incrementar\nla real participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\u201d, del remitente Jes\u00fas L\u00f3pez Mart\u00ednez, de\nla provincia de Matanzas.\n\nPrimeramente debo decir que concuerdo totalmente con este colega, en quien\ncreo reconocer a un buen extensionista de la Universidad de esa hermana\nprovincia. Me complace mucho que los extensionistas cubanos estemos\ncoincidiendo en aspectos tan importantes y sensibles para el desarrollo y\nfortalecimiento de nuestras estructuras de base del Poder Popular en momentos\nen que, tanto el pa\u00eds, como la poblaci\u00f3n, exigen m\u00e1s respuestas y soluciones a\nproblemas que afectan la vida de nuestras comunidades y que, en muchos casos,\ndentro de ellas est\u00e1 el encontrarlas, pero les falta orientaci\u00f3n,\ncapacitaci\u00f3n.\n\nEn ocasiones nuestros delegados de circunscripciones y presidentes de consejos\npopulares, a pesar de hacer su mejor esfuerzo, no tienen las herramientas para\nconducir un proceso de autodesarrollo comunitario, no en grandes dimensiones\ntal vez, pero que al menos motive a sus vecinos a pensar en c\u00f3mo lograr un\ncambio para mejorar la vida en la comunidad donde viven.\n\nEn nuestros barrios viven hoy cientos de profesionales formados por la\nRevoluci\u00f3n, no importa en qu\u00e9 esfera de la sociedad, lo importante es que\ntienen una cultura y una capacidad para contribuir con nuestros l\u00edderes\npopulares para comenzar a mover la conciencia y la necesidad del cambio para\nque nuestra gente tenga una vida m\u00e1s plena y se sientan m\u00e1s \u00fatiles a la\nsociedad.\n\nNuestros delegados y presidentes de con\u00adsejos populares no pueden ser meros\nrecaderos, como alguien, irrespetuosamente, les ha llamado, ni mediadores en\nconflictos entre vecinos o entre sus electores y entes del Estado. Tienen que\nser verdaderos l\u00edderes comunitarios, capaces de convocar, explicar, convencer\ny movilizar. Eso se aprende, pero no cae por su propio peso, hay que capacitar\ny preparar a esos compa\u00f1eros para que verdaderamente acompa\u00f1en a su gente y\nlos prepare, a su vez, para tener una mejor comunidad.\n\nEl colega L\u00f3pez Mart\u00ednez hace un llamado a que la Extensi\u00f3n Universitaria,\nproceso fundamental de la Educaci\u00f3n Superior, haga una contribuci\u00f3n en esa\nnecesaria capacitaci\u00f3n al Poder Popular. Yo me atrever\u00eda a corregirle un tanto\ndiciendo que las universidades pueden trabajar a\u00fan m\u00e1s en esa direcci\u00f3n, pues\nde hecho lo hacen, al menos en la m\u00eda, la Universidad Central Marta Abreu de\nLas Villas (UCLV), hay ya una larga trayectoria de asesoramiento y\ncapacitaci\u00f3n en ese sentido. Re\u00adcien\u00adte\u00admen\u00adte termin\u00f3 un curso corto con el\ngobierno del municipio de Placetas y sus presidentes de consejos populares\nsobre c\u00f3mo desarrollar proyectos socioculturales en las comunidades,\naprovechando el talento de sus moradores. Fue un curso desde la Ex\u00adten\u00adsi\u00f3n\nUniversitaria hacia la comunidad para contribuir al desarrollo local y,\nrealmente, vali\u00f3 la pena. El aprendizaje fue de ambas partes, la comunidad nos\nentreg\u00f3 su experiencia, sus saberes, su cultura popular tradicional y la\nUniversidad entreg\u00f3 sus herramientas y su metodolog\u00eda. Creo que ese es nuestro\npapel en esta ta\u00adrea, acompa\u00f1ar, asesorar y aprender pa\u00adra se\u00adguir extendiendo\nla cultura universitaria y, como dijera el Che en su discurso de\nagradecimiento al serle conferido el t\u00edtulo ho\u00adnor\u00edfico de Doctor Honoris\nCausa en Pe\u00addagog\u00eda en nuestra universidad en 1959, \u201c\u2026 para llegar al pueblo\nhay que sen\u00adtirse pueblo, hay que saber qu\u00e9 es lo que quiere, qu\u00e9 es lo que\nnecesita y qu\u00e9 es lo que siente el pueblo\u2026\u201d.\n\nMercedes V. Sol\u00eds \u00c1guila  \nCarretera Central No 4,  \ne/ 1ra. y 2da.,  \nRpto. Vig\u00eda.  \nSanta Clara.  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-02/hay-que-sentirse-pueblo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-02", "comments": []}