{"title": "Aclara Cimex acerca de si se puede o no pagar en ambas monedas en sus tiendas", "body": "\n\nA partir de la queja publicada el 21 de no\u00adviembre, en la secci\u00f3n Cartas a la\ndirecci\u00f3n del peri\u00f3dico Granma, por la clienta Mar\u00adga\u00adrita Duany Ca\u00adlla\u00adba, en\nla cual refiere que el pasado lunes 20 de octubre del 2014, a las 3:30 p.m.\naproximadamente, acudi\u00f3 a la tienda Porvenir y Font en busca de una cajetilla\nde cigarros, pero al in\u00adtentar pagar el valor del producto en CUP la cajera\ndependiente le ex\u00adpres\u00f3 que no era posible cobrar en esa mo\u00adneda, ya que la\n\u00fanica caja que po\u00add\u00eda realizar esa operaci\u00f3n era la del \u00e1rea de perfumer\u00eda y\nque la trabajadora no se encontraba porque estaba en\u00adfer\u00adma. Indignada se\nmarch\u00f3 sin po\u00adder adquirir el producto y expresa adem\u00e1s, que al llamar a la\nDirecci\u00f3n del Complejo Comercial Cerro-Diez de Octubre, para plantear lo\nsucedido, recibi\u00f3 una respuesta inadecuada.\n\nEn virtud de lo ocurrido, se desa\u00adrrollaron las siguientes ac\u00adciones:\n\n\u2022 Se entrevist\u00f3 a la clienta afectada Mar\u00adga\u00adrita Duany Ca\u00adllaba, el 21 de\nnoviembre, por par\u00adte del Gerente del Complejo Cerro-Diez de Oc\u00adtubre y por el\njefe del Grupo de Supervisi\u00f3n de la Sucursal, argument\u00e1ndosele que el objetivo\nde la visita era dar\u00adle a conocer que se estaba atendiendo su demanda, para\nposteriormente, ofrecerle la respuesta correspondiente y adem\u00e1s recopilar\nnuevos elementos para esclarecer lo sucedido. Du\u00adran\u00adte la conversaci\u00f3n\nsostenida la clienta ratific\u00f3 casi textualmente lo que aparece publicado,\nenfatizando en que recibi\u00f3 un trato inadecuado.\n\n\u2022 Se entrevist\u00f3 a la administradora y trabajadores de la tienda Porve\u00adnir y\nFont, a los cuales se les tom\u00f3 una declaraci\u00f3n firmada. Du\u00adrante el encuentro\nla cajera dependiente del mercado, Cinthia L\u00f3pez Carballo, Yoa\u00adna Mar\u00adt\u00edn\nVega, cajera dependiente de perfumer\u00eda, Da\u00adyana Lau\u00adgart Buffill, contadora y\nla administradora Yamile Garc\u00eda Quintana, coinciden en que la caja del mercado\nhab\u00eda presentado dificultades en las operaciones con el CUP y que el t\u00e9cnico\nfue en varias ocasiones para tratar de so\u00adlucionar el problema.\n\n\u2022 Se entrevist\u00f3 al t\u00e9cnico, Leo\u00adpol\u00addo P\u00e9rez Roca, el cual plante\u00f3 que en\nvarias ocasiones, durante los meses de septiembre y octubre, tu\u00advo que visitar\nla unidad por las dificultades que presentaba la caja registradora del\nmercado.\n\n\u2022 Se revisaron los reportes de la rotura de esa caja, los cuales se realizaron\nel 20 y el 21 de octubre respectivamente, siendo solucionado el problema por\nlos t\u00e9cnicos.\n\n\u2022 Se realiz\u00f3 la lectura de la cinta auditora de la caja del mercado, de d\u00edas\nanteriores hasta la fecha de la queja, comprob\u00e1ndose que no exist\u00edan\noperaciones en CUP, tambi\u00e9n se verific\u00f3 la cinta del \u00e1rea de perfumer\u00eda\ncorrespondiente al d\u00eda 20 de oc\u00adtu\u00adbre, comprob\u00e1ndose que la \u00faltima operaci\u00f3n\nde venta se realiz\u00f3 a la 1:18 p.m. y hab\u00edan recaudado hasta esa hora 268.00\nCUP. Se comprob\u00f3 tambi\u00e9n que a partir del d\u00eda 21 de oc\u00adtubre, se reiniciaron\nlas operaciones en CUP en la caja del mercado. Co\u00admo parte de las\nverificaciones, se in\u00addag\u00f3 en el libro de incidencias y no aparece reflejada\nafectaci\u00f3n alguna referente a los servicios el d\u00eda 20 de octubre.\n\n\u2022 Se visit\u00f3 en su domicilio nuevamente a Margarita sobre las 3:10 p.m. del 21\nde noviembre, los mismos compa\u00f1eros antes enunciados, para dar respuesta a su\nqueja, firmando esta el acta de conclusiones quedando conforme con la\nprontitud y atenci\u00f3n brindada a su denuncia, por lo que se considera con raz\u00f3n\nla queja formulada.\n\nPor las verificaciones realizadas, se concluye que:\n\n\u2022 La clienta Margarita tiene raz\u00f3n en su demanda y no recibi\u00f3 la atenci\u00f3n\nadecuada.  \n\u2022 Se comprob\u00f3 que la caja registradora present\u00f3 problemas t\u00e9cnicos\nre\u00adlacionados con las operaciones en CUP.\n\n\u2022 Se evidenci\u00f3 que el d\u00eda 20 de oc\u00adtubre se realiz\u00f3 la \u00faltima operaci\u00f3n de\nventa en el \u00e1rea de perfumer\u00eda a la 1:18 p.m., al ausentarse la trabajadora,\nsiendo esta la \u00fanica caja que po\u00add\u00eda realizar operaciones en CUP y que la\nadministradora o la contadora de la unidad, no to\u00admaron las medidas necesarias\npara evitar la afectaci\u00f3n de este servicio, adem\u00e1s de permitir que se\nmantuviera un \u00e1rea de venta cerrada sin autorizaci\u00f3n.\n\n\u2022 No se pudo precisar cu\u00e1l fue la persona que atendi\u00f3 la llamada de la clienta\nen la Di\u00adrecci\u00f3n del Complejo, ya que esta se hizo al Departamento de\nContabilidad donde trabajan ocho personas. La comisi\u00f3n que in\u00advestig\u00f3 la queja\nse entrevist\u00f3 con los trabajadores del \u00e1rea de contabilidad del complejo sin\npoder identificar al responsable de esta indisciplina.\n\n\u2022 El complejo estaba informado de la afectaci\u00f3n en la caja registradora y su\nadministrativo realiz\u00f3 las gestiones correspondientes para su soluci\u00f3n.\n\n\u2022 Se comprob\u00f3 que no existieron motivos para la afectaci\u00f3n de la ven\u00adta en\nCUP, al contar con otras dos ca\u00adjas registradoras con esta posibilidad, se\nconsidera que la responsabilidad de esta violaci\u00f3n es de la administraci\u00f3n de\nla unidad comercial.\n\nSe decidi\u00f3 aplicar la medida disciplinaria consistente en la separaci\u00f3n\ndefinitiva de la en\u00adtidad a las compa\u00f1eras:\n\n\u2022 Cinthia L\u00f3pez Carballo, cajera depen\u00addienta.\n\n\u2022 Dayana Laugart Buffill, contadora.\n\n\u2022 Yamile Garc\u00eda Quintana, administradora.\n\n  \nEduardo Cartaya Lazo de la Vega  \nGerente General  \nSucursal Habana Oeste  \nCorporaci\u00f3n CIMEX S.A.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-02/aclara-cimex-acerca-de-si-se-puede-o-no-pagar-en-ambas-monedas-en-sus-tiendas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-21/se-puede-o-no-pagar-con-ambas-monedas-en-las-tiendas-de-cimex", "is_response": true, "date": "2015-01-02", "comments": ["as\u00ed, l\u00e1tigo con lo mal hecho,no quieren trabajar en esas tiendas,  y cuando el cliente va a comprar algo no son capaces de orientar adecuadamente al mismo , estoy de mision y me quedo asombrado de como atienden en este pais donde estoy al que va a comprar algo o solo en ocasiones a mirar,ojala en cuba fuera asi", "Que bien que me equivoqu\u00e9 con el final, ya esperaba otra cosa. Las medidas tiene que continuar ejemplarizantes hasta que se imponga el orden en los establecimientos comerciales, no es un favor lo que hacen, es su obligaci\u00f3n. ADELANTE CUBA, el pueblo te lo agradece. ", "felicidades por el nuevo 2015,asi se deben hacer las cosas,nombres y apellidos,asi sabemos quien busca trabajo en mi empresa", "Me parece muy bien que se hagan an\u00e1lisis a fondo, se determinen las verdaderas causas y que los responsables reciban la sanci\u00f3n correcta, pero....\nEn virtud de se ser claros en lo que se intenta comunicar sugiero que presten atenci\u00f3n al contenido de lo publicado:\nMe explico:\nPrimero aparece dentro de las pesquisas realizadas...\n==============================\n\u2022 Se evidenci\u00f3 que el d\u00eda 20 de oc\u00adtubre se realiz\u00f3 la \u00faltima operaci\u00f3n de venta en el \u00e1rea de perfumer\u00eda a la 1:18 p.m., al ausentarse la trabajadora, siendo esta la \u00fanica caja que po\u00add\u00eda realizar operaciones en CUP y que la administradora o la contadora de la unidad, no to\u00admaron las medidas necesarias para evitar la afectaci\u00f3n de este servicio, adem\u00e1s de permitir que se mantuviera un \u00e1rea de venta cerrada sin autorizaci\u00f3n.\n============================\ny luego:\n==============================\n\u2022 Se comprob\u00f3 que no existieron motivos para la afectaci\u00f3n de la ven\u00adta en CUP, al contar con otras dos ca\u00adjas registradoras con esta posibilidad.........\n==================\n\nNo se contradice \u00e9sto ?????\n", "Hola, ya veo, que seguimos con la censura, pues no me han hecho p\u00fablico mi comentario. La libertad de expresi\u00f3n, o que se digan cr\u00edticas verdaderas, con respeto, es algo que hay que aceptar ya de una vez, a estas alturas en la que se est\u00e1n haciendo cambios positivos en Cuba, pues seria bueno para intentar mejorar el nivel y la calidad de vida de el pueblo cubano"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfSe puede o no pagar con ambas monedas en las tiendas de Cimex?", "body": "\n\nEl lunes 20 de octubre, aproximadamente a las 3:30 p.m. me dirijo a la Tienda\nPana\u00adme\u00adricana de la Corporaci\u00f3n Cimex SA sita en Ave\u00adnida Porvenir esquina\nFonts, del re\u00adparto Lawton, municipio de Diez de Octubre.\n\nComo es costumbre la tienda estaba totalmente vac\u00eda, solo una dependienta y\notro trabajador (supuse por el uniforme). Me dirijo a dicha dependienta, la\ndel mercado, y solicito una cajetilla de cigarros Popular, cuyo costo es 0.60\nCUC \u00f3 15.00 MN. Saqu\u00e9 mis 15.00 MN para pagar y la dependienta me dijo que no\nera posible que pagara de esa forma por que en MN solo se podr\u00eda pagar en la\ncaja registradora de la perfumer\u00eda (a escasos tres metros de la suya) que iba\na ser imposible porque la ca\u00adje\u00adra del otro departamento estaba enferma. Como\nes comprensible di la media vuelta muy molesta.\n\nAl llegar a mi casa cinco minutos m\u00e1s tarde, localic\u00e9 los tel\u00e9fonos del\nComplejo Cimex de Diez de Octubre para quejarme, con toda mi raz\u00f3n de lo\nsucedido. A las 3:55 p.m. logr\u00e9 comunicarme por el n\u00famero 649 5219. A la\ncompa\u00f1era que me atendi\u00f3 le expliqu\u00e9 lo sucedido y su \u00fanica respuesta fue que\nno era cierto que hubiese diferenciaci\u00f3n en las cajas registradoras. At\u00f3nita\nme qued\u00e9, esperaba que me dijera algo m\u00e1s, por ejemplo, que se verificar\u00eda mi\ninquietud, al no recibir m\u00e1s respuestas le dije que me quejar\u00eda al peri\u00f3dico\nque es como \u00fanico se resuelven los problemas, \u00bfsu respuesta? \u201cOK\u201d  \nAhora me pregunto:\n\n1- \u00bfPor qu\u00e9 se maltrata a los consumidores y se les miente?\n\n2- \u00bfEra demasiada molestia que alguien abriera la caja registradora si fuese\ncierto?\n\n3- \u00bfQu\u00e9 pasa con los dem\u00e1s consumidores que antes o despu\u00e9s de m\u00ed acudieron\ncon MN a dicha instalaci\u00f3n, quiz\u00e1 buscando alg\u00fan producto m\u00e1s necesario y\nconfiando en los carteles que dicen que ya se puede pagar en ambas monedas?\n\n4- \u00bfPor qu\u00e9 no hubo una \u00e1gil y acertada respuesta por parte del Complejo Cimex\nSA Diez de Octubre? \u00bfHasta cu\u00e1ndo los que tienen que velar por que se cumpla\nlo establecido permanecer\u00e1n inertes?\n\nMargarita Duany Callaba  \nRafael de C\u00e1rdenas No. 86 e/ Fonts y 11,  \nLawton. Diez de Octubre\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-11-21/se-puede-o-no-pagar-con-ambas-monedas-en-las-tiendas-de-cimex", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-11-21", "comments": ["que esperabas Margarita?que te atendieran con cortesia,error,cuando entraste fue una molestia para la empleada,le interrumpiste su no hacer nada,ahora espera la cantinflesca respuesta de Cimex", "Y despu\u00e9s tenemos que ver en reportajes de Cubadice cuando se hizo acerca de la adulteraci\u00f3n de precios, que los directtivos de CIMEX, instan a las personas a dirigirse a los funcionarios de atenci\u00f3n a consumidores, etc, etc, etc, He aqu\u00ed un hecho fehaciente, que el cliente o consumidor, no se queja porque esas son las respuestas..........", "creo importante que cosas como estas se publiquen en tanto la medida del posible pago en ambas monedas es un derecho y una tienda no tiene por que decidir o discriminar, seria importante ver como CIMEX esta evaluando la recaudacion en ambas monedas, si le dan el mismo peso en las metas de ingresos, y por otra parte, sigue persistiendo la cultura de mercado cautivo, donde se dan el lujo de maltratar y ni siquiera ofrecer una respuesta satisfactoria porque sencillamente no es importante perder un cliente que paga en MN? parece que no... hay que revisarse, ganar cultura de esto, y VALORAR la moneda nacional, y esto debe empezar por las propias empresas y sus planes de ingresos. Les importa hoy recaudar MN? es una cadena de factores...hay que revisar mejor esto, porque afectara a muchas personas actitudes como estas...", "Acuerdense que las tiendas de nuestro querido pais al parecer son un favor que nos estan haciendo, raro hubiera sido si hubieras resuelto, eso se quita de una sola forma, no hace falta pensar tanto ni tantas reformas economicas, que cobren por % de la venta, para que veas como posiblemente te enciendan hasta el cigarro.", "Se\u00f1ora la considero, podra usted obtener una respuesta adecuada a su preocupacion, me parece que con CIMEX no lo lograra, espere, espere sentadita donde esta y ya vera, si lo hacen vaya buscandose un pa\u00f1uelito para que recoja sus lagrimas."]}}