{"title": "Respuesta del Grupo de  Producci\u00f3n Porcina", "body": "\n\nEn fecha 24 de octubre del 2014 se public\u00f3 la queja del ciudadano Dari\u00e9n Lunas\nTorres, vecino de La Sierpe, Sancti Sp\u00edritus, por cuanto se le deb\u00eda el\nalimento correspondiente a dos contratos con la unidad empresarial de la\nEmpresa Porcina que radica en ese municipio. En virtud de la misma se realiz\u00f3\nuna in\u00advestigaci\u00f3n que permiti\u00f3 conocer que en los registros y expedientes\nexist\u00edan diferencias entre la facturaci\u00f3n y el cierre de los convenios, as\u00ed\ncomo que exist\u00eda un grupo de productores con igual situaci\u00f3n, y otros a los\nque se les hab\u00eda entregado todo el alimento aun cuando no hu\u00adbieran cumplido\ncon su entrega de carne.\n\nEn virtud de esto se les aplic\u00f3 me\u00addida disciplinaria de separaci\u00f3n\nde\u00adfinitiva al director de la unidad y al t\u00e9cnico integral que atend\u00eda esa\ncontrataci\u00f3n, asimismo se le aplic\u00f3 al jefe de producci\u00f3n un traslado a una\nplaza de menor remuneraci\u00f3n, a la t\u00e9cnica de gesti\u00f3n documental una multa del\n15 % del salario, as\u00ed como una amonestaci\u00f3n ante el colectivo laboral a la\nt\u00e9cnico en gesti\u00f3n econ\u00f3mica.\n\nEn la Empresa Porcina Sancti Sp\u00ed\u00adritus se recibi\u00f3 la queja, por conducto de la\nespecialista de cuadros, un mes antes de que se publicara, y si bien se\niniciaron los tr\u00e1mites no hab\u00eda sido concluida, por lo que no se le hab\u00eda dado\nrespuesta. No obstante, en reuni\u00f3n con el productor realizada el 29 de\noctubre, se le aclararon sus inquietudes. Actualmente la Empresa no presenta\ndeuda con el mismo.\n\nSaludos,\n\nNorberto Espinosa Carro  \nDirector General Grupo de Producci\u00f3n Porcina Ministerio de la Agricultura\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-23/respuesta-del-grupo-de-produccion-porcina", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-24/quien-es-el-responsable", "is_response": true, "date": "2015-01-23", "comments": ["Esto es un mal com\u00fan, deber\u00edan realizar esa misma auditoria en Moa Provincia de Holgu\u00edn y publicar aqu\u00ed mismo los resultados, estoy seguro que no van a diferir mucho, adem\u00e1s tendr\u00e1n otras sorpresas m\u00e1s.", "Espinosa eres guapo si todos fueran como tu quizas tendriamos menos problemas, fuistes capaz de botar como decimos en buen cubano al director de la unidad que como en todas las demas entidades es el maximo responsable de lo que alli ocurra BRAVO", "Muy bien por las medidas pero......Quedar\u00edan deudas con el resto de los productores en igual situaci\u00f3n ??\n\n.... \"as\u00ed como que exist\u00eda un grupo de productores con igual situaci\u00f3n\" ....", "Al fin una respuestas y medidas coherentes. Adelante Cuba contra todas las indisciplinas de los que deb\u00edan evitarlas.", "Porque se ha tenido que llegar a este embarasozo tema?, por la falta de controles, han tenido que aplicar medidas diciplinaria por la falta de controles, o sea que mucha culpa tiene la direccion general de este grupo porcino, bien tomadas las medidas contra esa indiciplina, pero vale la pena que se haga u analisis del mismo, esperemos que en otras entidades del pais no pase y que se cumpla con los productores que son los afectados."], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQui\u00e9n es el responsable?", "body": "\n\nEn el mes de septiembre del 2013 vend\u00ed a Porcino La Sierpe seis cabezas de\ncerdo a un precio de 23,04 el kg y un importe de $12 487,00 en la factura\n56,367 y 631021 y formulamos el convenio 07-6346 C+21-2182-B que deb\u00edan\nen\u00ad\u00ad\u00ad\u00adtregarme la cantidad de 1 626 kg de alimento de la siguiente forma: 308\nkg de soya como prote\u00edna y 1 318 kg en carbohidratos. En el mes de diciembre\ndel propio a\u00f1o me entregaron los 308 kg de soya y 515 kg de aflecho como\ncarbohidratos. Esta entrega se hizo sin ning\u00fan documento.\n\nEl 29 de diciembre del 2013 efectu\u00e9 otra venta de cuatro cabezas por un\nimporte de de 8 824,32 al mismo precio anterior y con factura 6321078. De este\nconvenio me entregaron 100 kg falt\u00e1ndome por entregar 1 049 kg de pienso.\n\nAnte esta situaci\u00f3n he reclamado ante las autoridades de porcino La Sier\u00adpe en\nm\u00e1s de 100 ocasiones y me da\u00adban como respuesta que no hab\u00eda comida animal\nporque no entraba al pa\u00eds. Cambiaron la direcci\u00f3n y segu\u00ed el reclamo. Entonces\nse me plante\u00f3 que esa comida se la hab\u00edan dado a otra persona que no ten\u00eda\nnada que ver con ese convenio, falsificando la firma del convenio. Reclame el\nd\u00eda 25 de septiembre del 2014 ante el director provincial y no se resuelve mi\nproblema, pues yo conveni\u00e9 mis animales para obtener la comida y poder\nalimentar a otros con el mismo objetivo.\n\nHe sido enga\u00f1ado, nadie da soluci\u00f3n a mi problema, nadie tiene que ver con\nesto y yo me siento afectado econ\u00f3micamente y estafado. As\u00ed no se reproducen\nalimentos y habr\u00e1 que venderlos en el mercado negro, pues el mercado de\nporcino La Sierpe no es confiable.\n\nQui\u00e9n da respuesta a este atropello.\n\nDarien Lunas Torres  \nEdif. 25 apto. 17, La Sierpe  \nSancti Sp\u00edritus\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-24/quien-es-el-responsable", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-24", "comments": ["Demandelos amigo mio, demandelos; y que paguen por lo que ud. ha dejado de producir y por mentirosos y estafadores.", "Jajjajjau Fernado ante quien lo va a demandar estan hablanddo cosas serias no para que lo tiras a jarana ese hombre lo han enga\u00f1ado miserablemente los dirigentes y funcionarios que este pais tiene ubicado en esos lugares", "Amigo, cometio el error de llevar una parte del alimento sin ninguna factura o documentacion, en el contrato debio de establecer el  ciclo en que le entregarian y en que cantidades, y de acuerdo a lo que ellos me proporcionan es lo que le vendo, lo otro ya sabes como se resuelve...... de lo contrario presentese ante el Tribunal municipal y demandelo por incumplimiento del contrato.", "Si tomamos la actitud de carlos como la realidadcubana, igual vale seguir consejo de Fernando lopez y buscar la solucion en el corte de justicia. Si no hay que perder, quizas se puede ganar. Uno nunca sabe. Hay que tratar.", "Yo lo \u00fanico que puedo decir es que veo en este art\u00edculo lo mismo en en innumerables cartas que cada viernes se publican en esta secci\u00f3n (muy buena por cierto).\nA\u00f1os tras a\u00f1os vengo observando todo tipo de quejas y manifestaciones de inconformidad y como en este caso, denuncias.\nAl parecer a nadie a nivel empresarial le importa un bledo los lineamientos del 6to congreso de nuestro PCC que en definitiva rigen las pol\u00edticas econ\u00f3micas de nuestro pa\u00eds y son pauta de estricto rigor para el desarrollo de esta isla pero como dije antes... siguen los  males y de toda \u00edndole. Se pueden catalogar de irregularidades, indisciplinas, falta de compromiso con la revoluci\u00f3n o como se quiera pero lo que no se ha podido cambiar es que se disminuyan estos males a su m\u00e1xima expresi\u00f3n, al contrario, si hago un resumen y lo comparo con igual per\u00edodo de tiempo se ver\u00e1 bien claro que han aumentado y eso que s\u00f3lo me referir\u00eda a los que aqu\u00ed se exponen...\n\nSaquen ustedes sus propias conclusiones.\n\nSaludos  "]}}