{"title": "Se adoptaron las medidas correspondientes sobre ruido y gases contaminantes", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n publicada en fecha 21 de agosto del a\u00f1o 2015 se public\u00f3 una\ncarta titulada: \u00bfQui\u00e9n responde por la contaminaci\u00f3n am\u00adbiental?; donde\nvecinos de Miramar, Pla\u00adya, de calle 28 No. 310 e/ 3ra. y 1ra., se que\u00adjan por\nrui\u00addos y gases contaminantes del complejo re\u00adsidencial Paradiso,\npertenecientes a la entidad Cimex. Para la tramitaci\u00f3n correspondiente se\nconstituy\u00f3 una co\u00admisi\u00f3n provincial integrada por los si\u00adguientes compa\u00f1eros:\n\n\u2022 Dra. Ana Tacoronte Morales, vice\u00addi\u00adrec\u00adtora de la vicedirecci\u00f3n de Salud\nAm\u00adbiental.\n\n\u2022 Ing. Olga Lidia Fajardo Quiala, fun\u00adcio\u00adnaria de Salud Ambiental.\n\n\u2022 Lic. Mar\u00eda Teresa Soumialot, funcionaria de Salud Ambiental.\n\nDentro de las acciones realizadas estuvieron la visita y entrevista con los\nvecinos del lugar y al complejo residencial antes mencionado, inspecci\u00f3n\nsanitaria estatal en el lugar, respuestas a los demandantes y la firma de la\nconformidad de la queja resuelta.\n\nEn las acciones correspondientes se pudo visitar y entrevistar a los vecinos\nde la comunidad, as\u00ed como la inspecci\u00f3n sanitaria hacia la entidad antes\nreferida del problema. El ruido y los gases proceden del grupo electr\u00f3geno de\nla presidencia de Cimex, por lo que se pudo entrevistar al gerente del lugar.\n\nSe dispuso la paralizaci\u00f3n sanitaria del funcionamiento del mismo seg\u00fan la\nResoluci\u00f3n Mi\u00adnisterial 215 hasta tanto se realicen las acciones t\u00e9cnicas que\ndisminuyan los riesgos ambientales existentes en este momento. La resoluci\u00f3n\nde dicha medida incurre en la aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sanitaria vigente\nseg\u00fan establece la Resoluci\u00f3n Ministerial 215, secci\u00f3n V, Art\u00edculo 54, inciso\n(b).\n\nNuevamente se visita a los promoventes de la queja para saber el nivel de\nsatisfacci\u00f3n con la respuesta mediante el documento del acta de conformidad,\npor lo que hace su firma uno de los promoventes, como representaci\u00f3n de los\ndemandantes de la queja, debido a que muchos de ellos no se encontraban en sus\nviviendas. En la empresa, durante la inspecci\u00f3n sanitaria, el gerente firma la\ninspecci\u00f3n como constancia de la aceptaci\u00f3n de la paralizaci\u00f3n hasta que se\nhagan los cambios dentro de la entidad.\n\nPor todo lo que se encontr\u00f3 en las verificaciones pertinentes y la\nparalizaci\u00f3n de la actividad de los grupos electr\u00f3genos, se clasifica la queja\ncon raz\u00f3n, toda vez que se le ofrecieron todas las respuestas adecuadas al\nrepresentante de los vecinos que emitieron la queja, Dorias Arias. Sin m\u00e1s,\n\nRespetuosamente,\n\n  \nDr. Reinol Delf\u00edn Garc\u00eda Moreiro  \nDirector Provincial de Salud  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-15/se-adoptaron-las-medidas-correspondientes-sobre-ruido-y-gases-contaminantes", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/quien-responde-por-la-contaminacion-ambiental", "is_response": true, "date": "2015-10-15", "comments": ["Reciban ante todo, mis cordiales saludos compa\u00f1eros  y compa\u00f1eras. Soy egresado del otrora ISCA-B, hoy Universidad de Granma, soy paname\u00f1o y resido en Panam\u00e1, me desmpe\u00f1o como consultor ambiental. Convencido del gran desarrollo tecnico cient\u00edfico de la Cuba Revolucionaria, me interesa mucho, poder participar en algun curso o seminario, en el tema ambiental. Por lo que les estar\u00eda agradecido, me informaran de proximos enevento en  este tema. ", "Hola ojala y asi isieran en camaguey por la cantidad de tayeres de cuchillos sercas de las casas asiendo ruidoy polvo y humo de aceite quemao quien me pudiera desir como y donde pongo una queja como esta aqui mismo en el gemma es que no se como y donde aserlo por fafor "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQui\u00e9n responde por la contaminaci\u00f3n ambiental?", "body": "\n\nNos dirigimos a esta secci\u00f3n para informarles la cr\u00edtica situaci\u00f3n que venimos\npadeciendo quienes vivimos en el edificio sito en calle 28, No. 310, entre\nTercera y Primera, Miramar, municipio de Playa, perjudicados desde hace varios\na\u00f1os por la presencia de un grupo electr\u00f3geno inadecuadamente instalado en el\ncomplejo residencial Pa\u00adra\u00addiso, perteneciente a la Corporaci\u00f3n Cimex, que\nco\u00adlinda con nuestro inmueble.\n\nCada vez que se interrumpe en la zona el servicio el\u00e9ctrico (algo que por\ndiversos motivos ha ocurrido con cierta frecuencia en los \u00faltimos meses) dicha\nplanta se activa generando una apreciable emisi\u00f3n de gases t\u00f3xicos, aire\ncaliente, ruido inaguantable y penetrante olor a petr\u00f3leo, que invade los\napartamentos y nos obliga a cerrar puertas y ventanas, a pesar del agobiante\ncalor reinante.\n\nEstos hechos son del conocimiento de la direcci\u00f3n de la inmobiliaria, del \u00e1rea\nde Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la Asamblea Nacional del Poder Popular, de la\ndelegaci\u00f3n provincial del Citma en La Habana, y del Centro Provincial de\nHigiene y Epidemiolog\u00eda (incluso esta entidad hizo dos visitas para valorar\nnuestra queja y sus especialistas expresaron que la situaci\u00f3n era insoportable\ny hab\u00eda que parar esa contaminaci\u00f3n ambiental se\u00advera), adem\u00e1s de plantear el\nproblema a otras instancias.\n\nSin embargo, sigue pasando el tiempo y hasta ahora no se ha adoptado ninguna\nmedida concreta para resolver tan cr\u00edtico asunto que adem\u00e1s de da\u00f1ar la salud\nde los vecinos, representa una violaci\u00f3n del derecho que concede nuestra\nconstituci\u00f3n socialista de vivir en un ambiente sano. Tampoco hemos recibido\nalguna respuesta explicativa que al menos ofrezca esperanza de que nuestro\nreclamo sea atendido.\n\n  \nVecinos:  \nNorma Torras, Vivian Pensado, Dora Arias, Mir\u00adta Copello, Rol\u00e1n Ca\u00f1as, Samuel\nAbe\u00adbe, Se\u00adraf\u00edn Fern\u00e1ndez, Carmen Girones y Elsa Delgado.\n\nCalle 28, No. 310, entre Tercera y Primera,  \nMiramar, Playa. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/quien-responde-por-la-contaminacion-ambiental", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-20", "comments": ["Estimadas  y estimados compa\u00f1eros en nuestra legislaci\u00f3n existen los mecanismo l\u00f1egales para demadar a los irresponsables que  hicieron esa inversi\u00f3n, ustedes como comunidad pueden hacer valer sus derechos a trav\u00e9s de los tribunales competentes.", "Para mi esta claro, lo primero es que se debe retirar la licencia de operaci\u00f3n de ese grupo electr\u00f3geno. Solo despu\u00e9s de que se acometan las medidas para evitar los perjuicios a la poblaci\u00f3n, se podr\u00e1 utilizar un grupo electr\u00f3geno en el complejo.", "Para mi esta claro, lo primero es que se debe retirar la licencia de operaci\u00f3n de ese grupo electr\u00f3geno. Solo despu\u00e9s de que se acometan las medidas para evitar los perjuicios a la poblaci\u00f3n, se podr\u00e1 utilizar un grupo electr\u00f3geno en el complejo."]}}