{"title": "Sobre las podas informa  la Empresa El\u00e9ctrica de La Habana", "body": "\n\nCon relaci\u00f3n a la l\u00ednea de referencia le comunicamos lo siguiente:\n\nEn la capital existe un programa que abarca desde la poda de \u00e1rboles hasta la\nsustituci\u00f3n de las especies envejecidas y enfermas por otras de un porte m\u00e1s\npeque\u00f1o para evitar el da\u00f1o que hacen las ramas a las l\u00edneas a\u00e9reas el\u00e9ctricas\ny telef\u00f3nicas, sin contar el que ocasionan las ra\u00edces a las redes hidr\u00e1ulicas,\nsanitarias, muros, aceras y contenes. Este programa se comenz\u00f3 con un estudio\npiloto en el Consejo Popular Ve\u00addado/ Malec\u00f3n y se pretende extender a toda la\nciudad.\n\nLas podas del arbolado bajo redes que realiza la Empresa El\u00e9ctrica se hacen\ntodo el a\u00f1o cumpliendo una planificaci\u00f3n. Para esto contamos con brigadas\ncapacitadas en esta actividad. Adem\u00e1s realizamos cada viernes v\u00edas li\u00adbres\nma\u00adsivas de podas en los municipios para disminuir interrupciones del servicio\nel\u00e9ctrico por la causa \u00e1rbol y dar soluci\u00f3n a los planteamientos de la\npoblaci\u00f3n.\n\nPara realizar una poda bajo redes hay que cumplir lo siguiente:\n\n\u2022 Primero estas podas se realizan cumpliendo con las normas t\u00e9cnicas vigentes\npara el arbolado urbano bajo redes el\u00e9ctricas y telef\u00f3nicas (2.5 metros desde\nla copa del \u00e1rbol hasta el circuito primario y un metro por debajo del \u00faltimo\nconductor hasta la copa del \u00e1rbol en circuitos secundarios).\n\n\u2022 Se realiza teniendo en cuenta los circuitos que mayor incidencia tienen en\nlas interrupciones por esta causa.\n\n\u2022 Todos los trabajos de poda en la ciudad son evaluados por los miembros de la\ncomisi\u00f3n de poda que sesiona cada viernes en el 8vo. piso del gobierno\nprovincial.\n\n\u2022 Las podas ejecutadas son monitoreadas por la Direcci\u00f3n de Forestales, un\nrepresentante del gobierno provincial y en las ocasiones que se requiera,\nparticipa un especialista del Citma pa\u00adra evaluar y garantizar que la Empresa\nEl\u00e9c\u00adtrica, Etecsa y \u00e1reas verdes realicen los trabajos cumpliendo con las\nnormas y la calidad re\u00adque\u00adrida.\n\nEn los casos donde se detecten incumplimientos de las normas establecidas y de\nla calidad del trabajo realizado, se aplica el Decreto Ley 268 de la Actividad\nForestal, consistente en la imposici\u00f3n de multas a los organismos infractores.\n\nLas evidencias de la soluci\u00f3n del caso se en\u00adcuentran archivadas en el\nexpediente No. 24-2461-Q-C de la Oficina de Gesti\u00f3n al Cliente de la Empresa\nEl\u00e9ctrica Provincial.\n\nNo teniendo otro asunto, le saluda:\n\nRicardo Mangana P\u00e9rez  \nDirector General  \nEmpresa El\u00e9ctrica de La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-18/sobre-las-podas-informa-la-empresa-electrica-de-la-habana", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-06/con-que-criterio-se-orientan-las-podas", "is_response": true, "date": "2015-12-18", "comments": ["Y cuando se hacen las barbaridades que a diario vemos en nuestras calles  no estan presentes y \nmonitoreadas por la Direcci\u00f3n de Forestales, un representante del gobierno provincial y en las ocasiones que se requiera, participa un especialista del Citma pa\u00adra evaluar y garantizar que la Empresa El\u00e9c\u00adtrica, Etecsa y \u00e1reas verdes realicen los trabajos cumpliendo con las normas y la calidad re\u00adque\u00adrida?\n\nEstan presente los impositores de esas multas en los casos donde se detecten incumplimientos de las normas establecidas y de la calidad del trabajo realizado? No seria mejor prever que se haga el dano a tener que aplicar el Decreto Ley 268 de la Actividad Forestal, consistente en la imposici\u00f3n de multas a los organismos infractores?.", "Si lo planteado por el cro. Ricardo se efectua asi de concreto y sin mediar tanto burocratismo, teniendo como premisa un Plan de Poda de Arboles que recoja las necesidades reales y especifica de cada zona de la ciudad, pues creo que hemos ganado en eficiencia en esta gesti\u00f3n tan necesaria para el pa\u00eds, pues alivia de otros gastos cuantiosos que se generan cuando no se realizan oportuna y certeramente, dichas actividades. Es asi en el resto del pa\u00eds?", "Si la poda se realiza cumpliendo una planificacion entonces el reparto Veracruz en el municipio San Miguel del Padron no se planifica porque existe arboles cerca de la escuela primaria Heroes de Yaguajay  pegados casi al piso, con tremendo peligro para los infantes  y para todas los edificios que se encuentran alrededor,pues si ocurre solamente un peque\u00f1o aire entonces si los recursos del estado se veran bastante afectados par la reparacion,pudiendose resolver solamente con una poda con calidad y en tiempo", "PIENSO QUE ES TIEMPO DE COMENZAR A SUSTITUIR TODOS LOS ARBOLES LEGENDARIOS QUE TANTO DA\u00d1O OCASIONAN A VIVIENDAS, PAVIMENTOS, ACERAS Y CABLES EL\u00c9CTRICOS. EN UNA OCASI\u00d3N LE\u00cd QUE EXISTEN REGULACIONES PARA PLANTAR ARBOLES, QUE DEBEN SER DE TAL O MAS CUAL TIPO QUE EN SU CRECIMIENTO Y LLEGADA A  LA ALTURA M\u00c1XIMA NO SOBREPASE UN L\u00cdMITE DETERMINADO, PERO AL PARECER \u00c1REAS VERDES O QUIENES SE ENCARGUEN Y LA EMPRESA EL\u00c9CTRICA HAN ESTADO EN TOTAL DIVORCIO EN CUANTO A PLANTAR, DETERMINAR QU\u00c9 PLANTAR Y POR DEM\u00c1S TOTAL DESCONOCIMIENTO DE LO LEGISLADO AL RESPECTO. PIENSO QUE INDEPENDIENTEMENTE DE LO IMPORTANTE QUE RESULTAN LAS PLANTAS PARA REGULAR LA CONTAMINACI\u00d3N DE LA CIUDAD Y DEM\u00c1S SI HAY QUE VALORAR, REITERO EL GRAN DA\u00d1O QUE OCASIONAN SOBRE TODO EN EL VEDADO DONDE LOS ARBOLES SON M\u00c1S VIEJOS; EN LA VIDA COTIDIANA Y SU ENTORNO, POR EL TAMA\u00d1O DE ESTOS , Y EL DA\u00d1O IRREPARABLE EN LAS VIVIENDAS CON SUS RA\u00cdCES ENORMES.", "Como puedo hacer para quitar un tronco que sale en la placa de un viplanta afectando varios departamentos.gracias"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfCon qu\u00e9 criterio se orientan las podas?", "body": "\n\nEntre los tantos problemas que afronta el cubano en su vida cotidiana, el tema\nque me ocupa pa\u00adrece ser percibido por muy po\u00adcos y aunque con consecuencias\npr\u00e1c\u00adticamente im\u00adperceptibles pa\u00ad\u00adra mu\u00adchos, se trata de algo que de\u00adb\u00eda\nalarmarnos a todos.\n\nMe refiero al hecho de que ha\u00adce algunos meses se ha estado ha\u00ad\u00adciendo en\nalgunos mu\u00adnicipios de la ciudad una poda, que lejos de beneficiar, perjudica.\nBasta salir a caminar p\u00ada\u00adra darse cuenta de que los cortes en la ma\u00adyor\u00eda de\nlos ca\u00adsos han sido excesivos o a destiempo y en otros, los \u00e1rboles han\nquedado pr\u00e1cticamente trun\u00ad\u00adcos y las calles que en otro tiempo fueron un\npaseo bajo la sombra, parecen ser un desierto.\n\nTodos sabemos de la necesidad de evitar los peligros que los \u00e1rboles frondosos\nsuponen para el tendido el\u00e9ctrico o ante el azote de alg\u00fan hurac\u00e1n, pero qui\u00e9n\nde\u00adtermina cu\u00e1ndo y c\u00f3mo debe ha\u00adcerse dicha poda.\n\nHe visto la poda en marzo, en julio y en septiembre por citar al\u00adgunos meses,\nlo que de\u00admuestra que no se sigue una regla en particular. Parece irracional\nhacerlo en plena primavera o verano cuando es la \u00e9poca de inflorescencia y\nau\u00adge de la vegetaci\u00f3n. Por otro la\u00addo las aves y otras especies que utilizan\na es\u00adtos \u00e1rboles como vivienda, \u00e1rea de reproducci\u00f3n y cr\u00eda, alimento y\nrefugio quedan desprotegidos.\n\nEn meses de calor tan extremo (con r\u00e9c\u00adords de altas temperaturas) c\u00f3mo vamos\na darnos el lujo de cortar de una manera tan radical lo \u00fanico que podr\u00eda\natenuar este fen\u00f3meno: los \u00e1rboles. \u00bfSer\u00e1 que nadie se percata de que lo que\nconviene hacer no es mutilar sino sembrar?\n\nIgual de grave es el hecho de que nuestra propia especie est\u00e1 cada vez m\u00e1s\nafectada por la in\u00adfluencia de las radiaciones solares y esta poda tan brutal\nnos ex\u00adpone a\u00fan m\u00e1s.\n\nPero a mi juicio lo que resulta m\u00e1s preocupante es que esta po\u00adda no parece\nser orientada por es\u00adpecialistas y se destruye en mi\u00adnutos lo que ha llevado y\nllevar\u00e1 a\u00f1os hacer a la na\u00adturaleza.  \nInvito a dar un vistazo por las calles del Vedado, mucho ya se ha podado y\npreocupa m\u00e1s ver que abundan los \u00e1rboles completamente secos o a punto de\nestarlo pues las lluvias han faltado en estos meses. Entonces cabe preguntar\n\u00bfcon qu\u00e9 criterio se orienta dicha poda?\n\nEste asunto que parece no preocupar a nadie, lamentablemente nos afectar\u00e1 a\ntodos. De\u00adbemos ocuparnos.  \n  \n\nIrda Sanabria  \nCalle E No. 106,  \nentre 5ta. y 7ma.  \nPlaza de la Revoluci\u00f3n.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-06/con-que-criterio-se-orientan-las-podas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-11-06", "comments": ["Ya sobre este tema escribi hace  mas de dos anos a esta seccion , e incluso denunciando  el crimen que se estaba cometiendo ante los ojos de todas las autoridades en la calle 27 entre 42 y 44 en Playa contra un almendro que por capricho de un vecino que llego a vivir nuevo en la cuadra y se  empecino en secarlo, matarlo. Ahora el peligro es bien grande , pues amenaza , como esta seco, con proyectarse contra los transeuntes. Ya han caido grandes gajos secos sobre carros y personas. Visiten ese lugar y veran que llevo razon ", "todo lo dicho sobre las podas es muy razonable y digno de pensar en ello por quienes corresponde. pero adem\u00e1s, es necesario analizar con m\u00e1s l\u00f3gica sobre qu\u00e9 normas, o reglas etc.,  qu\u00e9 \u00e1rboles sembrar debajo de los tendidos el\u00e9ctricos, al lado de las aceras y los edificios edificios y casas de vivienda u otras \u00e1reas dignas de incluirle vegetaci\u00f3n, que no significa que una vieja vivienda se derrumbe y llenen su espacio con un parque con a lo mejor un arbolito o dos. hay que pensar, podar porque es necesario prever los accidentes en la temporada cicl\u00f3nica, no cuando ya est\u00e1 terminando, ni dejar un enorme edificio de oficinas con todas las viviendas aleda\u00f1as 8 horas sin electricidad porque una brigada de 4 o 5 trabajadores est\u00e1 podando.  hasta ser\u00eda \u00fatil calcular que tipo real de vegetaci\u00f3n lleva cada espacio de nuestra ciudad para no seguir viendo calles principales tan penosamente churrosas, exteriores de edificios rodeados de herbazales, y poner las cosas en su lugar para que no sea necesario podar y podar todos los a\u00f1os los mismos \u00e1rboles cubiertos de cables y ver arbustos creciendo de lado junto a los edificios que les impiden ver la luz.", "estoy muyy de acuerdo con usted Irda, se exceden en la poda y a veces en su mayor\u00eda no lo hacen es una \"justificaci\u00f3n \" pienso yo para cortar la electricidad, tambien esta por otro lado, el mal podamiento de los \u00e1rboles que los pican desde el tronco como p\u00e0ra que no crezcan m\u00e1s, la \u00e8rsona responsable de lo antes referido por usted, esa ni poda, ni le interesa lo que poden y ni como lo hagan, est\u00e1 sentado atr\u00e1s de un tim\u00f3n o de un buen bur\u00f3 sin importarle nada", "Hola:-)\n\nPor una poda mal pensada por muchos \"expertos\", una ceiba centenaria s\u00edmbolo de la Ciudad de Guant\u00e1namoen el Parque Mart\u00ed, muri\u00f3. Sobre este asunto m\u00e1s grave de lo que les cuento, parece que las autoridades del Gobierno municipal y provincial se han olvidado.\n\nSaludos;-)\nhttp://elioantonio.cubava.cu/\n", "Una cosa es podar por podar, sin criterio tecnico correcto pero otra es prevenir .Los arboles son, despues de los oceanos ,la fuente de oxigeno mas importante. No soy conocedora de esas cosas de podamiento etc pero desde mi experiencia personal digo que mas vale prevenir que tener que lamentar, en mi casa un par de a\u00f1os atras, un muchachito del barrio, de 21 a\u00f1os, queriendo coger unos aguacates que daban para la parte de afuera de mi casa, que nosotros nunca recogiamos pues estaban muy cerca del tendido electrico,los cogio con una bara prestada que era de metal y se electrocuto pues habia llovido mucho ese dia y la mata estaba humeda. Hacia tiempo que la empresa electrica no venia a podar la mata y nosotros no tenemos los medios adecuados para hacerlo. Mi cu\u00f1ado que estaba tumbando los aguacates y mi madre que salio al patio, se lo advirtieron pero desgraciadamente fueron testigos de un triste y lamentable accidente."]}}