{"title": "Indiferencia en Puerto Car\u00fapano", "body": "\n\nEscribo este correo para denunciar la situaci\u00f3n cr\u00edtica del agua potable en mi\ncomunidad. Desde el mes de julio del 2014 por quejas sobre la mala calidad del\nagua se realiz\u00f3 un test de la misma por las autoridades de salud p\u00fablica del\nmu\u00adnicipio; el resultado, el agua no es apta para el consumo hu\u00admano ni\nsiquiera para cocinar, recomendando de inmediato el cambio de la fuente de\nabasto de agua o el tiro de la misma en pipas.\n\nEl 27 de enero, d\u00eda que escribo esta denuncia, no se ha resuelto ni una ni la\notra y la poblaci\u00f3n se ve obligada a cargar el agua para tomar diariamente de\notra localidad que est\u00e1 a 7 km, de\u00adbido a que vivimos en una comunidad costera\ny no existen po\u00adzos artesanales y como si fuera poco en esa semana a la\ncisterna de abasto de agua le echaron petr\u00f3leo. Esta situaci\u00f3n cr\u00edtica se ha\nplanteado en diferentes instancias, inclusive en el go\u00adbierno municipal y\nprovincial y no hay respuestas ni soluciones.\n\nLos pobladores de Puerto Car\u00fapano en el municipio de Pu\u00ader\u00adto Padre estamos\ndesesperados por tanta despreocupaci\u00f3n por parte de las autoridades\npertinentes y rogamos que nuestro problema sea resuelto. \u00bfC\u00f3mo es posible\ntanta indiferencia? \u00bfC\u00f3mo se puede ignorar un problema tan vital por tanto\ntiempo? \u00bfQui\u00e9nes son los responsables de tanta indolencia?\n\nEn nombre de toda la comunidad.\n\nPedro Rodr\u00edguez Sanz  \nCalle 12, No. 13 Puerto Car\u00fapano. Puerto Padre. Las Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-20/indiferencia-en-puerto-carupano", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-20", "comments": ["Hola Pedro,\nMe preocupa sobre medida la situaci\u00f3n por la que est\u00e1n pasando desde hace aproximadamente 7 meses pero colega, si analiza bien el contenido de su denuncia podr\u00e1 darse cuenta que la soluci\u00f3n est\u00e1 en ella misma y sito fragmentos de lo escrito por usted:\n\n..... Esta situaci\u00f3n cr\u00edtica se ha planteado en diferentes instancias, inclusive en el go\u00adbierno municipal y provincial y no hay respuestas ni soluciones. ....\n\nComo usted mismo denuncia, \"ni respuestas ni soluciones al problema\" y eso denota el p\u00e9simo funcionamiento y la desidia de los funcionarios de tan importante instancia gubernamental. Ellos son los principales responsables en buscar una soluci\u00f3n a esta escalofriante situaci\u00f3n por la pasa la poblaci\u00f3n de car\u00fapano as\u00ed que le recomiendo haga su queja directamente a la asamblea nacional del poder popular y si es preciso a nuestro presidente pero no podemos darnos el lujo de que la salud de nuestros ni\u00f1os, ancianos y poblaci\u00f3n en general se deteriore o ponga en riesgo por tal situaci\u00f3n.\n\nPero lo que si queda claro con su denuncia es que el gobierno en el municipio y en la provincia (mi provincia) no est\u00e1 funcionando.\n\nSeguir\u00e9 esta secci\u00f3n con especial inter\u00e9s y me sumo a su denuncia.\n\nSaludos Revolucionarios.    ", "Ojala solo fuera en esta comunidad, vivo en el municipio de Las tunas, donde con todos los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de redes que como parte del programa para las provincias del oriente del pa\u00eds, mi calle fue unas de las primera por el p\u00e9simo estado y por depender de las nombradas tendederas, (tubos de 3/4) para una gran cantidad de viviendas, por lo que pens\u00e1bamos que luego de todos los trajanos de conexi\u00f3n a las nuevas tuber\u00edas de pl\u00e1stico todo ser\u00eda un  gran alivio para todos los usuarios , cosa que se ha traducido en una gran odisea  ya que ahora el liquido pr\u00e1cticamente no llega , y cuando uno llama para que le den una explicaci\u00f3n solo te dicen que existieron problemas, eso es d\u00eda por d\u00eda cuando ya la situaci\u00f3n se torna muy alarmante es que realmente ponen el agua para todo el circuito o cuando est\u00e1 llegando el d\u00eda del cobro del liquido , cosa que la veo como una gran falta de  \u00e9tica de dicha empresa Tengo el peor criterio ya que en la emisora provincial de esta provincia , todos los d\u00edas en horas tempanas en la revista informativa,  HABLEMOS DE, se dan los datos sobre los horarios del servicio de aguas en este municipio cabecera y pr\u00e1cticamente es imposible de creer en lo que se dicen. ", "Vmanuel. Lo que dice en relaci\u00f3n a que se informa algo y no ocurre, sabe porqu\u00e9? Pues   cualquier periodista que se respete debe darle seguimiento a una noticia y velar por su veracidad, cuando no ocurre, seg\u00fan sus palabras, la \u00e9tica, tanto el medio informativo como  del peridiosta, queda en dudas ante la opini\u00f3n p\u00fablica."]}