{"title": "Adoptan medidas por negligencias en el despacho de equipajes en \u00d3mnibus Nacionales", "body": "\n\nDando respuesta a la carta publicada en el peri\u00f3dico Granma titulada Un error\nen despacho de equipajes alarga molestias al cliente, emitida por el compa\u00f1ero\nLuis Da\u00adniel Coronado D\u00edaz, referente a in\u00adcon\u00adformidad con el despacho de\nequipaje en la UEB Estaci\u00f3n Central de La Habana.\n\nLa Direcci\u00f3n General de la Em\u00adpresa \u00d3mnibus Nacionales design\u00f3 una comisi\u00f3n\npara investigar y analizar el planteamiento denunciado, demostr\u00e1ndose que\nrealmente hu\u00adbo negligencias en el env\u00edo del equipaje, a la hora de colocar\nincorrectamente el mismo en el carro de Ba\u00adnes con salida a las 2:15 p.m.,\nsiendo esto una violaci\u00f3n del re\u00adgla\u00admento disciplinario interno de la\nempresa, por incumplimiento de las obligaciones y funciones comunes y por no\ngarantizar la calidad adecuada en el servicio brindado.\n\nPor otra parte, el personal que atendi\u00f3 al promovente en el municipio de Banes\nde la provincia de Hol\u00adgu\u00edn no pertenece a la Empresa de \u00d3mnibus Nacionales,\nsino a la Di\u00adrecci\u00f3n de Transporte del territorio, por lo que desconocen el\nprocedimiento a seguir ante un extrav\u00edo de equipajes.\n\nTeniendo en cuenta los hechos ocurridos, se adoptaron las medidas\ndisciplinarias siguientes;\n\n1- A la Jefa del Departamento de Equipajes y Valijas de la Estaci\u00f3n Central,\npor no tomar las decisiones adecuadas y no comunicar oportunamente a la m\u00e1xima\ndirecci\u00f3n en el momento de los hechos, se le aplic\u00f3 una Amonestaci\u00f3n ante el\nCon\u00adsejo de Direcci\u00f3n de la propia entidad y la p\u00e9rdida de los incentivos\nsalariales.\n\n2- Al maletero de Servicio al Via\u00adjero por no percatarse que el equipaje\npertenec\u00eda al carro de Guan\u00adt\u00e1\u00adnamo, se le aplic\u00f3 la medida disciplinaria de\nAmonestaci\u00f3n ante el co\u00adlectivo de trabajo y la p\u00e9rdida de los incentivos\nsalariales.\n\n3- Al Jefe de Brigada por inobservancia de sus funciones que constituyen\nviolaciones en el reglamento disciplinario interno, lo cual provoc\u00f3 malestar e\ninconformidad en el servicio prestado, se le aplic\u00f3 una multa del 10 % del\nsalario de un mes y la p\u00e9rdida de los incentivos salariales.\n\nEn tal sentido se le comunic\u00f3 al compa\u00f1ero Luis Daniel Coronado D\u00edaz, firmando\nconforme con la respuesta ofrecida, adem\u00e1s le ofrecimos disculpas por las\nmolestias ocasionadas. Por todo lo antes expuestos se declar\u00f3 el planteamiento\nCon raz\u00f3n.\n\nLisandra Caraballo Rodr\u00edguez  \nDirectora General  \nEmpresa \u00d3mnibus Nacionales\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-04/adoptan-medidas-por-negligencias-en-el-despacho-de-equipajes-en-omnibus-nacionales", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-02/un-error-en-despacho-de-equipajes-alarga-molestias-al-cliente", "is_response": true, "date": "2015-06-04", "comments": ["Bla, bla,bla......no aprendemos todav\u00eda, el cliente es la persona mas importante, le pasaron la mano con pa\u00f1os tibios a los culpables.", "Situaciones como estas se pueden evitar siempre y cuando se haga el trabajo con la calidad que merece.", "si fuera una empresa privada los hechaban a la calle por incompetentes, eso es lo que se necesita para que todo marche bien xD que no aprendemos", "Las personas necesitan una segunda oportunidad, as\u00ed q no sean crueles. Puede ser q otras veces ya se hayan equivocado y no haya pasado nada pero bueno esta es la primera vez q sucede algo hay que esperar a la segunda que si  son tan malos trabajadores le va a volver a pasar, aunque no dudo que no pase nada tampoco...", "Estoy totalmente de acuerdo con usted mima,  siempre hay que dar segundas oportunidades y no ser tan pesimista,  creo ademas que al organismo le falt\u00f3 tomar las medidas organizativas para evitar que se repita nuevamente el incidente. "], "original_letter_info": {"title": "Un error en despacho  de equipajes alarga  molestias al cliente", "body": "\n\nEl pasado d\u00eda 8 de febrero, sal\u00ed desde La Habana en una guagua de la Empresa\nde \u00d3m\u00adnibus Nacionales que iba para Guan\u00adt\u00e1namo. Con pasaje hasta Jiguan\u00ed,\nGranma, lo abord\u00e9 a las 3:15 p.m. de ese d\u00eda, y al llegar a mi destino, a las\n4:20 de la madrugada si\u00adguiente, result\u00f3 que los dos equipajes despachados en\nla capital \u2014con n\u00fameros de comprobantes 480616 y 480618\u2014 no estaban.\n\nEl chofer me dijo que no me preocupara, que llamara a las 8:00 a.m. a\nGuant\u00e1namo, para una respuesta. No me dieron ninguna, y ante el reclamo en la\nestaci\u00f3n de Jiguan\u00ed, me enviaron a Bayamo, donde me atendi\u00f3 muy bien la\ncompa\u00f1era Alicia, de atenci\u00f3n a la po\u00adblaci\u00f3n. Al llamar a La Habana, le\nexplicaron que los equipajes fueron enviados equivocadamente a Banes, Holgu\u00edn,\ny as\u00ed lo confirm\u00f3 ella en esta estaci\u00f3n.\n\nEn Banes dijeron que los devolver\u00edan a La Habana en la pr\u00f3xima salida \u2014el\nmi\u00e9rcoles 11 de febrero\u2014 y entonces desde la capital lo reenviar\u00edan a Bayamo\nel viernes. Me propusieron que si quer\u00eda lo fuera a buscar, pero me negu\u00e9,\nalegando que era una responsabilidad de ellos hac\u00e9rmelos llegar.\n\nSoy oficial de las FAR, vengo a mi casa en Jiguan\u00ed cada seis meses, y es la\nprimera vez que viajo en \u00d3mnibus Nacionales. Al llegar me he quedado con la\nropa que tra\u00eda puesta.\n\n\u00bfPor qu\u00e9, si Banes est\u00e1 relativamente cerca de Bayamo, y atendiendo a que todo\nocurri\u00f3 por una negligencia de la Empresa, tengo yo que ir a buscar mis\nequipajes, o de lo contrario, esperar una semana? \u00bfPor qu\u00e9 no asumen la\nresponsabilidad inmediata de envi\u00e1rmelos directamente? \u00bfSi no hay rutas desde\nBanes que pasen por Bayamo; por qu\u00e9 no lo env\u00edan r\u00e1pido a Holgu\u00edn, y desde esa\nciudad lo remiten en alguna de las salidas diarias que s\u00ed vienen desde all\u00ed\nhasta Bayamo?\n\nCreo que, adem\u00e1s de la negligencia cometida, escogieron la soluci\u00f3n m\u00e1s larga\ny demorada para mi caso.\n\nLuis Daniel Coronado D\u00edaz  \nEntrada de Jiguan\u00ed Arriba, No. 56,  \nCarretera Central  \nJiguan\u00ed  \nGranma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-02/un-error-en-despacho-de-equipajes-alarga-molestias-al-cliente", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-04-02", "comments": ["Buenos dias creo  que Luis Daniel Coronado Diaz, tiene todas la razon, quiero decir que el error es permisible, lo que no es permisible es no sanar correctamente el error y hay que tener sentido de responsabilidad, porque este sentido de responsabilidad es el que hace que de una empresa o institucion el pueblo tenga la mayor confianza y cuando un error se comete debe resolverlo quien lo cometio y no el usuario, por otra parte a pesar de que el estravio de equipaje, se produce a nivel internacional, si se realiza un trabajo serio esto no sucede, porque trae perdidas economicas e insastifacciones las cuales debemos evitar.", "Realmente las cosas que ocurren en nuestro pa\u00eds son \u00fanicas y eso se debe a la falta de compromiso con lo que hacemos, la poca profesionalidad y descontrol existente. Cuando los culpables de todos los disparates que ocurren tengan que pagar de SU BOLSILLO como forma de indemnizaci\u00f3n a clientes, seguramente que vendr\u00e1n mejoras. ", "El problema esta dado en que, hasta tanto no tengamos sentido de pertenencia, de responsabilidad en la labor que realizamos diariamente en nuestros centro de trabajo nada absolutamnete nada properara, por lo cual significo que es una falta de respeto hacia el compa\u00f1ero Luis Daniel proponerle ir a buscar sus equipaques a Banes provincia de Holguin,  por lo tanto debemos ser mas  exigentes,  obrar con sesatez, seriedad para que nuestro pueblo no pierda la confianza y credibiliadad en nuestras instituciones.", "Es increible que estos suceda, acaso no existe un directivo o responsable que pueda buscar una solucion viable para este tema?, donde esta el cerebro de esos responsables? me inmagino que la direccion ncional tome medidas al respecto y sancione a los responsables por no estar aptos para desempe\u00f1ar sus funciones, lejos de resolver un problema lo que hacen es crear mas problemas y encima disgustar al cliente que le asiste toda la razon, de que los hay , los hay, lastimosamente tenemos muchos directivos y responsabes de diferentes esferas que actuan de esta manera, disculpenme por ser demasiado critico, a lo blancl se le llama blanco, no hay otro color."]}}