{"title": "\u00c1rboles mutilados en Mayar\u00ed", "body": "\n\nMe llen\u00f3 de satisfacci\u00f3n el escrito publicado en este diario el d\u00eda 11 de\nmarzo del 2015, No mutilar \u00e1rboles, del periodista Orfilio Pel\u00e1ez.\n\nViv\u00ed en zona rural toda mi ni\u00f1ez, rodeado de \u00e1rboles de todo tipo. Desde que\ntuve conocimiento, me ense\u00f1aron mis padres y otras personas que ellos eran\nbuenos hasta para respirar el aire puro.\n\nPosteriormente aprend\u00ed que eran los pulmones de la ciudad.\n\nHace aproximadamente dos o tres meses que en mi pueblo Mayar\u00ed Abajo, provincia\nde Holgu\u00edn, en la ciudad y zonas aleda\u00f1as indiscriminadamente se comenz\u00f3 a\ntalar \u00e1rboles, no a podarlos, los cortaron por el tronco rasante a la tierra.\nLos mutilaron como bien dice el ar\u00adt\u00edculo publicado.\n\nHe comentado con algunas personas y directivos este proceder que se convierte\nen un desastre, que no es natural. Ahora en el pueblo no hay sombra, ni aire\npuro, las calles est\u00e1n como desiertas, adoloridas, sin pulmones. No quiero que\nnadie se sienta ofendido, pero s\u00ed que se rectifique lo mal hecho.\n\nJuan Texido Zayas,  \nLeyte Vidal, 237f  \nMayar\u00ed  \nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-02/arboles-mutilados-en-mayari", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-04-02", "comments": ["Es verdad de esa situacion , soy de mayari y e vivido ese suceso , se comenta que es porquer afecta la aceras , o es negativo por los cable , o los ciclones...lo sierto es que se a perdidos aeboles de mas de 40 anos, que simbolozan la cultura de ese vallesito florido , ahora sin arboles alrededores de las aceras..por favor a buscar soluciones y a retornar, parte de nuestra cultura , los arboles...SOLUCION , ES LO QUE ESOPERAMOS LOS MAYARICEROS , Y SUS VISITANTES "]}