{"title": "Un caso de mala orientaci\u00f3n que pudo resolverse", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 29 de agosto del 2014 se public\u00f3 una carta, donde Maximina\nPul\u00adga\u00adr\u00f3n Guerra, quien reside en el reparto Conrado Ben\u00edtez, Bloque No.11,\napto. A, San Luis, Pi\u00adnar del R\u00edo, expresa que el d\u00eda 16 de junio le\npracticaron una audiometr\u00eda y la doctora que la atendi\u00f3 le indic\u00f3 que deb\u00eda ir\nal hospital Juan Manuel M\u00e1rquez de la capital a realizarse la prueba, pues los\nequipos en su provincia es\u00adt\u00e1n rotos.\n\nUn vecino acudi\u00f3 al centro antes mencionado y le orientaron que deb\u00eda ser\nresidente en La Habana para poder realizarse la timpanometr\u00eda y que se\ndemoraban de tres a cuatro meses.\n\nPara la tramitaci\u00f3n correspondiente se con\u00ads\u00ad\u00adtituy\u00f3 una comisi\u00f3n provincial\nque in\u00advestig\u00f3 las causas y condiciones que motivaron el in\u00adcidente, logrando\nidentificar que la doctora que la atendi\u00f3 labora en el hospital pedi\u00e1trico\nprovincial Pepe Portilla como especialista en otorrinolaringolog\u00eda, y fue la\nresponsable de ocasionarle molestias y desorientaci\u00f3n a la pa\u00adciente,\nelementos que reconoci\u00f3 la misma en la entrevista realizada. Por lo que se\ncalifica la queja con raz\u00f3n.\n\nComo parte de los resultados del proceso y para que hechos como estos no se\nrepitan, se le aplic\u00f3 a la doctora de asistencia una medida disciplinaria de\ntraslado a otra plaza de menor remuneraci\u00f3n y condiciones laborales distintas\ncon p\u00e9rdida de la que ocupaba, toda vez que se viol\u00f3 la adecuada conducci\u00f3n\ndel paciente dentro del sistema, pues donde no exista la posibilidad de\nrealizar estudios en la provincia o en la unidad correspondiente se deben\nha\u00adcer las coordinaciones necesarias para la rea\u00adlizaci\u00f3n de investigaciones\ndiagn\u00f3sticas, pro\u00adcederes o interconsultas, cuando as\u00ed lo re\u00adquiere.\n\nDentro de las medidas organizativas se co\u00ador\u00ad\u00addin\u00f3 la atenci\u00f3n para la\nrealizaci\u00f3n de la tim\u00adpanometr\u00eda en la capital, adem\u00e1s de evaluarse acciones\npara mejorar el servicio de audiolog\u00eda en el territorio.\n\nSe le ofreci\u00f3 respuesta a la promovente, quien mostr\u00f3 satisfacci\u00f3n.\n\nRespetuosamente,\n\nDra. Miladys Orraca Castillo  \nDirectora Provincial de Salud  \nPinar del R\u00edo\n\nCOLETILLA  \nPor problemas organizativos en nuestra \u00e1rea de atenci\u00f3n a esta Secci\u00f3n, los\ncuales ya fueron resueltos, esta respuesta se publica aho\u00ad\u00adra y no en el\nmomento en que nos lleg\u00f3. Pe\u00addimos disculpas a la lectora y a la Direcci\u00f3n\nProvincial de Salud.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-13/un-caso-de-mala-orientacion-que-pudo-resolverse", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-29/mi-problema-puede-tener-solucion", "is_response": true, "date": "2015-02-13", "comments": ["Qu\u00e9 clase de respuesta! Solo as\u00ed  tomando las medidas que correspondan lograremos resolver muchas de las insensibilidades que se producen y que tanto disgustan a la poblaci\u00f3n.", "LA soga siempre parte por el lado mas d\u00e9bil,porque no hab\u00edan tomado las acciones para mejorar el servicio de audiologia hasta ese momento, tuvo que ocurrir el incidente para que fueran evaluadas esas acciones,seguro que los responsables de tomar esas acciones no le paso nada, entonces todas las culpa las cargo la dra que quiz\u00e1s se equivoco, pero que estaba prestando su servicio pie a pie con los pacientes,bueno quiz\u00e1s en este caso o\u00eddo a o\u00eddo por que ella es otorrino, ahora hay un medico menos en ese servicio, y la dra se afecto en su econom\u00edaQ.ue bien la gente que trabaja, son las que peor salen en todo ", "ven lectores y dirigentes que tienen que responder, el equipo de granma se equivoc\u00f3 y lo dijo sin ningun temor, asi tenemos que hacer todos y cuantos organismos y jefes que responden aqui rehuyen a la autocritica. bien granma, asi se hace, predicar con el ejemplo", "eso que dice machete pasa co mjucha frecuencia, lo de aerriba no garantizan lo necesario para realizar el trabajo pero por otro lado comunican a la poblaci\u00f3n que todo esta garantizado y nos crean a los del medio un serio problema, sino preguntemelo a mi que administro una unidad de salud,  que me da asco la famosa palabrita \u00a8esta en falta\u00a8que la debo entender yo pero la poblaci\u00f3n no la entiende ni la cree, sobre todo cuado dicen en la prensa y la tv dos fracecitas 1- \u00a8.... estan garantizados todos los recursos para una atencion de salud con calidad\u00a8 2-  \u00a8... lo que falta es gesti\u00f3n administrativa\u00a8 bueno la segunda ser\u00e1 del ministerio.\n", "HOLA, POR FAVOR QUISIERA SABER PORQUE EL HOSPITAL HERMANOS ALMEJEIRAS NO CUENTA CON CUERPO DE GUARDIA??, GRACIAS"], "original_letter_info": {"title": "Mi problema puede tener soluci\u00f3n", "body": "\n\nEl motivo de mi carta responde a un tema de salud. Desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os\npadezco de un problema en el o\u00eddo derecho, que comenz\u00f3 con un zumbido muy\nmolesto que me costaba conciliar el sue\u00f1o. Asist\u00ed a las consultas del otorrino\nen mi municipio y provincia, cumpliendo con el tratamiento que me indicaron y\nno logro aliviar mi dolencia.\n\nEl d\u00eda 16 de junio me practicaron una audiometr\u00eda donde la doctora que me\natendi\u00f3 me dijo que ten\u00eda catarro alojado en el t\u00edmpano del o\u00eddo y que era el\ncausante de mi problema, que deb\u00eda ir al hospital Juan Manuel M\u00e1rquez de la\ncapital a hacerme la prueba pues en Pinar del R\u00edo, que es donde radico, los\nequipos est\u00e1n rotos. El pasado dia 16 un se\u00f1or que viaj\u00f3 a la capital me hizo\nel favor y se llev\u00f3 mi prueba de audiometr\u00eda para sacar el turno y le\nexplicaron que si no era residente de La Habana no me la pod\u00edan hacer y que\ntardaba de 3 a 4 meses, porque si yo vivo en Pinar del R\u00edo no se me puede\natender en la capital.\n\nMi temor es perder la audici\u00f3n sabiendo que mi problema puede tener soluci\u00f3n\nseg\u00fan los especialistas me plantearon. Espero que alguien pueda darme una\nrespuesta a mi problema pues me ha causado estr\u00e9s y me siento muy angustiada.\n\n  \nMaximina Pulgaron Guerra  \nReparto Conrado Ben\u00edtez. Bloque n\u00famero 11, apto. A  \nSan Luis. Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-08-29/mi-problema-puede-tener-solucion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-08-29", "comments": ["y por que no arreglan los equipos de  PINAR DEL RIO,y asi se evitan los viajes a la habana y el sobreuso de los equipos en la capital,que tambien despues se rompen por esa causa", "Esa respuesta  no debe ser correcta, hay algo extra\u00f1o en esto, pues el sistema nacional de salud cubano est\u00e1 respaldado por derechos consagrados en nuestra carta magna que expresa la obligaci\u00f3n de atendernos en cualquier instituci\u00f3n  de salud sin distinci\u00f3n de raza color o regi\u00f3n del pa\u00eds, es una conquista revolucionaria, celosamente custodiada por nuestro gobierno y si alguien se abrog\u00f3 la facultad de determinar eso, la respuesta de las autoridades de la salud lo dir\u00e1", "Est\u00e1 muy dudosa la respuesta que le dieron, en la capital puedes atenderte en cualquier instituci\u00f3n de salud.", "Que pena da leer esto, acaso no se podia remitir al paciente desde Pinar de Rio a un centro de la capital por este motivo??, quienes son los responsables de que esto ocurra??, es mas estas situaciones se pueden eliminar si se tomara como base un sistema de comunicacion entre centros asistenciales para emitir turnos de alguna especialidad que requiere de asistencia en centros donde exista alta tecnologia medica, sera muy dificil hacer esto?, es lo mismo con lo mismo, el peloteo hasta en la salud, increible."]}}