{"title": "Fortalecer la ense\u00f1anza  de la Historia", "body": "\n\nNos dirigimos a usted a prop\u00f3sito de las ob\u00adservaciones realizadas en el\nperi\u00f3dico Gran\u00adma del 20 de febrero del presente a\u00f1o, bajo el t\u00edtulo Homenaje\na nuestros m\u00e1rtires, sobre las actividades que las instituciones educativas\ndeben desarrollar con bustos, tarjas y efem\u00e9rides de m\u00e1rtires de la localidad.\n\nAgrade\u00adce\u00admos sus reflexiones y sugerencias, compartidas por nuestro\norganismo, que en esta direcci\u00f3n ha trazado acciones desde el curso escolar\n2008-2009 hasta el presente.\n\nSi bien en cada municipio de La Habana diversas instituciones y organizaciones\ncontribuyen al conocimiento de nuestros h\u00e9roes y m\u00e1rtires, el Ministerio de\nEducaci\u00f3n tiene indicado el trabajo con la historia local que se debe\nmaterializar en cada territorio, con indicaciones precisas para las\ninstituciones educativas y las comisiones municipales de His\u00adtoria, que\norientan el trabajo a realizar no solo desde la clase. De modo que en cada\ncentro educacional no solo nos circunscribimos al nombre del mismo.\n\nTambi\u00e9n se ha orientado realizar excursiones y actividades de visitas a\ntarjas, monumentos, museos y lugares hist\u00f3ricos culturales, en correspondencia\ncon las condiciones de cada territorio, las que contribuyen a enriquecer los\nsaberes del estudiante y su conducta. Es\u00adta in\u00addicaci\u00f3n forma parte del plan\nde ac\u00adciones pa\u00adra el fortalecimiento de la ense\u00f1an\u00adza de la His\u00ad\u00adtoria, que\nen una de ellas plantea la indicaci\u00f3n de garantizar que todos los programas de\nHistoria de Cuba que se desarrollen en cada territorio, desde la educaci\u00f3n\nprimaria hasta la universidad de ciencias pe\u00addag\u00f3gicas, tengan integrados los\nsistemas de conocimientos de historia local.\n\nEn el presente curso escolar se implementaron adecuaciones dirigidas a la\nmayor preparaci\u00f3n de los docentes y favorecer los espacios de trabajo de\nintercambio con otros organismos e instituciones de la comunidad, di\u00adrigidos a\nconocer y profundizar acerca de la historia, la cultura y las tradiciones en\nmunicipios y provincias que fortalezcan la iden\u00adtidad.\n\nNo obstante, se visit\u00f3 la escuela primaria Miguel Figueroa Garc\u00eda, la\ncomunidad, la di\u00adrecci\u00f3n municipal de educaci\u00f3n, y se intercambi\u00f3 con cuadros\nde direcci\u00f3n, maestros, alum\u00adnos, familiares y con la metod\u00f3loga de Historia\npara la educaci\u00f3n primaria del municipio, ratificando la necesidad de\nprofundizar en el trabajo con la historia y la cultura de la localidad.\n\nSegura de su colaboraci\u00f3n en este noble empe\u00f1o.\n\nRevolucionariamente,\n\nMiriam Egea \u00c1lvarez  \nJefa del Departamento de Marxismo-Leninismo e Historia Ministerio de Educaci\u00f3n\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-17/fortalecer-la-ensenanza-de-la-historia", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-20/homenaje-a-nuestros-martires", "is_response": true, "date": "2015-04-17", "comments": ["Considero que en este sentido se trabaja poco en las comunidades. Pienso que la mayor responsabilidad la tienen las escuelas en coordinaci\u00f3n con los Consejos Populares y las direcciones municipales de cada regi\u00f3n. Si se pregunta a cada peque\u00f1no estoy segura que poco o nada saben de las historias que encierran los lugares, edificios y mucho menos el por qu\u00e9 de cada tarja que ven cuando caminan. Las tajs por ejemplo, apenas se ven pues quienes est\u00e1n a cargo de su limpieza poco o nada hacen por ellas. Si acaso se ve unas flores en determinadas fechas; las cuales pienso deber\u00edoan venir acompa\u00aanadas por un acto donde participen al menos una representaci\u00f3n de los pioneros de todas las escuelas de cada barrio, zona o localidad. Sin el conociemiento de nuestrs historia poco o nada se lograr\u00e1 en cuanto a sentimientos patris, pues solo sensibilizando desde las tempranas edades a los ni\u00f1os y j\u00f3venes, podremos alcanzar una verdadera Identidad, hist\u00f3rica, pol\u00edtica y cultural en el futuro. ESto apremia y si se quiere proyectar de manera muy y tan a lo granbde nunca arracremos. Nuestra Patria lo necesita , YA!.", "SUGIERO QUE ESTE MISMO TRABAJO QUE SE HIZO EN LA ESCUELA PRIMARIA MIGUEL FIGUEROA GARCIA SE HAGA EN OTROS CENTROS DEL PAIS PARA QUE SE PUEDA COMPROBAR LA FALTA DE CONOCIMIENTOS IMPARTIDOS, LOS ESTUDIANTES DESCONOCEN DE LA HISTORIA DEL PROGRAMA DE EDUCACION PARA LOS DISTINTOS NIVELES Y MENOS CONOCEN DE LA HISTORIA DE SU LOCALIDAD, SE APRENDEN EL CONTENIDODE MEMORIA PARA ARROJARLO EN LOS EXAMENES PORQUE LA FALTA DE AMOR AL IMPARTIR EL CONOCIMIENTO LES HA ENSE\u00d1ADO Q. LO IMPORTANTE ES APROBAR EL CURSO Y ESO NO ES CONOCER LA HISTORIA. VISITEN LA SECUNDARIA ORLANDO NODARSE DE GUANAJAY Y ENCUESTEN A ALUMNOS Y PADRES Y COMPROBARAN LO Q. DIGO, DA PENA LA HISTORIA Q. RECIBEN LOS ESTUDIANTES DEL 7MO GRADO DE ESTE CENTRO Y SE SIGUE ARRASTRANDO CURSO POR CURSO EL MISMO PROBLEMA Y ES DE CONOCIMIENTO GRAL DE METODOLOGOS, DIRECTIVOS PERO\" NO HAY NADA Q HACER\" Y MIENTRAS LOS ESTUDIANTES PIERDEN INTERES POR LA ASIGNATURA Y HASTA LA RECHAZAN Y DE LA HISTORIA DE LA LOCALIDAD NI HABLAR ESE TEMA SOLO SE TOCA EN ALGUNOS HOGARES CUANDO LES ORIENTRAN UN TRABAJO RELACIONADO Y POR SU CUENTA COMIENZAN A INDAGAR, Y ASI NO SE APRENDE, SEGURO Q. NI SABEN EL SIGNIFICADO DE LA PALABRA TARJA PERO ESTO SUCEDE PARECIDO EN MUCHOS CENTROS ESCOLARES PORQ. TRAS EL ESCUDO DE LOS PROBLEMAS COTIDIANOS HAY MUCHO DESINTERES PROFESIONAL E INDOLENCIA."], "original_letter_info": {"title": "Homenaje a nuestros m\u00e1rtires", "body": "\n\nSoy maestro de ense\u00f1anza primaria, aunque no lo estoy ejercien\u00addo siempre me\nreconozco como tal.\n\nRecuerdo cuando estudi\u00e9 en el quin\u00adto y sexto grado el placer de disfrutar de\nuna buena clase de Historia de Cu\u00adba, gracias al inter\u00e9s, amor,\npro\u00adfe\u00adsio\u00adnalidad y preparaci\u00f3n de mi maestra Mar\u00eda Fundora; parte\nfundamental del pedagogo que vive en m\u00ed.\n\nPero algo me ha preocupado con el pasar del tiempo. Aqu\u00ed les traigo el dilema.\n\nEn el periodo del 2010 al 2012 im\u00adpart\u00ed clases en la escuela Miguel Fi\u00adgueroa\nGarc\u00eda del Canal del Cerro, donde se le exige al maestro, al alum\u00adno y al\npadre que deb\u00eda conocer la historia de la comunidad, desarrollando valores de\namor a la Patria y descubrir el valor hist\u00f3rico y patrimonial de nuestro\nconsejo.\n\nPero qu\u00e9 exaltaci\u00f3n la m\u00eda al descubrir que el municipio del Cerro, don\u00adde\nnac\u00ed y vivo hace casi 30 a\u00f1os, tie\u00adne m\u00e1s m\u00e1rtires de los que nun\u00adca o\u00ed\nmencionar. Muchos de ellos vi\u00advieron ah\u00ed o murieron en los a\u00f1os de la gloriosa\nlucha de liberaci\u00f3n de nues\u00adtro pa\u00eds como Reinel P\u00e1ez y mu\u00adchos m\u00e1s, que\nreconoc\u00ed pues al\u00adgu\u00adnas es\u00adcuelas del municipio llevan su nombre. Los pioneros\nque pertenecen a esos centros que llevan tan ma\u00adterializados nombres conocen\nsus biograf\u00edas, pero \u00bflos otros qu\u00e9?\n\nNo recuerdo haber participado en alg\u00fan acto en homenaje de tales fechas, ni he\nvisto tarjas. El objetivo real de la historia de nuestra Patria se basa\nexclusivamente en el desarrollo y pr\u00e1ctica de los valores como el\nin\u00addependentismo y el patriotismo, pa\u00adra continuar la tarea de defender lo\nnuestro y conservar los ideales para futuras generaciones; garantizando las\nbases de nuestro sistema revolucionario.\n\nEsta asignatura se puede acompa\u00f1ar de una buena excursi\u00f3n, de la protecci\u00f3n y\ncuidado de bustos y tar\u00adjas, de los matutinos y homenajes, empezando por los\nque pudieron ser en la actualidad vecinos nues\u00adtros o familiares.\n\nJorge Luis Pineda Castillo  \nSuzarte, 419 apto. 9 e/ Cepero y Arzobispo. El Canal. Cerro. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-20/homenaje-a-nuestros-martires", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-02-20", "comments": ["Yo, Sandro Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez, profesor de Espa\u00f1ol -Literatura del grado s\u00e9ptimo, he solicito la baja del MINED  teniendo en cuenta  que soy un profesor en formaci\u00f3n que nada m\u00e1s ha tenido tres meses de experiencia frente a un aula; Que aspiraba a seguir prepar\u00e1ndose para superar las asperezas ; adem\u00e1s, de prepararse profesionalmente para un mejor desempe\u00f1o como profesor y no menos importante como persona ,ya que esta labor ennoblece mi alma y mi esp\u00edritu, la que escog\u00ed por gustarme y porque siento la necesidad  y el deseo de educar teniendo en consideraci\u00f3n los principios morales, martianos y pedag\u00f3gicos. \nMe siento  indignado  para  continuar esta labor en el Ministerio. Pues con tan poco tiempo de experiencia ya he sido v\u00edctima  de varias humillaciones, desmoralizaciones frente a estudiantes  y en lugares fuera del centro escolar, enga\u00f1os, por parte de la direcci\u00f3n de la escuela.\n Considero que la definici\u00f3n que me fue ense\u00f1ada en las clases de Pedagog\u00eda, derivadas de la filosof\u00eda de Fidel:\n \u00a8Las  verdaderas convicciones del hombre se manifiestan cuando sus puntos de vista concuerdan con su modo de vida.\nEn ello  estamos en el deber de ser muy cuidadosos, la vinculaci\u00f3n de la palabra con la acci\u00f3n de las convicciones, con la conducta son la base del prestigio moral del educador\u00a8. Lo estudiado   me permite acotar que no se corresponde lo  aprendido con  la realidad de mi centro, lo que me deja m\u00e1s desanimado para seguir trabajando.\nCreo que las escuelas que reciben  a profesores reci\u00e9n formados del  Curso de Formaci\u00f3n de Profesores de Nivel Medio Superior, deben tener claridad sobre estas ideas pedag\u00f3gicas novedosas y tomar conciencia de la responsabilidad que asumen, no solo  los que sean seleccionados como tutores, sino todo el claustro en especifico la direcci\u00f3n, subdirecci\u00f3n docente, sindicato  y los diferentes \u00f3rganos pol\u00edticos, los que deben trabajar por elevar sus influencias positivas, sin imponer, y constructiva en este proceso formativo prestos a colaborar en todo sentido y a ser  el modelo que exige no solo el profesor que se forma en estas condiciones, sino sobre los propios educandos y la comunidad donde est\u00e1 enclavada  la escuela.\nLa funci\u00f3n de la direcci\u00f3n del centro escolar y de la direcci\u00f3n municipal es demostrar un profundo amor por la profesi\u00f3n, lo que se expresa  en la confianza, en el respeto, en la \u00e9tica tanto profesional como personal y el optimismo de que el ser humano siempre puede ser mejor, puede aumentar en espiritualidad, en valores e ideolog\u00eda, en la actuaci\u00f3n que como educador puede ofrecer  a los j\u00f3venes profesores, adem\u00e1s de orientar, guiar, dirigir, organizar, coordinar, facilitar, aconsejar, mediar en los conflictos, controlar investigar y evaluar; en toda la extensi\u00f3n de la palabra, ayudar al profesor contribuyendo   a la integraci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica de los componentes del proceso educativo, sin utilizar la demagogia y el nepotismo:\u00a8 El secreto de la educaci\u00f3n est\u00e1 en el respeto al disc\u00edpulo\u00a8 (R.W.Emerson)\n                                                                                                                                               Atentamente\n\n                                                                                                                                Profesor: Sandro Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez\n"]}}