{"title": "Sobre el pago de la antig\u00fcedad responde Trabajo y Seguridad Social de Holgu\u00edn", "body": "\n\nPara dar respuesta a la queja planteada por el trabajador Mijail Gonz\u00e1lez\nMastrapa, se revis\u00f3 el expediente laboral y se constat\u00f3 que labor\u00f3 en la\nEmpresa de Envases de Aluminio desde el 17 de septiembre del 2001 hasta el 19\nde junio del 2013, fecha en que pas\u00f3 a trabajar en la Empresa H\u00e9roes del 26 de\nJulio.\n\nEn esta entidad no le pagan la antig\u00fcedad que \u00e9l cobraba, por lo que se\ndirigi\u00f3 a la directora de capital humano para plantear su preocupaci\u00f3n, la que\nrealiz\u00f3 de forma verbal. Se tramit\u00f3 por el director general y la directora de\ncapital humano, en fecha 8 de octubre del 2014, solicitud como est\u00e1\nestablecido, ante Omar Alfonso Zamora, director de recursos humanos de Gesime,\nla que consta que fue recibida por este en fecha 14 de octubre del 2014.\n\nEl trabajador se dirigi\u00f3 varias veces a la directora de capital humano, pero a\npesar de las gestiones de esta, no le fue enviada respuesta de su solicitud.\nEs entonces cuando el trabajador se decide escribir al peri\u00f3dico.\n\nSe emite respuesta en fecha 12 de agosto del 2015 (pasados diez meses) por el\ndirector de capital humano de Gesime, declarando con raz\u00f3n el reconocimiento\ndel pago de antig\u00fcedad; en este documento se dispone en su \u00faltimo p\u00e1rrafo el\npago retroactivo, seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 171 del C\u00f3digo de Trabajo,\nLey 116 del 2013.\n\nLa entidad procedi\u00f3 al pago de la antig\u00fcedad a partir del 1ro. de agosto del\n2015, pero en este no consider\u00f3 los seis meses inmediatos anteriores a la\nreclamaci\u00f3n, que corresponden a partir de febrero del 2015 y le manifest\u00f3 al\ntrabajador que para proceder a realizar el pago retroactivo deb\u00eda presentar\nreclamaci\u00f3n ante el \u00f3rgano de justicia laboral, proceso que ya concluy\u00f3,\nemitiendo el correspondiente acuerdo que se har\u00e1 efectivo para el pago en el\nmes correspondiente a octubre.\n\nEl trabajador tiene conocimiento de todo lo expuesto, por lo que ha quedado\nsolucionado su caso.  \n  \n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-23/sobre-el-pago-de-la-antiguedad-responde-trabajo-y-seguridad-social-de-holguin", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-30/se-reconoce-y-se-paga-o-no-la-antiguedad", "is_response": true, "date": "2015-10-23", "comments": ["soy conocedor de los procedimientos de capital humano y solo se lleva un caso al OJLB cuando hay discrepancia entre las partes, si la Admon reconoce que se equiboc\u00f3 no es nesesario ir a  esta instancia, ademas cuando un trabajador reclama existe un t\u00e9rmino para dar respuesta, aunque esta sea verbal, que poe supuesto no es de 10 meses, le hecho de menos a la coletilla en este caso."], "original_letter_info": {"title": "Se reconoce y se paga  o no la antig\u00fcedad", "body": "\n\nLes escribo para a trav\u00e9s de ustedes puedan ayudarme con el siguiente\nproblema.\n\nCuando la f\u00e1brica de envases de aluminio Enval de la provincia de Holgu\u00edn\ncerr\u00f3, a algunos de los trabajadores nos reubicaron en distintas f\u00e1bricas\nvecinas, a m\u00ed en lo particular me ubicaron en la f\u00e1brica de implementos\nagr\u00edcolas H\u00e9roes del 26 de Julio, en el mes de marzo del 2013. All\u00ed nos\nofrecieron una plaza fija pero una de nuestras preocupaciones fue el pago de\nla antig\u00fcedad por llevar m\u00e1s de 15 a\u00f1os en el sector; la directora de recursos\nhumanos nos asegur\u00f3 que en menos de un mes eso se resolver\u00eda.\n\nAl cabo de un a\u00f1o la cosa se manten\u00eda igual, todo era promesa, que ya la\nsolicitud estaba en el Ministerio, que apenas llegara se me incrementar\u00eda el\nsalario por este concepto. Con mucha pena fui varias veces a la oficina de\nrecursos humanos y por supuesto a la de nuestro secretario general del\nsindicato, y las respuestas solo se quedaban en promesas.\n\nEl 10 de julio del 2015 las cosas marchaban igual, lo \u00fanico diferente es que\nde aquellos trabajadores solo yo me mantengo trabajando. Yo quisiera recibir\nuna explicaci\u00f3n ya sea del grupo Gesime o del propio Ministerio para saber\ncu\u00e1l es el responsable de que no se me pague la antig\u00fcedad.  \n  \nMijail Gonz\u00e1lez Mastrapa  \nCalle Justo Aguilera entre 20 y 26,  \nLa Plaquita,  \nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-30/se-reconoce-y-se-paga-o-no-la-antiguedad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-30", "comments": ["Se deberia pagar en todas las instituciones de todos los sectores, pues motiva la permanencia, se estimula a los fundadores y a los que mas han aportado y que no se les pudo pagar por legislaciones anteriores que no lo permitian y por su aporte consecutivo de muchos a\u00f1os a la institucion aun en tiempos de crisis que decidieron quedarse y permanecer. EN el mundo esto se estila. Nuestra legislacion debe avanzar para los que estan cerca mas de la jubilacion puedan percibir mas salario en tiempos donde los salarios no son consecuentes. El pago por la antiguedad debe ser parte de la politica de la seguridad social. Que dicen los expertos en el tema? Es importante debatir el asunto que los medios lo han puesto, que yo recuerde de manera inedita y con ese titulo tan directo.  ", "En mi centro aunque no es mucho si pagan por este concepto, no s\u00e9 por qu\u00e9 a Mija\u00edl viviendo tambi\u00e9n en Cuba y bajo el mismo reglamento laboral que yo no se le paga.....\u00bfser\u00e1 Mija\u00edl extranjero?......", "estoy de acuerdo", "Tokin, no conozco el reglamento o la ley que haces referencia pero yo vivo y trabajo en Cuba tengo 38 a\u00f1os de trabajo en el mismo centro mas dos a\u00f1os como alumno insertado y jam\u00e1s han pagado un centavo por antig\u00fcedad. Estoy de acuerdo con que se pague la antig\u00fcedad, en mi caso hay muchos compa\u00f1eros que tienen un sentido de pertenencia  y amor a su centro de trabajo  pero nunca se han estimulado. Estuve revisando el nuevo c\u00f3digo del trabajo y no encontr\u00e9 nada al respecto", "Que bueno seria que aclararn esta situacion ,ya que en mi centro de trabajo DPPF estamos en espera hace a\u00f1os de esto y al final eso repercute en mayores resultados para la economia nacional que tanta falta hace."]}}