{"title": "La Empresa Provincial de Transporte de La Habana  aclara situaci\u00f3n del Ciclobus", "body": "\n\nEn febrero del 2015, se efect\u00fao el cambio de t\u00e9cnica en la UEB Terminal de\n\u00d3mnibus Bah\u00eda con la puesta en marcha de 30 nuevos \u00f3mnibus Yutong,\ndesplaz\u00e1ndose los \u00f3mnibus antiguos hacia otros destinos.\n\nReconocemos la afectaci\u00f3n en el servicio del Ciclobus entre el 22 y el 28 de\nfebrero del 2015, restableci\u00e9ndose a partir del 1ro de marzo. La causa de la\nafectaci\u00f3n no fue por el cambio de t\u00e9cnica sino debido a la situaci\u00f3n que\npresent\u00f3 el coeficiente de disposici\u00f3n t\u00e9cnica de los dos \u00f3mnibus de marca\nDaewoo habilitados para este servicio.\n\nEl traslado del Ciclobus para la UEB For\u00adtu\u00adna fue necesario ya que favorec\u00eda\nla atenci\u00f3n t\u00e9cnica de los \u00f3mnibus, ya que en esta uni\u00addad se concentraron los\nrecursos del costo de explotaci\u00f3n de esta l\u00ednea de equipo.\n\nEsta decisi\u00f3n ser\u00e1 temporal ya que en un futuro se prev\u00e9 regresar el servicio\ndel Ci\u00adclobus para la UEB Bah\u00eda, con la adaptaci\u00f3n de dos \u00f3mnibus de la marca\nYutong a las condi\u00adciones y exigencias del servicio del Ci\u00adclobus.\n\nAtentamente,\n\nJuan Juli\u00e1n Caballero,  \nDirector Empresa Prov. de Transporte de  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-13/la-empresa-provincial-de-transporte-de-la-habana-aclara-situacion-del-ciclobus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-26/acerca-de-cambios-no-informados-a-la-poblacion-sobre-el-ciclobus", "is_response": true, "date": "2015-08-13", "comments": ["En un futuro?\nY cuantos litros de combustible habra que derrochar hasta llegar a ese futuro , impreciso por cierto?"], "original_letter_info": {"title": "Acerca de cambios no informados a la poblaci\u00f3n sobre el Ciclob\u00fas", "body": "\n\nVivo en el reparto Alamar y trabajo en el Vedado, me traslado todos los d\u00edas\nen una moto por lo que tengo que pasar el t\u00fanel de La Habana. Para esto existe\nun Ciclob\u00fas que con sus bajas y sus altas realizaba el servicio desde el\nreparto Camilo Cienfuegos hasta la salida del t\u00fanel de la Bah\u00eda. Este \u00f3mnibus\nCiclob\u00fas pertenec\u00eda al paradero del reparto Bah\u00eda que es a pocos kil\u00f3metros de\ndonde realiza el re\u00adcorrido.\n\nHace varios d\u00edas este se rompe y cuando llamamos al paradero del Bah\u00eda sin\nprevio aviso alguien que sale al tel\u00e9fono nos dice que ya este no pertenece a\nese paradero, que el Ciclob\u00fas fue pasado para el paradero de la Fortuna\n(Boyeros); todos los d\u00edas llam\u00e1bamos y la misma respuesta, nunca pudimos\nhablar con ning\u00fan responsable. El 2 de marzo reaparece el Ciclob\u00fas con un\nchofer que nos explica que \u00e9l sale a la 1:00 a.m. de su casa para iniciar un\nrecorrido que debe empezar a las 6:30 a.m., que viene desde el paradero de la\nFortuna y que \u00e9l trabajar\u00e1 solo hasta las 6:30 p.m., por lo que todos estamos\ndisgustados.\n\nNadie se siente responsable por el Ciclob\u00fas, ni les dan una respuesta a los\nusuarios.  \n\u2014\u00bfQu\u00e9 cantidad de combustible gasta un \u00f3m\u00adnibus desde el paradero de la\nFortuna para realizar el recorrido de pasar el t\u00fanel de la Bah\u00eda?\n\n\u2014\u00bfCu\u00e1l es la necesidad de crear descontento en los motociclistas y ciclistas\nque necesitamos el servicio?  \n\u2014\u00bfCu\u00e1l es el peligro a que estamos sometidos ya que este chofer al menos\ntrabaj\u00f3 el 2 y 3 de marzo seguido y seg\u00fan \u00e9l con sue\u00f1o y cansancio?\n\nAdem\u00e1s de que el horario anterior de 6:00 a.m. hasta 7:30 p.m. con dos\nchoferes en turnos partidos nos beneficiaba a todos, yo soy una mujer que al\nmenos el horario de la tarde con la cantidad de motos me es imposible\ntrasladarme en este momento y tendr\u00eda que dar la vuelta por la V\u00eda Blanca que\nes conocimiento de todos que por el mismo tr\u00e1nsito es peligroso para todos.\n\nEs necesario que los directivos que tomaron esta decisi\u00f3n den la cara y\nrespondan estas interrogantes.  \n  \nCaridad L\u00f3pez Torreblanca  \nEdificio C-50 Apto.3 Zona 6 Alamar  \nLa Habana del Este\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-26/acerca-de-cambios-no-informados-a-la-poblacion-sobre-el-ciclobus", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-26", "comments": ["Ser\u00e1 preocupaci\u00f3n de alguien el ahorro de combustible? Un \u00f3mnibus que presta servicio en el t\u00fanel, pr\u00f3ximo de Bah\u00eda, se traslada su base a Boyeros. Seguramente fue un \"especialista en log\u00edstica\" el autor de la medida. Que cada uno saque sus propias conclusiones!!!", "Otra vez la incompetencia de la Direccion Provincial de Transporte de La Habana. Total, que mas da otra raya para el tigre", "Veamos cual sera el argumento a la hora de responder, si e que lo hacen!!"]}}