{"title": "\u00bfY la culpa es de los carretilleros, ilegales en su mayor\u00eda?", "body": "\n\nPor medio de la presente le estamos informando las medidas adoptadas con\nrelaci\u00f3n a la situaci\u00f3n publicada en una carta en el peri\u00f3dico Granma en el\nd\u00eda 26 de septiembre del 2014, titulada: Una situaci\u00f3n insoportable con graves\nconsecuencias.\n\nAl decir de la ciudadana y tambi\u00e9n por parte nuestra, la situaci\u00f3n era\ninsoportable, debido a que desde el primer d\u00eda nos percatamos de la cantidad\nde camiones y consigo una mayor cantidad de carretilleros y vendedores\nilegales, por lo que nos dimos a la tarea de coordinar con los factores de la\nlocalidad para de conjunto realizar un trabajo operativo, en el que\nparticipar\u00edan los miembros del Consejo, el Jefe de Sector, los miembros de la\nDirecci\u00f3n Integral de Supervisi\u00f3n y Control y la PNR.\n\nDurante varios d\u00edas la administraci\u00f3n del centro alert\u00f3 conjuntamente con la\npresidenta del consejo popular Bel\u00e9n, Gisela Ro\u00addr\u00ed\u00adguez, la necesidad de la\nparticipaci\u00f3n de todas las autoridades para llevar a cabo el trabajo de\nerradicar la llegada de tantos camiones en el horario de la noche y el resto\nde la madrugada; pero esto solo pudo coordinarse el d\u00eda 21 de septiembre, D\u00eda\nde la Defensa.\n\nPara el lunes 22 de septiembre, en las primeras horas de la ma\u00f1ana, se estaba\nrealizando un trabajo operativo, que se ven\u00eda desarrollando por varios d\u00edas\nantes de la fecha de publicaci\u00f3n de la carta en cuesti\u00f3n.\n\nAprovecho esta oportunidad para enfatizar que el problema no es la presencia\nde ca\u00admiones que suministran productos al mer\u00adcado, sino la proliferaci\u00f3n de\ncarretilleros que en su gran mayor\u00eda son ilegales, que compran los productos\nen ellos y por dem\u00e1s, terminan vendiendo la mercanc\u00eda en las esquinas de\nacceso al mercado.\n\nEs de nuestro inter\u00e9s que estos operativos se realicen de forma sistem\u00e1tica,\ncon la finalidad de erradicar la venta de forma ilegal en el en\u00adtorno del\nmercado y favorecer el servicio que se brinda a la poblaci\u00f3n.\n\nSin m\u00e1s,\n\nSuzanne Ugalde Palomino  \nVicepresidenta de distribuci\u00f3n  \nConsejo de la Administraci\u00f3n Municipal  \nLa Habana Vieja\n\nCOLETILLA  \nLa culpa, la maldita culpa, parafraseando a Buena Fe, es de quien, o quienes,\ntienen la fa\u00adcultad para ejercer el control y velar por la legalidad en\ncualquier de\u00admarcaci\u00f3n. Si son ilegales los carretilleros hay que sacarlos de\nall\u00ed, no echarles la culpa; y si son legales, el que les otorg\u00f3 sus licencias,\nes tambi\u00e9n responsable de velar porque act\u00faen de acuerdo con la descripci\u00f3n de\nsu figura como una de las formas de gesti\u00f3n no estatal que se han aprobado en\nel pa\u00eds.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-02-13/y-la-culpa-es-de-los-carretilleros-ilegales-en-su-mayoria", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-26/una-situacion-insoportable-con-graves-consecuencias", "is_response": true, "date": "2015-02-13", "comments": ["El problema no si son legales ono los carretilleros, el problema est\u00e1 en el precio de los productos que no son justos y se est\u00e1 enriquesiendo con el sudor del pueblo porque a decier verdad vamos, compramos, gastamos dinero  y para mal comer. Creo que se debe velar por esto porque la subasta del mercado del gobierno NO SATISFACE LA ALIMENTACI\u00d3N DEL PUEBLO y este pueblo se merece siempre algo mejor.", "Pero, realmente cu\u00e1l es el problema de base de los altos precios de los alimentos en Cuba, con relaci\u00f3n al salario real? El problema de base no son los carretilleros, o los cuentapropistas.\nEse es solo un s\u00edntoma. Ud. no puede curar la gangrena dando aspirinas para bajar fiebre.\nHay que ir a la verdadera causa, y no citar expertos diciendo casi que es un misterio, que los precios no se comportaron como se pensaba, que se ha ralentizado el ascenso de precios....\nHace falta orden, pero ese orden legal tiene que ir acompa\u00f1ado de otro orden moral, de la posibilidad de vivir dignamente del salario.\nLas empresas obtienen una plusval\u00eda de los trabajadores. El salario es \u00ednfimo en relaci\u00f3n al trabajo socialmente \u00fatil generado (marxismo) y los gastos en salud y educaci\u00f3n se han reducido, as\u00ed como en otras prestaciones sociales. Entonces, donde va el dinero?", "Yo soy enemiga de los ilegales y me hacen sufrir los precios pero por la poca cultura tributaria que hay muchas personas le echan la culpa a la ONAt, que quede claro que la funci\u00f3n de esta instituci\u00f3n es cobrar los Impuestos, no damos licencias, no tenemos inspectores, sino fiscalizadores, los que m\u00e1s se deben evitar estos problemas son los inspectores de la DIN, trabajo y la polic\u00eda", "Vamos a ver, vayamos por partes, digo yo;\nComienza a haber mercancia, en una esquina se plantan carretilleros \"ilegales\" para comprar lo que le traen camiones, \u00bflegales o ilegales?. \n-Si los camiones son estatales deben ser envios ilegales,...digo yo.\n-si los camiones son privados pueden ser o no ser envios ilegales,...digo yo.\nEs muy f\u00e1cil echarle la culpa de todo a los carretilleros que son el eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil,...digo yo tambien.\nEsta situaci\u00f3n no ha sido bien fundamentada, ni tampoco expuesta en la \"posici\u00f3n o formato\" adecuado, digo yo tambien. Gracias, Molina ", "\nun poco m\u00e1s y contestan en el 2016, donde de seguro no quedar\u00e1n ni carretilleros, ni carretillas, ni camiones furtivos, dios quiera y quede vianda y alcance para todos,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,los bolsillos,,,,,,,,,"], "original_letter_info": {"title": "Una situaci\u00f3n insoportable  con graves consecuencias", "body": "\n\nLa calle Sol en el Consejo Popular Bel\u00e9n en La Habana Vieja es una v\u00eda\nestrecha y residencial; en la misma existe un mercado agropecuario de oferta y\ndemanda al cual concurren diversos suministradores de los productos agr\u00edcolas\nque all\u00ed se ofertan, hasta aqu\u00ed, lo normal.\n\nLa situaci\u00f3n es la siguiente: actualmente concurren al lugar camiones (d\u00edgase\nuna flota de camiones) durante la madrugada; estos camiones no solo\nsuministran al mercado, adem\u00e1s venden directamente a los carretilleros y es\nah\u00ed donde comienza el problema, los vecinos no duermen debido al nivel de la\nbulla, las discusiones y las broncas que se forman, adem\u00e1s de interrumpir el\ntr\u00e1nsito por las caracter\u00edsticas del lugar. En m\u00faltiples oportunidades los dos\ndelegados que inciden en el lugar y la presidenta del Con\u00adsejo Popular han\nplanteado a diversos niveles la problem\u00e1tica y el asunto no se soluciona.\n\nOtro problema consiste en que en la misma calle, dos cuadras m\u00e1s arriba est\u00e1\nel policl\u00ednico Aball\u00ed y en ocasiones se han presentado problemas con el\nservicio SIUM que no ha podido brindar su atenci\u00f3n por todo lo antes\nexpresado.\n\nPretendo que gracias a su atenci\u00f3n a este problema, que es el sentir de muchos\nvecinos y con la participaci\u00f3n de las entidades administrativas y las\nautoridades que deben ejercer y aplicar las medidas necesarias para la\nsoluci\u00f3n del problema, act\u00faen de acuerdo con las leyes y derechos ciudadanos.  \n  \n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-09-26/una-situacion-insoportable-con-graves-consecuencias", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-09-26", "comments": []}}