{"title": "Reclamos del colectivo de la Estaci\u00f3n de Ferrocarril de Santa Luc\u00eda", "body": "\n\nNos dirigimos a esta redacci\u00f3n para dar a conocer el sentir del colectivo de\ntrabajadores de la Estaci\u00f3n de Ferrocarril de Santa Luc\u00eda, perteneciente a la\nUEB Ferrocarriles Las Tunas, y en general de los pobladores del municipio de\nColombia, provincia de Las Tunas.\n\nLa problem\u00e1tica viene siendo desde hace alg\u00fan tiempo, pero con mayor\nfrecuencia des\u00adde el mes de enero del presente a\u00f1o y hasta la fecha cuando a\nlos pobladores de este municipio y de otros aleda\u00f1os se les hace imposible\nreservar en nuestra estaci\u00f3n para viajar hacia la capital del pa\u00eds \u2014en el tren\nNo. 14 Man\u00adza\u00adnillo-Bayamo-Habana con frecuencia de circulaci\u00f3n cada tres\nd\u00edas\u2014, por el exceso y constante bloqueo de las capacidades asignadas a la\nestaci\u00f3n para viajar en este tren, por transportaciones a organismos.\n\nNo estamos en contra de las transportaciones a organismos porque sabemos que\nel transporte por ferrocarril es el medio m\u00e1s econ\u00f3mico en comparaci\u00f3n con el\nalquiler de \u00f3mnibus, pero si es una preocupaci\u00f3n generalizada entre los\npobladores y noso\u00adtros los trabajadores de la estaci\u00f3n, la cantidad y con la\nfrecuencia que esto viene sucediendo.\n\nA nosotros los trabajadores nos est\u00e1 afectando directamente porque a la UEB no\nse le paga un por ciento de estas transportaciones que son originadas en\nGranma y en otras provincias y sin embargo, afectan la asignaci\u00f3n de venta de\nboletines a la poblaci\u00f3n, perdiendo en recaudaci\u00f3n y no cumpliendo con el plan\nt\u00e9cnico econ\u00f3mico que, adem\u00e1s, es impuesto e incumplible debido a que no\npodemos cumplir con el plan que se nos pone en venta del tren nacional por\nestas transportaciones a organismos que se han apoderado de este tren.\n\nTambi\u00e9n tenemos que plantear que estas condiciones nos pueden afectar en el\npago a los trabajadores ya que estamos sujetos al pago por resultados y ahora\nnos preguntamos: \u00bfQu\u00e9 resultados vamos a tener si este tren en lo que va de\na\u00f1o ha circulado 51 veces y de ellas solo ha prestado servicio en nuestra\nestaci\u00f3n 14 veces, es decir, menos de la mitad de los viajes realizados?; esto\nquiere decir que la estaci\u00f3n y la UEB Ferrocarriles Las Tunas han perdido en\nrecaudaci\u00f3n m\u00e1s de $20 000 MN solo en concepto de venta de boletines para este\ntren.\n\n\u00bfNos estar\u00e1 pasando como a la provincia de Holgu\u00edn que perdi\u00f3 su tren nacional\nf\u00edsicamente? porque el de Manzanillo-Bayamo-Habana lo vemos pasar cada tres\nd\u00edas pero es como si hubiera desaparecido para la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n que\ngusta viajar en tren o que simplemente no tiene las condiciones econ\u00f3micas\npara viajar en \u00f3mnibus nacionales.\n\nMientras nos preguntamos todos: \u00bfVolver\u00e1n a realizarse reservaciones en la\nEstaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda para viajar hacia La Habana en este tren con mayor\nfrecuencia?\n\n\u00bfCumplir\u00e1 la Estaci\u00f3n con su plan t\u00e9cnico econ\u00f3mico alg\u00fan d\u00eda?\n\n\u00bfTendremos que adaptarnos a la idea de perder la parada de este tren en la\nEstaci\u00f3n?\n\n\u00bfSe tendr\u00e1 en cuenta a la poblaci\u00f3n a la hora de realizar estos planes de\ntransportaci\u00f3n para que sean lo m\u00e1s equitativos posible?\n\nEsperamos que este tema sea analizado por la Direcci\u00f3n de la Uni\u00f3n de\nFerrocarriles de Cuba.  \n  \nColectivo de trabajadores de la Estaci\u00f3n de Ferrocarriles de Santa Luc\u00eda,\nmunicipio de Colombia. Las Tunas.\n\nRodolfo Esacalona Ramos\n\nCalle 8 No. 10-b entre Calle 9 y Ave. C\u00e1ndido Gonz\u00e1lez  \nRpto. Progreso. Colombia. Las Tunas.  \nPedro Cardoso Exp\u00f3sito, J. Estaci\u00f3n Santa Luc\u00eda  \nEduardo Rosabal Torrez, Operador de movimiento de trenes  \nRodolfo Nieves Nieves, Operador de movimiento de trenes  \nErnesto Gonz\u00e1lez Figera , Operador de movimiento de trenes  \nJoaqu\u00edn Fonseca Hechavarr\u00eda, Operador de movimiento de trenes  \nRodolfo Escalona Ramos, Operador de movimiento de trenes\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-30/reclamos-del-colectivo-de-la-estacion-de-ferrocarril-de-santa-lucia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-30", "comments": ["Estoy de acuerdo, los trenes nacionales se la pasan bloqueados por transportaciones y la poblaci\u00f3n es quien se ve impedida de acceder al servicio. En julio y agosto y fin de a\u00f1o es casi imposibl viajar en tren de primera clase.", "buen dia,coincido totalmente con lo anterior expuesto por el trabajador de la estacion,pero lo veo mas como viajero,las afectaciones siempre son cuando el tren viaja de oriente a occidente,nunca en sentido contrario,pienso que de la misma forma que esas transportaciones se hacen de la habana a oriente pueda garantizarse el regreso pero no de esta forma extremistas donde se afectan miles de personas que la unica opcion que tienen es este tren que para \ncolmo,funciona cada tres dias,las poblaciones mas afectadas son GUAMO RIO CAUTO ,JOBABO Y SANTA LUCIA O COLOMBIApor que de ahi para aca ya comienza la via nacional donde existen otros trenes con el mismo destino .esperando una respuesta justa ,saludos\n", "pronto pasara un a\u00f1o de esta reclamacion sin respuesta alguna.este famoso tren continuo con sus viajes de transportacion masiva y dejando sin opcion estos lugares carentes de transporte y atencion,saludos"]}