{"title": "Recoger para reutilizar despu\u00e9s", "body": "\n\nEstamos obligados a utilizar todos los re\u00adcursos y hoy no lo hacemos como es\ndebido; ese es el caso concreto de los desechos que po\u00addemos reciclar, como\nson los envases de cristal, cart\u00f3n y otros, que se botan en los tanques de\nbasura, para que los camiones los entreguen en los basureros.\n\nPor lo anterior pienso que la Empresa de Ma\u00adteria Prima debe garantizar que el\nPoder Popular le facilite un local en cada circunscripci\u00f3n para recuperar\ntodos esos recursos que hoy botamos en los basureros.\n\nEs una pr\u00e1ctica que debemos evaluar y adecuar a nuestras condiciones, por la\nimportancia que tiene para nuestra econom\u00eda.\n\nEn el caso concreto de nuestra circunscripci\u00f3n no. 119 que radica en la calle\nVento, es\u00adquina 3ra., en Altahabana, municipio de Bo\u00adye\u00adros, el otro tema es\nel de la cantidad de tanques que sit\u00faa en ese lugar Comunales los cuales no\ndan respuesta para la recogida de basura, que se deposita all\u00ed, por lo que hay\nque dejarla en el piso, lo que provoca un estado de fetidez alarmante, por la\ndescomposici\u00f3n y fermentaci\u00f3n que ge\u00adnera, con esta situaci\u00f3n, lo cual pone en\npeligro la salud de los residentes de la circunscripci\u00f3n y la poblaci\u00f3n que\ntransita por ese lugar, hacia Miraflores, Embill, y los estudiantes que son\nalumnos de la escuela Sal\u00advador Allende.\n\nEn resumen, es una situaci\u00f3n muy peligrosa de donde pudiera salir un cuadro\ninfeccioso para la poblaci\u00f3n de esa zona, en general. He tratado de dar una\nidea de los dos temas que he planteado a nuestro peri\u00f3dico Granma, que tanto\nayuda a la soluci\u00f3n de los problemas que les preocupan a nuestro pueblo\ntrabajador y revolucionario por el bien de nuestra Revo\u00adluci\u00f3n Socialista.\nComo nos ha dicho nuestro primer secretario del Partido, Ra\u00fal Castro Ruz: \u201cLos\nrevolucionarios tenemos que enfrentar los problemas con valent\u00eda, y con\nesp\u00edritu cons\u00adtructivo\u201d.\n\nTambi\u00e9n nos dijo Nuestro Ap\u00f3stol: \u201cTra\u00adbajar es lo verdadero y decir sin miedo\nlo que se piensa, he ah\u00ed las dos ra\u00edces\u201d.\n\nPedro Carrasco Amaya  \nCalle Vento no. 7916 esq. 3ra.  \nPiso 12, apto. 18,  \nAltahabana.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-02/recoger-para-reutilizar-despues", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-01-02", "comments": ["Este tema es muy importante. Los principales dirigentes de nuestro pa\u00eds han insistido, con raz\u00f3n, en las m\u00faltiples riquezas que se encierran en el ahorro. Quiero hacer una contribuci\u00f3n: en las tiendas en divisa comprar los pomos de todo tipo de los productos que all\u00ed mismo se venden. No utilizar dinero en efectivo sino un comprobante que aclare cu\u00e1nto fue el valor de los envases que vendi\u00f3. Ese comprobante el cliente lo puede usar en sus compras en esa tienda.\nEsta no es una idea m\u00eda, conozco que se utiliza con \u00e9xito, por ejemplo, en Alemania. All\u00ed tienen incluso m\u00e1quinas que hacen esta selecci\u00f3n de forma autom\u00e1tica y la gente est\u00e1 motivada a reciclar los pomos porque ahorran dinero en las compras. \nAlguien puede contrarrestar la idea diciendo que la m\u00e1quina debe costar, por supuesto, pero se puede empezar por las grandes tiendas y habilitar locales donde una persona los recoja y entregue los vales. Tambi\u00e9n pensar que si un empresario capitalista decide gastar su dinero en comprar una m\u00e1quina para esto, es porque le resulta rentable. \u00bfPor qu\u00e9 a nosotros no? De cualquier manera que se implemente, creo que motivar\u00e1 al reciclaje con tanta falta que nos hace, si los alemanes son la locomotora de Europa y lo hacen, \u00bfqu\u00e9 impide que nosotros lo hagamos? Gracias Granma por estar atentos a lo que puede ayudar al pa\u00eds."]}