{"title": "Insatisfacci\u00f3n con el servicio  del bufete colectivo en Las Tunas", "body": "\n\nEl d\u00eda 26 de noviembre del 2014 entregu\u00e9 mi t\u00edtulo de M\u00e1ster en Gesti\u00f3n\nAmbiental en el Bufete Colectivo (BES) de Las Tunas para su legalizaci\u00f3n. Al\nrecogerlo un mes despu\u00e9s constato que el mismo se encuentra ilegible y al\nmomento de la entrega estaba en perfecto es\u00adtado.\n\nEl d\u00eda 8 de enero del a\u00f1o 2015 presento una queja a la directora del BES con\ncopia a la coordinadora provincial en busca de una respuesta y soluci\u00f3n al\ncaso, me informan que como en el proceso de legalizaci\u00f3n est\u00e1n involucrados\nvarios organismos para su revisi\u00f3n, el do\u00adcumento pasa por varias manos, por\neste motivo la culpa del deterioro del documento es de la Universidad que lo\nexpide pues utilizan una tinta de mala calidad.\n\nEn reiteradas ocasiones he visitado las oficinas del BES para conocer la\nmarcha del proceso, insatisfecho con los argumentos antes expuestos y la\nrespuesta siempre ha sido la misma, a\u00fan no tenemos soluci\u00f3n a su caso.\n\nMe pregunto, un servicio tan costoso (200 CUC+ 40 CUP), c\u00f3mo no se prev\u00e9n los\nprocedimientos necesarios para casos de contingencia como es el caso. \u00bfQui\u00e9n\ntiene la culpa de esto y cu\u00e1l es la soluci\u00f3n al respecto?\n\nSi existe un contrato de servicio, el cliente debe pedir cuenta a quien\nrealiza el servicio y este a su vez pedir responsabilidades a quien\ncorresponda; la respuesta seg\u00fan creo no puede ser en ning\u00fan momento ambigua ni\nfalta de argumentos s\u00f3lidos.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 el cliente que pag\u00f3 anticipadamente un servicio, ahora debe pasar por\nestos desa\u00adgradables momentos?\n\nLa culpa, la maldita culpa, alguien la tiene que tener y buscarse los\nmecanismos necesarios para la soluci\u00f3n y la satisfacci\u00f3n del cliente.\n\nAdonis \u00c1lvarez Betancourt,  \nVicente Garc\u00eda No. 44,  \nLas Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-04-23/insatisfaccion-con-el-servicio-del-bufete-colectivo-en-las-tunas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-04-23", "comments": ["creo que para la tercera edad se deben de creer sitios en donde los se\u00f1ores que pertenescan a esa categoria se diviertan con musica Clasica diversiones y mas "]}