{"title": "Para comprender el mundo de  la educaci\u00f3n especial en Cuba", "body": "\n\nMuchas veces he pensado en escribir a este rotativo para, como otros tantos\ncubanos dignos, denunciar hechos o eventos que lastran nuestra sociedad. Hoy\nhe decidido hacer p\u00fablico en este medio un evento que demuestra una vez m\u00e1s la\nsolidaridad y las buenas ganas de hacer de nuestro pueblo, en este caso de\nnuestros ni\u00f1os y adolescentes.\n\nTengo 26 a\u00f1os. Cumplo mi servicio social como profesor de ingl\u00e9s, adem\u00e1s de\nser Gu\u00eda Base de Pioneros en la ESBU M\u00e1rtires de Regla, de ese municipio. Como\nparte de las actividades de la captaci\u00f3n de carreras pedag\u00f3gicas, en nuestro\ncentro se desarroll\u00f3 en el mes de febrero una actividad con los pioneros de la\nescuela especial M\u00e1rtires de Regla. Estos peque\u00f1os trajeron su arte y su\nhistoria contadas en una preciosa canci\u00f3n compuesta por una de sus maestras,\ncanci\u00f3n que aflor\u00f3 l\u00e1grimas en los ojos de nuestros alumnos y maestros por su\naplastante testimonio de vida. Hubo tambi\u00e9n m\u00fasica, baile, alegr\u00eda y tambores.\n\nAl calor de esta actividad decidimos lanzar una convocatoria para que todo\naquel ni\u00f1o de nuestra escuela que lo desease trajera alg\u00fan juguete para ser\ndonado a los ni\u00f1os de esa escuela hermana. La reacci\u00f3n no se hizo esperar, ya\ndesde la tarde empezaban a llegar las bolsas de nailon no solo con juguetes y\nmu\u00f1ecas, sino con prendas de vestir, libros, aditamentos para el cabello,\ncrayolas, plastilinas, l\u00e1pices de colores. Es incre\u00edble la felicidad\ndemostrada al desprenderse desenfadadamente de sus m\u00e1s preciados recuerdos de\ninfancia, de sus queridas mu\u00f1ecas, sus bolas, sus carritos, la esencia de su\nni\u00f1ez. Era un disfrute que solo conoce la infancia, no por inocente, sino por\nla pureza de sus ideales.\n\nPor cuestiones ajenas a nuestra voluntad la entrega se retras\u00f3, pero\nfinalmente el pasado viernes 29 de mayo se concret\u00f3. El \u00f3mnibus de recorrido\nde la escuela especial, amablemente recogi\u00f3 en la ma\u00f1ana en nuestro centro a\nun grupo de nuestros alumnos que har\u00eda entrega del donativo.\n\nEl d\u00eda no pudo ser mejor. Nuestros alumnos quisieron llevar tambi\u00e9n arte y\nm\u00fasica y compartirlo con estos peque\u00f1os gi\u00adgantes como aquel d\u00eda de febrero\nellos lo hicieron con nosotros. \u00a1La alegr\u00eda era inmensa! Las dos escuelas se\nfundieron al ritmo de un pegajoso toque de tambores ejecutado magistralmente\npor ni\u00f1os de esta escuela especial. Hubo abrazos, risas y mucho, pero mucho\namor.\n\nLuego, los pioneros dieron un recorrido por el centro donde se les explic\u00f3 el\ntrabajo que all\u00ed se hace y las caracter\u00edsticas de la escuela. El acceso a\ntodas las \u00e1reas fue total, pudimos apreciar la gran obra humana que all\u00ed se\nrealiza y todos los maestros respondieron cort\u00e9smente nuestras interminables\npreguntas.\n\nQuiero agradecer a la profesora Yusel\u00edn y al claustro de maestros por\npermitirnos comprender el mundo de la educaci\u00f3n especial en Cuba. Tambi\u00e9n a\nnuestros pioneros de la es\u00adcuela secundaria M\u00e1rtires de Regla por su\nsolidaridad y desinter\u00e9s, verdaderos ejemplos de virtudes revolucionarias as\u00ed\ncomo a sus directivos y maestros que gu\u00edan su aprendizaje y formaci\u00f3n social y\nde los cuales me siento orgulloso de tener co\u00admo compa\u00f1eros.\n\nActividades como estas y otras que se pudieran desarrollar atendiendo a las\ncaracter\u00edsticas de la escuela y la comunidad en la que est\u00e1 enclavada acent\u00faan\nlas posibilidades y la magnanimidad de la educaci\u00f3n en Cuba. La escuela est\u00e1\nllamada a ser el ente principal de la sociedad, a abrir sus fronteras, a\nfundirse entre ellas mismas y la sociedad, a brindar no solo formaci\u00f3n\nacad\u00e9mica, sino complementar la instrucci\u00f3n con actividades sociales y\ncomunitarias s\u00f3lidas y enriquecedoras, a hermanar, a estrechar v\u00ednculos, a\nentender y ser entendida un poco m\u00e1s en el trabajo que en ella se desarrolla\nen favor del crecimiento y la superaci\u00f3n de la sociedad toda en la carrera por\nlograr ese hombre nuevo tan anhelado. Expandamos pues nuestras posibilidades,\nlo tenemos todo; la suerte est\u00e1 echada.  \n  \nHenry Osvel Tavier S\u00e1nchez.  \nEstrada Palma No. 83-A, entre Santo Domingo y Crespo,  \nGuanabacoa, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-30/para-comprender-el-mundo-de-la-educacion-especial-en-cuba", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-30", "comments": ["es conmovedor pues esos ni\u00f1os especiales ,no anormales como le llaman algunos inconcientes, son los unicos que cuando quieren lo hacen de corazon,mi Hija esta estudiando esa carrera y de verdad es muy sacrificada pero hace a las personas ser cada dia mejores,mas receptivos y humanos.Felicidades a los ni\u00f1os de su escuela y en especial a UD.   ", "de verdad leer estas cosas nos hacen ser cada dia mas humanos ante estos ni\u00f1os que dan todo su amor desde lo mas profundo de su alma sin ningun inter\u00e9s por medio. Les escribo desde Caibarien donde los ni\u00f1os de la escuela especial de este Municipio tienen su escuelita sin condiciones medio en derrumbe cuando tienen que salir a realizar sus pruebas en locales que consiguen para este fin,,y eso da un dolor en alma, este lugarsito debia ser prioridad uno en el municipio...saludos", "Hola! Gracias por los comentarios. S\u00f3lo les puedo decir que soy mejor ser humano despu\u00e9s de ese d\u00eda. Saludos"]}