{"title": " Agradece atenci\u00f3n y respuesta", "body": "\n\nEscribo de nuevo, pero esta vez para agradecer al peri\u00f3dico Granma y a los\ncompa\u00f1eros de la Empresa Provincial de Transporte que tiene su direcci\u00f3n en\nCalzada de Palatino No. 351 y a su director \u00c1ngel O. Reynaldo Oduardo, as\u00ed\ncomo a los compa\u00f1eros que lo acompa\u00f1aron para visitar mi casa y darme\nexplicaciones sobre mi queja con respecto a la m\u00fasica ensordecedora que se\nescuchaba en el \u00f3mnibus y a la excesiva velocidad con que uno de sus choferes\nconduc\u00eda.\n\nNo solo me dieron explicaciones, sino que llevo d\u00edas viajando en la ruta 27\ncon una tranquilidad y silencio inimaginables. Don\u00adde trabajo, todos han\nquedado agradablemente sorprendidos, porque aunque el proceder \u00e1gil y\npreocupado de los dirigentes ha sido habitual en Cuba, despu\u00e9s de 1959,\ndesdichadamente, en los \u00faltimos a\u00f1os, se ha ido perdiendo. Y es justo\nreconocer cuando se trabaja bien.  \n\u00a1Ojal\u00e1 se mantenga y suceda lo mismo en el resto de los \u00f3mnibus de la ciudad!\n\nDania P\u00e9rez Rubio.  \nCalle B, No. 462, entre 19 y 21.  \nVedado. Plaza de la Revoluci\u00f3n.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-07-02/agradece-atencion-y-respuesta", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-07-02", "comments": ["Pero mire, el \u00f3nmibus 2137 de la 20 que sale alrededor de las 4 y 30 o 4,45 am mont\u00f3 hoy en la parada de Belascoain y San Jos\u00e9 a dos personas que subieron 20 cajas deviandas y frutas.  Dos d\u00edas atr\u00e1s, en ese mismo lugar, subieron 10 cajas y dos grandes r\u00e1cimos de pl\u00e1tanos.  Anteriormente otra persona en la guagua de esa hora subi\u00f3 un perro bastante grande.  Lo hizo dos veces,  El chofer fue el que autoriz\u00f3 a esas personas a hacer eso. No recuerdo la parada, pero fue m\u00e1s o menos por la Covadonga. Hasta cu\u00e1ndo y hasta d\u00f3nde? Gracias."]}