{"title": "Precisiones de ETECSA sobre el acceso telef\u00f3nico al 104", "body": "\n\nBajo el t\u00edtulo Preocu\u00adpa\u00adci\u00f3n de tuneros por el servicio telef\u00f3nico del 104,\nse public\u00f3 el 27 de marzo de este a\u00f1o en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n el\nreclamo de Alberto Marrero Pe\u00f1a, vecino de Las Tunas, quien a prop\u00f3sito de un\nanuncio publicado en los medios televisivos, refiri\u00f3 no poder acceder desde\nlos terminales m\u00f3viles al servicio de urgencias 104 en ese territorio.\n\nAl momento de salir al aire dicho anuncio, nuestra em\u00adpresa contact\u00f3 con sus\nemisores y coordin\u00f3 aplazar su divulgaci\u00f3n hasta que estuvieran disponibles\ntodos los accesos.\n\nLa generalizaci\u00f3n de la numeraci\u00f3n 104 es parte de un proyecto denominado Plan\nde Numeraci\u00f3n Nacio\u00adnal que se organiza de ma\u00adnera progresiva en todas las\nlocalidades hasta cubrir todo el pa\u00eds. De acuerdo con el desarrollo de este\nplan, el n\u00famero 104 ya estaba disponible en la mayor\u00eda de las localidades del\npa\u00eds para acceder desde los tel\u00e9fonos fijos y se en\u00adcontraba en proceso de\nimplementaci\u00f3n el acceso desde los m\u00f3viles. Este \u00faltimo proceso tiene\ndeterminada complejidad ya que las llamadas del servicio 104 deben encaminarse\nal centro de am\u00adbu\u00adlancias que est\u00e9 m\u00e1s cercano al lugar desde donde se genera\nla llamada.\n\nPrecisamente al momento de ser publicada la preocupaci\u00f3n de Alberto, la\nempresa se en\u00adcontraba ejecutando la \u00faltima fase de este proyecto para darlo\npor culminado en todo el pa\u00eds. Reci\u00e9n este 20 de mayo culmin\u00f3\nsatisfactoriamente su implementaci\u00f3n, garantiz\u00e1ndose el acceso al 104 desde\ntodos los tel\u00e9fonos fijos y m\u00f3viles, excepto desde aquellas centrales\nanal\u00f3gicas que todav\u00eda existen, desde donde a\u00fan se accede a las ambulancias a\ntrav\u00e9s de un n\u00famero propio de la localidad.\n\nFraternalmente,\n\nLic. Tania Vel\u00e1zquez Ro\u00addr\u00ed\u00adguez,  \nDirectora General,  \nDirecci\u00f3n Central de Comercio y  \nMercadotecnia,  \nETECSA\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-06-18/precisiones-de-etecsa-sobre-el-acceso-telefonico-al-104", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-26/preocupacion-de-tuneros-por-el-servicio-telefonico-del-104", "is_response": true, "date": "2015-06-18", "comments": ["hay que seguir mejorando la respuestas a la poblacion, existen inficiencias todavia. "], "original_letter_info": {"title": "Preocupaci\u00f3n de tuneros por el servicio telef\u00f3nico del 104", "body": "\n\nMe decido a escribir a su espacio, pues re\u00adconozco la prontitud y eficiencia\ncon la atenci\u00f3n a los planteamientos de nosotros, el pueblo. Mi inquietud est\u00e1\nbasada en la utilizaci\u00f3n del servicio o acceso telef\u00f3nico al 104, llamada\nlibre y exenta de costos.\n\nHe seguido los anuncios de la televisi\u00f3n, re\u00adferente a este tema donde se\ninforma que se puede acceder a este desde cualquier tel\u00e9fono, fijo o m\u00f3vil\n(celular); es cierto que en nuestra provincia es accesible desde los fijos, no\nas\u00ed desde los celulares, siendo un servicio de gran importancia y que tiene\nuna demanda creciente por nuestra poblaci\u00f3n, por lo sensible que es y como\ntodos sabemos el uso del celular se ha incrementado, por lo que opino es\nrealmente \u00fatil e imprescindible que tengamos en Las Tunas esta alternativa.\nHay lugares por donde transitamos que no existe una p\u00fablica, ni otro tel\u00e9fono,\nque no sea un celular. Ade\u00adm\u00e1s en la provincia tenemos acceso al 103, 105, 106\ny otros servicios necesarios tambi\u00e9n, por lo que no entiendo la\ninaccesibilidad al 104.\n\nHe buscado informaci\u00f3n y soluci\u00f3n en el territorio, pero hasta ahora no ha\nsido posible el acceso al 104 desde un celular.\n\nEn espera de su acostumbrada respuesta y contribuci\u00f3n a la posible soluci\u00f3n de\nmi planteamiento.\n\n  \nAlberto Marrero Pe\u00f1a  \nCalle 25 No. 6. Calixto,  \nMajibacoa  \nLas Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-26/preocupacion-de-tuneros-por-el-servicio-telefonico-del-104", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-26", "comments": []}}