{"title": "Lo que bien se aprende...", "body": "\n\nYo tengo 26 a\u00f1os ya, y a\u00fan recuerdo entra\u00f1ablemente a mi profesora de 1ro. a\n4to. gra\u00addo. Minerva Oliva es su nombre, y aunque ya desde hace m\u00e1s de una\nd\u00e9cada no ejerce su profesi\u00f3n, es y ser\u00e1 por siempre, mi maestra.\n\nY esto, no tiene nada de extraordinario, porque no es dif\u00edcil para m\u00ed\nrecordarla, a pesar de haber tenido luego muchos otros buenos profesores. Lo\nextraordinario radica en que, Minerva Oliva, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os y j\u00f3venes\ndisc\u00edpulos, a\u00fan me recuerda y, ante el asombro de muchos, a\u00fan, me dice: mi\nni\u00f1a.\n\nDesde luego, algunos no lo entienden, pero el secreto es muy simple: en su\nmemoria seguimos siendo maestra y pupila, como \u00e9ramos entonces, cuando me\nense\u00f1aba a escribir y a leer mi nombre, y me mostraba c\u00f3mo sumar mis cortos.\n\nMi maestra, la artista que ensayaba todos los actos, hasta poner un gancho a\nla fr\u00e1gil atenci\u00f3n; la due\u00f1a de la verdad absoluta, de todo el conocimiento;\nla raz\u00f3n indiscutible y el verbo seguro; la voz incansable y el castigo justo.\n\nMi maestra, me recuerda como nadie m\u00e1s podr\u00eda, como solo te recuerda, quien te\nquiso y te educ\u00f3. En su memoria, soy la ni\u00f1a que no pod\u00eda sentarse en el aula\nsin comenzar a llorar. La peque\u00f1a que sent\u00f3 en primera fila, por un d\u00eda, y\nall\u00ed la dej\u00f3, para medirle los ojos \u00e1vidos, primero de l\u00e1grimas, luego de\npreguntas.\n\nSoy la alumna a la que ense\u00f1\u00f3 a dominar, pa\u00adso a paso, el arte de amar lo que\nse aprende; la que no faltaba nunca a clase, y adoraba leer, y escrib\u00eda con\ncuidado como si tallara las letras en el papel, y ten\u00eda una madre atenta que\nal fin de cada jornada preguntaba sin falta: \u00bfc\u00f3mo le fue hoy?  \nS\u00e9, como dijera el poeta, que nuestra mente es porosa para el olvido. Mas,\nnunca dejamos de pertenecer al coraz\u00f3n del verdadero maestro. No se olvida lo\nque bien se aprende, y si aprendimos a amar bien a un maestro, jam\u00e1s podremos\ndejar de sentirlo como tal. Tampoco, por fortuna, nos olvidan ellos, que\nam\u00e1ndonos primero, nos mostraron c\u00f3mo amar.  \n  \n\nIndira Sol Garabito  \nCarretera Central s/n esq. a 1ra.  \nRpto. Vig\u00eda, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-12-18/lo-que-bien-se-aprende", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-12-18", "comments": ["Te felicito Indira, no puedes haberlo dicho mejor, muy bonito tu escrito, deber\u00edas hacerlo con m\u00e1s frecuencia.", " Estan bellas tus palabras , y llegan en un buen momento , estamos en la jornada del educador , como educadora de un preuniversitario hago mias tus palabras, quisiera que mis alumos  en un futuro no muy lejano me recordaran con la misma claridad y dulsura que has  reflejado tus primeros a\u00f1os de estudio guiada por Minerva Oliva, y es una l\u00e1stima  tambien que en estos momentos tanto los padres como lo hijos y (otros............................hayan) olvidado la imoportante labor que desempe\u00f1amos en la sociedad .\nDe todo coraz\u00f3n gracias me has  hecho feliz  hoy", "Profe, dulzura."]}