{"title": "Yo no quer\u00eda ser delegada y llegu\u00e9 a ser diputada", "body": "\n\nMotivada por el art\u00edculo que recientemente public\u00f3 el peri\u00f3dico Granma \u00bfQui\u00e9n\nquiere ser delegado?, me impulsan a confesar las experiencias adquiridas en\nmis tres periodos de mandato como delegada de la Asamblea Municipal del Poder\nPopular.\n\nTranscurr\u00eda una de las noches del a\u00f1o 2007, cuando concurr\u00ed en cumplimiento de\nmi deber ciudadano, a la asamblea de nominaci\u00f3n de delegados; estaba presente,\npero algo ensimismada hasta que una militante del n\u00facleo de zona, me se\u00f1al\u00f3 y\ndijo: \u201cla propongo y no puede decir que no\u201d; en ese instante todo lo ve\u00eda\nnegro, sent\u00ed un ruido ensordecedor en mis o\u00eddos y las personas que estaban\ncerca de m\u00ed, dec\u00edan bajito: \u201cdi que no\u201d; pero dije s\u00ed; luego todos los\npresentes votaron y sal\u00ed nominada.\n\nEn honor a la verdad llegu\u00e9 hasta a no hablarle por mucho tiempo a la que me\npropuso, pues unido a la responsabilidad que como jueza desempe\u00f1o, acababa de\ninscribir mi tema de investigaci\u00f3n para optar por el t\u00edtulo en Doctora en\nCiencias Jur\u00eddicas, y todo lo que fuera a hacer, era en funci\u00f3n de eso.\n\nFuimos nominados cinco compa\u00f1eros, incluida la que hasta ese momento era la\ndelegada y presidenta del Consejo Popular; ella al conocer mi nominaci\u00f3n me\ndijo: \u201cno te preocupes que somos cinco, as\u00ed que t\u00fa no vas a salir\u201d, pero el\nd\u00eda de la elecci\u00f3n, ambas quedamos para la segunda vuelta; sobran las palabras\n: \u201cel que no quiere caldo, le dan tres tazas\u201d; sal\u00ed elegida por una poblaci\u00f3n\nque m\u00e1s que todo, a los que conoc\u00eda era a mi abuelo y a mis padres (con\nreconocido prestigio en la comunidad) y no a m\u00ed, pues por la vor\u00e1gine del\nestudio y luego el trabajo, solo me limitaba a decir o contestar saludos\ncordiales. D\u00edas despu\u00e9s de ser elegida, fui nominada como candidata a Diputada\na la Asamblea Nacional del Poder Popular.\n\n\u00bfC\u00f3mo llegar a conocer a mis 1 052 electores y dem\u00e1s ciudadanos? \u00bfC\u00f3mo lidiar\ncon los administrativos?\n\n\u00bfC\u00f3mo saber los problemas de la circunscripci\u00f3n? Las respuestas las encontr\u00e9\nen la unidad inquebrantable de los factores de la comunidad: el n\u00facleo de\nzona, los CDR, la ACRC y la FMC.\n\nAnte un planteamiento de un elector, el delegado tiene que salir a gestionar\nsu soluci\u00f3n, sin demora, ni falsas promesas; luego, hay que saber decirle:\ntienes o no tienes raz\u00f3n, se puede o no se puede, c\u00f3mo, cu\u00e1ndo y d\u00f3nde. Por\notra parte, conocer tu comunidad y sensibilizarte con sus problemas, te\nconvierte en mediador ante los conflictos vecinales y familiares que se\nsuscitan; el que no es delegado(a) no es capaz de imaginar en cu\u00e1ntas\ndis\u00edmiles e inconcebibles problem\u00e1ticas intervenimos y resolvemos.\n\nA pesar de vivir en una zona aparentemente marginal, me satisface contar con\npersonas humildes, pero patriotas; impactante fue reunirme por primera vez con\nlos combatientes; hombres y mujeres que hasta ese momento sus historias me\neran desconocidas, ellos hab\u00edan luchado en Angola y Etiop\u00eda.\n\nPero el amor a la patria est\u00e1 en toda la circunscripci\u00f3n, la cual se\nenorgullece de ser la cuna de Guillermo Moncada; por eso no se deja de\nconmemorar su natalicio o fallecimiento, ni ning\u00fan otro hecho hist\u00f3rico.\n\nTrascendental fue la rehabilitaci\u00f3n hidr\u00e1ulica, la campa\u00f1a contra el mosquito\ny en especial la recuperaci\u00f3n del cicl\u00f3n Sandy; nos reun\u00edamos todos los d\u00edas,\ncolegi\u00e1bamos ideas, decid\u00edamos las prioridades, convoc\u00e1bamos a los vecinos a\nlas guardias tanto en las cuadras como en el punto de venta de materiales de\nconstrucci\u00f3n, sin importar que en toda la ciudad no hab\u00eda corriente el\u00e9ctrica.\nCuando \u201clos sietemesinos\u201d osaron ponernos carteles, fue tan in\u00addig\u00adnante que\nnos juramos que no ocurrir\u00eda jam\u00e1s, como as\u00ed ha sido.\n\nOtras alegr\u00edas fueron lograr convertir una abandonada unidad gastron\u00f3mica en\npescader\u00eda y punto gastron\u00f3mico; la rehabilitaci\u00f3n de un antiguo local del\nSindicato de Panaderos en Casa del Danz\u00f3n; la iluminaci\u00f3n, pavimentaci\u00f3n y\nlimpieza de todas las cuadras y contar con un colectivo de delegados y\npresidentas del Consejo Popular, ejemplos de consagraci\u00f3n (en el periodo\nfueron dos compa\u00f1eras las que ocuparon dicho cargo).\n\nInsatisfacciones siempre habr\u00e1n. Me voy con el dolor de que ninguno de mis 22\ninteriores estuvieran en los planes de rehabilitaci\u00f3n o inversi\u00f3n constructiva\ny la no reparaci\u00f3n de la casa Natal de Guillerm\u00f3n Moncada (planteamiento\nreiterativo durante todo este periodo), aspiro que alg\u00fan d\u00eda se convierta en\nmuseo, pues no quisiera que las presentes y futuras generaciones asocien a\neste digno General solo con el estadio de pelota o el puerto.\n\nA la altura de mis siete a\u00f1os de labor como delegada, tengo la satisfacci\u00f3n de\nser respetada por los administrativos y sentirme querida por mi comunidad; no\npor ser la nieta o la hija de\u2026, sino por ser la delegada.\n\nSer Diputada a la Asamblea Nacional de la S\u00e9ptima Legislatu\u00adra (2008-2013), me\ndio tambi\u00e9n mucha experiencia; no concibo a un Diputado que no se vincule con\nel pueblo que lo eligi\u00f3, ni es necesario una programaci\u00f3n de visitas\ndirigidas. Recuerdo que terminaba mis reuniones de rendici\u00f3n de cuenta y\nparticipaba al menos en cuatro reuniones de cada uno de los restantes Consejos\nPo\u00adpulares del Distrito Electoral, peri\u00f3dicamente asist\u00eda a las reuniones\norg\u00e1nicas de los mismos y conoc\u00eda a sus delegados; y si me planteaban\nproblem\u00e1ticas que no hab\u00edan podido resolver, encaminaba sus reclamos, hasta\ndonde diera mi alcance.\n\nGran deleite fueron los proyectos legislativos, me permitieron no solo conocer\ny departir con Jaime Crombet \u2014no se olvidaba nunca del cumplea\u00f1os de ning\u00fan\nDiputado\u2014, tambi\u00e9n pude poner mi granito de arena en la correcci\u00f3n de un\nart\u00edculo, una palabra o una idea a legislar, hasta dar mi opini\u00f3n en la sesi\u00f3n\nplenaria. Al igual, fue el trabajo realizado en la Comisi\u00f3n de Asuntos\nEco\u00adn\u00f3micos y otras temporales a las que pertenec\u00ed.\n\nBenepl\u00e1cito siento de c\u00f3mo ha ido cambiando el estilo de trabajo de la\nAsamblea Nacional, sobre todo, divulgando lo que se debate en las comisiones\nde trabajo, pues la mayor preocupaci\u00f3n de las personas, es que vot\u00e1bamos por\nunanimidad, sin debatir nada de lo que se fuera a aprobar.\n\nTermino dici\u00e9ndoles que la tarea es dif\u00edcil, pero muy bonita; en su desempe\u00f1o\nel peor obst\u00e1culo es uno mismo; porque la limitante por la que yo no quer\u00eda\nser delegada, lo logr\u00e9, hoy soy Doctora en Ciencias Jur\u00eddicas, sigo siendo\njueza y cuando en el \u00faltimo proceso de rendici\u00f3n de cuenta en cada reuni\u00f3n,\nles inform\u00e9 a mis electores la causa por la cual no iba a continuar, percib\u00ed\nen sus rostros dolor y al mismo tiempo comprensi\u00f3n. Luego, tuve la mayor\nsorpresa, cuando cada organizaci\u00f3n de la comunidad me hizo una despedida; es\nmuy lindo sentirse querida y valoren lo que desinteresadamente haces.\n\nPor eso, aconsejo a los actuales nominados y futuros delegados, que el \u00e9xito\nde la labor del delegado est\u00e1 en trabajar con sentido de responsabilidad y\npertenencia por el cargo al cual fue elegido, el respeto a los conciudadanos y\nla unidad de todos los factores de la co\u00admunidad. Hoy doy las gracias a la que\nme propuso como delegada.\n\nNiurka Fournier Duharte  \nDelegada Circunscripci\u00f3n 99, Consejo Popular Maceo Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-03-06/yo-no-queria-ser-delegada-y-llegue-a-ser-diputada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-03-06", "comments": ["Diputada, muchas felicidades por mantenerse estoicamente en el cumplimiento del deber social adquirido. Pero\u00bfveremos en este espacio  las experiencias de los Delegados de Circunscripci\u00f3n de la Capital y las vicisitudes que afrontan dia a dia?Por favor, no las opiniones de las excepciones, sino los de la regla.\n\n\"Benepl\u00e1cito siento de c\u00f3mo ha ido cambiando el estilo de trabajo de la Asamblea Nacional, sobre todo, divulgando lo que se debate en las comisiones de trabajo, pues la mayor preocupaci\u00f3n de las personas, es que vot\u00e1bamos por unanimidad, sin debatir nada de lo que se fuera a aprobar\". Buen y valiente reconocimiento de algo que otros criticaban a malsalva y que muchos no creiamos que sucediera asi.", "y no obstante de debatir en las comisiones el voto sigue siendo unanime ,nadie se abstiene ,ni nadie en contra,eso no es creible,nunca ninguna propuesta por simple que sea es aceptada por unanimidad", "\u00bfSer\u00e1 porque se va perdiendo la fe en que mostrar oposici\u00f3n va a generar un cambio? Yo tampoco creo en esa unanimidad, a m\u00ed particularmente me gusta escuchar m\u00e1s los criterios en contra que los que est\u00e1n a favor. Se\u00f1ores los criterios en contra pueden mostrar un visi\u00f3n m\u00e1s objetiva a\u00fan cuando no est\u00e9n muy solidamente fundamentados. Demuestran que a\u00fan hay un punto ciego en la propuesta que debe ser revisado. Cuando las personas, unificadamente dicen que as\u00ed est\u00e1 bien, da idea de que se pudo ser superficial en el an\u00e1lisis. Eso se viene observando desde hace un tiempo en todos nuestros debates, incluso a la hora de nominar alg\u00fan candidato, se elige al m\u00e1s condecorado sin tener en cuenta si est\u00e1 capacitado, y el esto de los coterr\u00e1neos lo aprueba porque es una manera segura de que \u00e9l no ser\u00e1 se\u00f1alado. No me conformo.  Tenemos que perder el miedo a decir \"yo no estoy de acuerdo\", y tenemos que aprender tambi\u00e9n a fundamentarlo bien en aras de ser escuchado y tenido en cuenta. Y cambiar esa mentalidad de estimar querellante a la persona que discrepa, quiz\u00e1s sea porque a\u00fan no comprende lo que se va a acometer.... hay que explicar y explicarle bien.", "Cuando leo lo escrito por la compa\u00f1era Niurka sobre su inconformidad por no haber logrado  que se repare la casa natal  de Guillerm\u00f3n Moncada, que tanto aport\u00f3 a la causa independentista, sin embargo , en Manzanillo seg\u00fan le\u00ed recientemente ocurre lo contrario con la casa natal de Celia S\u00e1nchez, cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n, o es que all\u00ed hay m\u00e1s poder de gesti\u00f3n que en Santiago ( All\u00ed est\u00e1   Exp\u00f3sito que muchos quisier\u00e1mos tenerlo como Primer Secretario ).", "Niurka, le imprim\u00ed sus experiencias a mi hija Ana Mary, que con sus 23 a\u00f1os ha sido nominada a Delegada. El proceso comienza ahora, pero me siento tan orgullosa de ella, que se lo digo a todos los que la conocen y a los que no. Mi orgullo es acumulativo. A este se le suma cuando le entregaron el carne de la UJC, cuando me dijo que quer\u00eda ser Maestra y sobre todo, cuando en Julio del 2014 se gradu\u00f3 con T\u00edtulo de Oro en la Universidad de Ciencias Pedag\u00f3gicas de Ciego de \u00c1vila. Cuando la miro, veo a una generaci\u00f3n de j\u00f3venes en los que podemos confiar el futuro de la Revoluci\u00f3n."]}