{"title": "Sobre la instalaci\u00f3n de un sem\u00e1foro  en la capital , informa  el Centro Nacional  de Ingenier\u00eda de Tr\u00e1nsito", "body": "\n\nEn relaci\u00f3n con la publicaci\u00f3n en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, pu\u00adblicada\nen la edici\u00f3n del viernes 31 de octubre del 2014, acerca de la queja del\nlector Jorge Luis Lugo Par\u00addo, relacionada con la necesidad de instalar un\nsem\u00e1foro en la intersecci\u00f3n de la Avenida 31 y 76, municipio de Marianao, le\ncomunico:\n\n1\\. En esta intersecci\u00f3n se realiz\u00f3 un estudio vehicular el pasado a\u00f1o 2013 de\ncuyos resultados se justifica la colocaci\u00f3n de un sem\u00e1foro para controlar\norganizadamente y seguro el tr\u00e1nsito.\n\n2\\. A partir del an\u00e1lisis con la Di\u00adrecci\u00f3n del Consejo de la\nAd\u00admi\u00adnis\u00adtraci\u00f3n y la Empresa El\u00e9ctrica, se autoriz\u00f3 la instalaci\u00f3n de los\nnuevos sem\u00e1foros que requiere la ciudad de La Habana, para lo cual se asegura\nla energ\u00eda el\u00e9ctrica y el pago correspondiente partiendo del contrato vigente.\n\n3\\. Se visit\u00f3 al lector que escribi\u00f3, compa\u00f1ero Jorge Luis Lugo Pardo en su\ndomicilio en Valle Grande, el do\u00admingo 16 de noviembre, donde se le explic\u00f3 lo\nrelacionado con el estudio e instalaci\u00f3n del sem\u00e1foro, fundado en los estudios\nrealizados en el 2013 y que no se hab\u00eda colocado con anterioridad por falta de\nla asignaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y de presupuesto, respuesta que firm\u00f3 de\nacuerdo.\n\n4\\. De acuerdo al cronograma en proceso de ejecuci\u00f3n ya este sem\u00e1foro est\u00e1\ninstalado, en proceso de colocar en intermitencia, para que en los primeros\nd\u00edas de diciembre ponerlo a funcionar normalmente, para lo cual se dar\u00e1 a\nconocer me\u00addiante \u201cNota de Prensa\u201d y perma\u00adnen\u00ad\u00adcia de agentes motorizados de\ntr\u00e1nsito, para educar en el cumplimiento de las nuevas medidas que se\naplicar\u00e1n a los conductores de veh\u00edculos y los peatones, y prevenir cualquier\naccidente del tr\u00e1nsito en la etapa de Puesta en Marcha.\n\nFraternalmente,\n\nCoronel Ingeniero Alvio Gil Castillo  \nJefe del Centro Nacional de Ingenier\u00eda de Tr\u00e1nsito\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-01-23/sobre-la-instalacion-de-un-semaforo-en-la-capital-informa-el-centro-nacional-de-ingenieria-de-transito", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-31/interceden-por-un-semaforo-cerca-de-ciudad-libertad", "is_response": true, "date": "2015-01-23", "comments": ["Al fin el dichoso sem\u00e1foro pero si el compa\u00f1ero no escribe a esta secci\u00f3n, en el 2018 estar\u00eda pendiente todav\u00eda su instalaci\u00f3n. \nEstudios en 2013 demuestran que si hace falta su instalaci\u00f3n pero la falta de presupuesto para pagar la energ\u00eda el\u00e9ctrica lo imped\u00eda (da pena leer tal escusa)  y que casualidad mas oportuna que con la queja se solucion\u00f3 todo.\nLo que sucede es que Granma tiene alcance nacional, es 100% fiel a la verdad y alguien cogi\u00f3 miedo al leer la publicaci\u00f3n. Es lo m\u00e1s probable que haya sucedido.\nOjal\u00e1 y sea espejo de otros \"desconectados\" de este pa\u00eds   ", "En todo el Cotorro no hay un sem\u00e1foro. Su calle principal (que es la Carretera Central) se cruza \"a tu riesgo\". Tuve un amigo brasile\u00f1o en casa el a\u00f1o pasado y no quer\u00eda ni cruzarla. No conceb\u00eda que no hubiera un sem\u00e1foro peatonal en ning\u00fan lado. Bueno, me dijo un frase que seguro muchos han escuchados: ustedes est\u00e1n locos", "Lo normal es que se haga un trabajo intenso en este tema , que donde haya que poner un semaforo lo pongan, ademas que  se tomen las medidas oportunas para que no se tenga que repetir lo mismo, seria muy engorroso que  los ciudadanos tengan que escribir a una redaccion y que una institucion del MININT este involucrada en el asunto.", "Insisto en que los compa\u00f1eros de Ingenieria de Tr\u00e1nsito no se olviden del Reparto Barbosa en el Municipio Playa, ya el tr\u00e1nsito de veh\u00edculos a cobrado vidas humanas, heridos y p\u00e9rdidas materiales, por no existir ningun tipo de se\u00f1alizaci\u00f3n en la v\u00eda para reducir la velocidad, ni pasos peatonales ya que tampoco existen aceras. ", "Transito repuso el semaforo de Infanta y Neptuno, gracias por esto.  Por otra parte observo que muchos semaforos tienen  las pantallas que se\u00f1alan los segundos para un cambio de luces en mal estado, con bombillos fundidos o simplemente con la letra \"\u00cb\"."], "original_letter_info": {"title": "Interceden por un sem\u00e1foro cerca de Ciudad Libertad", "body": "\n\nCurso estudios de maestr\u00eda en la Ciudad Es\u00adcolar Libertad, asisto dos veces\npor semana y entro por la avenida 76 ya que es m\u00e1s cerca de la facultad de\nHumanidades; se hace imposible cruzar la calzada de 31, detr\u00e1s de La Ceguera,\npor la cantidad de veh\u00edculos, bicicletas, almendrones, \u00f3mnibus etc., que pasan\npor ah\u00ed y doblan por 76 para evadir el sem\u00e1foro de las cuatro esquinas.\n\nMi queja va dirigida al Centro de Vialidad y Tr\u00e1nsito: a por qu\u00e9 no ponen un\nsem\u00e1foro en esa intersecci\u00f3n (31y 76) como lo hicieron al frente de La Ceguera\ny como renovaron los de las avenidas 114 y 124 y as\u00ed disminuir\u00edamos el \u00edndice\nde accidentalidad en este municipio, que es alto; esto no quiere decir que\ndejar\u00e1n de ocurrir (accidentes) en esa misma intersecci\u00f3n, ma\u00adyormente entre\n\u00f3m\u00adnibus y almendrones. Qui\u00adsiera acotar que por estas avenidas cru\u00adzan\ndiariamente cientos de personas a trabajar y estudiantes de todas las edades a\nlas diferentes es\u00adcuelas que se en\u00adcuentran en Ciu\u00addad Libertad.\n\nJorge Luis Lugo Pardo  \nAvenida 169 No. 31610 e/ 316 y 318 edificio 5 apto. C.  \nValle Grande, La Lisa. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2014-10-31/interceden-por-un-semaforo-cerca-de-ciudad-libertad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2014-10-31", "comments": ["Pues, considero que hay que montar una fabriquita de sem\u00e1foros de diferentes tipos. Son varias las avenidas de La Habana, que necesitan de sem\u00e1foros. Con el envejecimiento de la poblaci\u00f3n y el aumento de cacharros en la v\u00eda, ya es hora de priorizar la seguridad vial."]}}