{"title": "En Los Palos: \u00bfa qui\u00e9n le molestan los \u00e1rboles?", "body": "\n\nEl motivo de esta misiva no es otro que poner al descubierto lo que\nconstituye, y es un criterio generalizado, un maltrato a la ornamentaci\u00f3n\np\u00fa\u00adblica y a los propios usuarios de la cafeter\u00eda El Makay, ubicada en ave. 23\ne/ 26 y 28 Los Palos, municipio de Nueva Paz, provincia de Mayabeque.\n\nEl fondo de este local limita con el frente de dicha avenida y entre estos hay\nun \u00e1rea de cuatro metros aproximadamente, incluyendo la acera, que contaba con\ndos \u00e1rboles de laurel con m\u00e1s de 60 a\u00f1os, seg\u00fan los pobladores que peinan\ncanas, y unos metros m\u00e1s adelante otro \u00e1rbol que quedaba en la zona de parqueo\nde dicho establecimiento.\n\nResulta que hace un tiempo una descarga el\u00e9ctrica afect\u00f3 una de las ra\u00admas de\nestos \u00e1rboles que estaba por encima del techo de fibrocemento de la unidad y\nnadie se ocup\u00f3 de cortar esta rama, hasta que la misma se sec\u00f3 y rompi\u00f3 dos o\ntres piezas de la cubierta.\n\nPosteriormente sin mucha p\u00e9rdida de tiempo procedieron a eliminar con sierras\nestos \u00e1rboles incluso hasta el que estaba fuera del \u00e1rea de la cafeter\u00eda pe\u00adro\ngracias a la concentraci\u00f3n de personas que all\u00ed se reuni\u00f3 criticando el he\u00adcho\ny la actuaci\u00f3n de los representantes del Citma en el municipio, se pudo\ndetener aquel \u201carbolicidio\u201d quedando los tres a una altura de aproximadamente\ntres metros.\n\nSe pudo conocer que la entonces Empresa de Comercio y Servicios, aho\u00adra UEB,\nfue multada por este hecho. Los \u00e1rboles r\u00e1pidamente comenzaron a re\u00adto\u00f1ar para\nalegr\u00eda de todos. Hay que decir que este lugar era calificado por muchos el\nm\u00e1s fresco del pueblo por la extensa sombra que ofrec\u00eda y la brisa que la\nacompa\u00f1aba. Misteriosamente unos meses despu\u00e9s comenzaron a secarse, lo que\nevidencia a las claras que fueron atacados con productos qu\u00edmicos, pero no les\nbast\u00f3 con eso y ahora quemaron los troncos y argumentan los empleados del\nlugar que la administraci\u00f3n no quiere una planta m\u00e1s.\n\nLa historia no queda ah\u00ed; en esta cafeter\u00eda se expenden tambi\u00e9n bebidas\nincluyendo cerveza dispensada y los ba\u00f1os que est\u00e1n en un \u00e1rea aleda\u00f1a que es\ncerrada y con acceso a la misma fueron clausurados por razones desconocidas y\nsin alguna medida alternativa, adem\u00e1s se comenta que otros \u00e1rboles como los\nalmendros que est\u00e1n frente al cabaret al costado de dicho establecimiento\ntambi\u00e9n ser\u00e1n demolidos porque supuestamente est\u00e1n huecos.\n\nNada, que hay alguien con cierto poder que odia las plantas y no le importa\nque el cliente compre una cerveza y tenga que sudar bajo el \u00fanico techo\nexistente que ahora es de zinc y consta de unos pocos metros cuadrados.\n\nLo que m\u00e1s incomoda a la poblaci\u00f3n es que al parecer a ninguna autoridad le\npreocupa lo ocurrido y lo que est\u00e1 por venir. Las autoridades del Citma que\nanteriormente salvaron el primer intento de demolici\u00f3n, ahora parece se\ncreyeron el cuento de que tres \u00e1rboles con un metro de di\u00e1metro se secaron\nsolos o simplemente se hacen los de la vista gorda.\n\nEn \u00e9pocas pasadas estos laureles eran podados cada siete u ocho a\u00f1os cuando su\nalcance era tal que brincaba la calle y se entrelazaban con las l\u00edneas\nel\u00e9ctricas, algo l\u00f3gico pero que no afectaba en nada la sombra que provocaba\nla agradable estancia bajo los mismos.  \nLas preguntas que todos se hacen son:\n\n1- \u00bfA qui\u00e9n le molestan los \u00e1rboles?\n\n2-\u00bfQu\u00e9 autoridad o permiso tiene pa\u00ad\u00adra destruirlos?\n\n3-\u00bfQu\u00e9 perjuicios ocasionaban es\u00adtos a\u00f1ejos y frondosos laureles?\n\n4-\u00bfPor qu\u00e9 se burlan impunemente de las regulaciones medioambientales?\n\n5-\u00bfD\u00f3nde hacen sus necesidades fi\u00adsiol\u00f3gicas los clientes del lugar, te\u00adniendo\nen cuenta que es una zona urbana?\n\nRoberto Molina,  \nAve. 19 entre 20 y 22,  \nLos Palos, Nueva Paz,  \nMayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-05-07/en-los-palos-a-quien-le-molestan-los-arboles", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-05-07", "comments": ["A esto podr\u00edamos llamar \"acabar el mal por la raiz\" Pero los males que debemos acabar por la ra\u00edz van mucho m\u00e1s all\u00e1 del corte de los hist\u00f3ricos \u00e1rboles. Con las raices que hay que acabar es con la indolencia de algunos (ir)resonsables que actuan como due\u00f1os de un patrimonio p\u00fablico. \nLa medida de multar a la Empresa de Comercio y Servicios, aho\u00adra UEB pienso que no surtir\u00e1 efectos, esas empresas pertenecen al Estado y el Estado paga. Quien deb\u00eda pagar esas multas son los responsables directos del establecimiento y que lo hagann de su propio salario, pues como lo hace el Estado, en nada debe afectar a los (ir) responsables por las acciones.\n Ayer pudimos leer en este mismo peri\u00f3dico la situaci\u00f3n actual de la forestaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, hoy nos deparamos con medidas extremas tomadas \u00e7or indolentes que act\u00faan por cuenta propia sin importarse,  a grande escala, con nuestro Planeta Tierra. ", "UNA SEQUIA EN CUBA ,se dice, pero no se miran los factores, cuantos arboles he visto llorar porque lo han demolido ,porque molestan los cables el\u00e9ctricos o porque levantan la acera o porque sencillamente hay que tumbarlos, que tiempo se necesita para que un \u00e1rbol crezca y contribuya al equilibrio de la biodiversidad natural  del medio ambiente\u2026", "Me sumo a esta causa justa contra los irresponsables, y a favor de naturaleza y el buen vivir.", "Nada Roberto, ahora cuando alg\u00fan ciudadano se tome m\u00e1s de 3 cervezas y no tenga donde orinar... Ya tendr\u00e1n que sustituir los 3 \u00e1rboles por 3 polic\u00edas para poner multas por esc\u00e1ndalo p\u00fablico. SE VERAN HORRORES!!"]}