{"title": "Responde Aguas de La Habana, aunque el lector no est\u00e1 conforme", "body": "\n\nEnedis Gonz\u00e1lez Dom\u00ednguez ex\u00adpone entre otros temas el hecho de que se\npresent\u00f3 el 25.4.16 en la ofi\u00adci\u00adna territorial para solicitar una acometida\nindependiente para su vi\u00advi\u00aden\u00adda y le respondieron que regresara den\u00adtro de\ncinco meses porque la Em\u00adpresa tiene un atraso de acometidas desde el 2010 y\nque por tal motivo, no se est\u00e1n recibiendo nuevos servicios.\n\nEste caso fue visitado en dos ocasiones ya que en la primera visita no se\nencontraba el reclamante; ya en la se\u00adgunda ocasi\u00f3n se visita y se comprueba\nque es un edificio de tres plan\u00ad\u00adtas donde originalmente exis\u00adt\u00eda una\nvi\u00adv\u00adienda en cada piso y ac\u00adtual\u00admen\u00adte se han ido dividiendo, existiendo 25\napartamentos con una cisterna de 1.5 m3 y con deterioro en la red interior.\n\nSe le explic\u00f3 al cliente que no es posible dar acometidas independientes para\napartamentos, por lo que no procede la solicitud realizada.\n\nLas po\u00ad\u00adsibles soluciones deben ser para to\u00addos los de la edificaci\u00f3n por lo\nque se analiz\u00f3 la posibilidad de ampliar el di\u00e1metro al inmueble, lo cual fue\naprobado por nuestros especialistas y es\u00adt\u00e1 previsto se ejecuci\u00f3n para la 1ra.\nquincena de julio.\n\nSe aclara que el servicio se est\u00e1 re\u00adcibiendo en d\u00edas alternos, existiendo\ndi\u00adficultad por la poca capacidad de al\u00admacenaje de la cisterna y la falta de\ntanques elevados.\n\nReferente al tema de las nuevas acometidas, es cierto que nuestra em\u00adpresa\ntiene casos pendientes de ejecutar de a\u00f1os anteriores, los cuales ha ido\npriorizando, indicando a nuestras oficinas territoriales, valorar los casos,\nno dejar de recibir y solo re\u00adcep\u00adcionar los que verdaderamente no tengan otra\nprioridad de recibir el servicio o que por dificultad nuestra sea necesario la\nopci\u00f3n de independizar para dar soluciones a varios n\u00fa\u00adcleos u otros casos que\nse considere prioritario.\n\nNo se pudo realizar un an\u00e1lisis a ni\u00ad\u00advel de oficina sobre la forma en que fue\natendido el caso y la orientaci\u00f3n da\u00adda por ya no encontrarse trabajando la\ncompa\u00f1era que estaba al fren\u00adte de esta actividad. Todo esto le fue\nco\u00admu\u00adnicado al reclamante, el cual no estuvo conforme firmando como\ncons\u00adtancia la hoja de entrevista con la respuesta dada.\n\nTan pronto se realicen los trabajos indicados, se le comunicar\u00e1 por esta misma\nv\u00eda.  \nSin m\u00e1s,\n\n  \nIng. Ana Rem\u00eds Castro  \nDpto. A/ Cliente  \nLic. Jos\u00e9 A. Ya\u00f1\u00e9z Balbuena  \nDirector. A/ Cliente  \nVto. Bueno Ing. Avilio Guevara  \nDirector General Adjunto\n\nCOLETILLA\n\nSolo aclarar, que en virtud de una buena comunicaci\u00f3n y orientaci\u00f3n al pueblo,\nrealmente no dar una respuesta sobre la manera en que tra\u00adtaron al cliente,\nporque ya la com\u00adpa\u00ad\u00f1era no trabaja en la entidad, es man\u00adtener la posibilidad\nde que el maltrato se repita. Los problemas pue\u00ad\u00adden ser complejos de\nsolucionar, pero lo que no nos puede faltar es la explicaci\u00f3n, la informaci\u00f3n.\nSi la com\u00adpa\u00ad\u00f1era ya no labora en la instituci\u00f3n, el an\u00e1lisis sigue siendo\npe\u00adrentorio pa\u00adra que otro trabajador no cometa la mis\u00adma falta y la poblaci\u00f3n\nno se sienta maltratada.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-04/responde-aguas-de-la-habana-aunque-el-lector-no-esta-conforme", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-27/tramites-y-mas-tramites", "is_response": true, "date": "2016-08-04", "comments": ["\"...es cierto que nuestra empresa tiene casos pendientes de ejecutar de a\u00f1os anteriores...\". Por qu\u00e9 esos atrasos? A qu\u00e9 se deben?. \"...no dejar de recibir y solo recepcionar los que verdaderamente no tengan otra prioridad de recibir el servicio...\". En virtud de qu\u00e9 condiciones o criterios se seleccionan los \"prioritarios\". Qu\u00e9 entiende esa entidad por \"casos priorizados\"?", "Aguas de la Habana, ? sera del este, del oeste, del centro, de la derecha o de la izquierda....ES MAS DE LO MISMO.\nMe imagino que hay que estar adaptado a la carencia de etica para trabajar en una entidad tan DESACREDITADA como esta ante lo opinion publica. Pero algun interes - ajeno a servir al pueblo--- sostiene a muchos en sus cargos, pues es constante la nsatisfaccion, pero lo mas grave que los limita son sus NULAS Y DESCABELLADAS RESPUESTA, QUE NI ELLOS MISMO SE LO CREEN...", "El problema es cu\u00e1n pronto se resolver\u00e1 el problema si hay atrasos desde 2010. Soluci\u00f3n? Rabia, impotencia, dolor de cabeza, espera, espera, espera y \"conformidad\" ", "S.O.S. Comunidad Lazo de la Vega\n\nCon este t\u00edtulo entregu\u00e9 una carta hace unos d\u00edas en el peri\u00f3dico Granma (Cartas a la Direcci\u00f3n). Despu\u00e9s de varios d\u00edas (17). Me presento de nuevo en ese lugar por dos motivos: Uno, no hab\u00eda recibido ninguna notificaci\u00f3n y dos, los problemas se agravaron hasta disparar las se\u00f1ales de alarma. Desgraciadamente mi carta no hab\u00eda pasado por los especialistas que deben primero leerla para luego darle el curso que lleva.\nEntre otras cosas la misiva trata sobre problemas medulares de la comunidad como el transporte (dos guaguas fantasmas, la 180 de la terminal Lisa y la 228 de la terminal Bauta. Precisamente Lazo de la Vega pertenece a este \u00faltimo municipio pero funcionalmente deja mucho que desear pues est\u00e1 a m\u00e1s de 10 Km de distancia. Despu\u00e9s de las ( PM salir y entrar de nuestro barrio es una odisea, sobre todo cuando tienes un enfermo que llevar al policl\u00ednico de Santa Fe (Playa) pues es el m\u00e1s cercano y est\u00e1 a 2,5 Km de distancia.\nTambi\u00e9n escrib\u00ed sobre otros males que afectan a la comunidad: no hay un mercado agropecuario estatal (aunque sea un quiosco), no existe ni un quiosco en divisas con los productos m\u00e1s necesitados, no existe estanquillo de peri\u00f3dicos (hay que ir a Santa Fe apara adquirirlo). Los ni\u00f1os que egresan de la secundaria tienen que ir a estudiar a Bauta pues las dos escuelas de playa (santa Fe y Barbosa) no tienen matriculas. Todos loa a\u00f1os en \u00e9poca de verano se rompe la turbina (este a\u00f1o estuvo rota 40 d\u00edas y las pipas ven\u00edan de vez en cuando) por lo que los pobladores ten\u00edan que cargar el l\u00edquido (entre ellos mis hijos y yo) casi medio kil\u00f3metro. No hay cafeter\u00eda estatal, etc.\nDejo para el final el problema m\u00e1s grave, el fluido el\u00e9ctrico, pues todos los d\u00edas desde hace meses, la quitan unas 10 veces al d\u00eda, var\u00eda entre minutos y horas, a veces de noche o madrugada, conminando a las personas a salir para la calle pues la gran mayor\u00eda de las viviendas tiene cubiertas ligeras. La indignaci\u00f3n ha subido de tono porque ya muchos ciudadanos han sufrido roturas irreparables en sus equipos y muchos asm\u00e1ticos han ca\u00eddo en crisis.\nLlamo a la reflexi\u00f3n porque ya he escuchado personas que quieren ir en masa a quejarse la Consejo de Estado y a la Asamblea Nacional, pues ni el gobierno de Bauta ni el gobierno provincial (Artemisa) han actuado como se espera, de hecho no le respondieron a una compa\u00f1era que escribi\u00f3 hace casi ya 2 meses.\nCualquiera que lea este escrito pensara que se habla de un pueblo como Macondo del legendario Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez (100 a\u00f1os de soledad) o de laguna islote perdido en ultramar, pero es una realidad y es un barrio de uno de los 168 municipios de la Rep\u00fablica de Cuba.\nConf\u00edo en que con los m\u00e1ximos dirigentes de este pa\u00eds el problema tenga soluci\u00f3n porque como ya dije antes solo quiero que nuestra calidad de vida este a la altura de nuestra Revoluci\u00f3n.\n Jorge Luis Fern\u00e1ndez Cairo\nCalle 46 \u2022 3706A entre 37A y 37B Lazo de la Vega, Bauta Artemisa.-\nTel\u00e9fono 53721920\nCorreo electr\u00f3nico; jorgeluisfc@nauta.cu\n", "Con la FE de que directivos de Aguas de La Habana lean lo que expresan los foristas hago este comentario.\nLes informo que desde enero del presente la cale Hornos en su tramo entre Marina y Vapor en Centro Habana, La Habana se est\u00e1 viendo afectada con el agua.\nLos vecinos han dirigido cartas a todas las instancias sin ver soluci\u00f3n. Todos se preguntan como es posible en toda la redondo hay agua menos en esta cuadra que NUNCA hab\u00eda tenido problemas a\u00fan cuando otros han estado afectados. Par asombro de muchos lo \u00faltimo que han recibido como respuesta es que la v\u00e1lvula que da acceso a tan preciado l\u00edquido no la est\u00e1n abriendo, de ah\u00ed el problema y como si de objetos y no seres humanos se tratara les dijeron que prefieren enviar pipas a que abrir la v\u00e1lvula, pues  es preferible afectar a unos pocos edificios, f\u00edjese edificios no son personas, que afectar a los hoteles de redonda dada la ca\u00edda de la cometida en esta zona, la que logicamente va a parar  a esta calle que es la \u00faltima de la distrubuci\u00f3n de la zona.\nEs el colmo!. Este tramo de calle est\u00e1 habitado y lo pueden verificar por un porciento mayoritariamente de ancianos y Adultos Mayores. En mi caso particular mis padres de m\u00e1s de 70 a\u00f1os, mi madre de total incapacidad para cargar agua por sus problemas de salud al igual que mi apdre y frente personas de 90 a\u00f1os, con cancer, en la esquina ancianos, al lado casos similares y si hacen una escuenta en los llmados edificios que afecta tan cruel medida la que seguir\u00e9 elevnado hasta llegar al Comit\u00e9 Central, cr\u00e9ame, es criminal. Las pipas las mandan cuando se acuerdan y la \u00faltima vez que se fue a la oficina de la zona hab\u00edan quitado \"estos edificios\"de os listados de afectados. hasta cuando por favor?. Hay que escribir al Presidente del pa\u00eds para que la indolencia se acabe y abran estas v\u00e1lvulas las que  por derecho tienen estas personas a recibir el servivio.\nLe reitero ir\u00e9 hasta lo m\u00e1s alto a denunciar este abuso.\nSi hubiera afectaci\u00f3n real, se sobrelleva la situaci\u00f3n porque se sabe habr\u00e1 soluci\u00f3n, pero esta indolencia convertida en medida es un acto de crueldad y abuso de poder."], "original_letter_info": {"title": "Tr\u00e1mites y m\u00e1s tr\u00e1mites", "body": "\n\nLe tramito mi inconformidad con la forma de actuar y/o darle una respuesta a\nla poblaci\u00f3n en algunas oficinas comerciales.\n\nVivo en una vivienda la cual posee la condici\u00f3n de frente calle, y para los\nservicios de electricidad, agua y gas se llevaron a cabo las conexiones desde\nun edificio con conviven\u00adcia m\u00faltiple y con caracter\u00edsticas cr\u00edticas de\nconvivencia de estos vecinos, donde no existe uni\u00f3n de ning\u00fan tipo, ni\nsiquiera consejo de vecinos, adem\u00e1s de estar construido en 1930, al que nunca\nse le ha ejecutado ning\u00fan tipo de reparaci\u00f3n o mantenimiento, por lo que el 25\nde abril del 2016 me dirijo a la oficina comercial de Aguas de La Habana\n(Acueducto y Alcantarillado de La Habana Vieja) en Monte No. 454 entre \u00c1ngeles\ne Indio, con el objetivo de obtener un contrato de nueva acometida hidr\u00e1ulica.\n\nLa se\u00f1ora que me atendi\u00f3 me responde que deb\u00eda regresar dentro de cinco meses,\nen septiembre, para poder solicitar este servicio, porque la empresa tiene un\natraso de acometida desde el 2010 y que por tal motivo no se est\u00e1n recibiendo\nnuevos servicios.\n\nEl d\u00eda que fui a la oficina comercial de Aguas de La Habana, esta empresa\nestaba ejecutando en la calle Chac\u00f3n, entre Habana y Aguiar, La Habana Vieja,\nuna inversi\u00f3n capital de un nuevo sistema hidr\u00e1ulico, con el sistema de\ntuber\u00eda pl\u00e1stica. Al d\u00eda siguiente me dirijo al responsable de esta obra, al\ncual le comento de los tr\u00e1mites que hab\u00eda realizado d\u00edas anteriores, este\nse\u00f1or me respondi\u00f3 que ese no es su trabajo, y despu\u00e9s me dice que al yo vivir\nen la acera del otro lado a la red principal no pod\u00eda ayudarme, porque yo no\nposeo cisterna; si no tengo \u00e1rea para construir una cisterna parece que nunca\npodr\u00e9 tener derecho a tan importante l\u00edquido.\n\nY para completar con los tr\u00e1mites de este d\u00eda 25 tambi\u00e9n llego a la oficina\ncomercial de gas de La Habana Vieja, en la calle Cuba entre O\u00b4Relly y\nEmpedrado. En esta s\u00ed sal\u00ed m\u00e1s r\u00e1pido, digo que hab\u00eda ido con el objetivo de\nobtener un contrato de nueva conexi\u00f3n, la se\u00f1ora que me atendi\u00f3 me responde\nque deb\u00eda regresar dentro de tres meses, porque no se estaban recibiendo\nnuevos servicios, ni cambio de titularidad, pues el programa de ello estaba\nroto, parece que el inform\u00e1tico encargado de resolver este tipo de problema en\neste programa est\u00e1 de viaje.  \nPregunto:\n\n\u00bfA qui\u00e9n le toca velar para que estas cosas no ocurran en nuestra sociedad?\n\n  \nEdenis Gonz\u00e1lez Dom\u00ednguez  \nAguiar No. 107,  \nentre Chac\u00f3n y Cuarteles  \napartamento 1, planta baja,  \nLa Habana Vieja. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-27/tramites-y-mas-tramites", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-05-27", "comments": ["En esta secci\u00f3n, dos articulos que denotan la falta de profesionalidad de los directivos de Aguas de La Habana, donde su raz\u00f3n de ser ES EL PUEBLO y al que se le est\u00e1 faltando el respeto, son respuestas que laceran la sensibilidad de los cubanos de a pi\u00e9. Cual ser\u00e1 la respuesta de Aguas de La Habana a una cadena de ineficiencias de los jefes.", "ESTO DE ACUEDUCTO  PARA MUCHO NO ES NOTICIA, MAS DE LO MISMO.....ES LO COTIDIANO Y TIENE CAUSAS, PERO DESDE HACE TIEMPO ENV\u00cdO CRITERIOS A ESTE SITIO ESPECIALMENTE EN GRANMA Y NO ME LO PUBLICAN, LO CUAL QUIERE DECIR QUE ME HE DESMOTIVADO A DAR MIS PUNTOS DE VISTAS.", "Ese servicio no funciona. Y es competencia de los directivos de esa entidad (aguas de la habana), hacerlo funcionar. Si tienen un atraso de seis a\u00f1os. Ah\u00ed hay problemas desde hace seis a\u00f1os. Cual es la incapacidad de esa entidad de no poder resolver un problema que tiene mas de cinco a\u00f1os...?. De qu\u00e9 tipo de directivos estamos hablando que est\u00e1n enfrentando una situaci\u00f3n anomala de  larga data y no han sido capaces de resolverla..?. Yo pongo en entredicho y cuestiono la competencia de estos funcionarios.", "como se le escribe al director", "lo que puedo deciir que hoy me siento identificado con los tratos mediaticos y burocraticos de lagunos funcionarios para dar una respuesta o soluci\non a cada problrmatica que hoy dia enfrenta nuestra sociedad, por lo que no dejo de comprender un aspecto muy alarmante , estamos involucionando en nuestra conducta son pocos los que se encunetra sencivilizado con las problematicas reales, pero lo fundamental es que hay que tratar de de que comprendan el valor del sentido de pertenencia ."]}}