{"title": "Si hay gas liberado,  no hay normado", "body": "\n\nEl 6 de enero, mi esposo y yo estuvimos pla\u00adnific\u00e1ndonos para comprar el gas\nlicuado que ya deb\u00edamos ir a buscar al establecimiento correspondiente,\nregocijada pues se me ha\u00adb\u00eda terminado el d\u00eda anterior al del inicio del 1er.\nsemestre.\n\nSorprendida me qued\u00e9 cuando al llamar a la Empresa del Gas, en el departamento\nque atiende despachos, una compa\u00f1era me responde que el gas normado (clientes\ncon contratos, el m\u00edo es de m\u00e1s de 20 a\u00f1os) no se en\u00adtregar\u00eda hasta el d\u00eda 18\nde este propio mes, pues se es\u00adtaba ofertando el liberado.\n\nInconforme colgu\u00e9 el tel\u00e9fono pues no era meritorio emitir criterio alguno\nsobre el asunto con una compa\u00f1era que no tiene poder de decisi\u00f3n. Comenc\u00e9 a\nllamar a la oficina del di\u00adrector para plantearle mi inconformidad, pero no\nlogr\u00e9 mi objetivo, pues en los espacios que pude dedicarle a la llamada no\nrespondi\u00f3 nadie.\n\nCon la idea de que alguien conociera de esta inconformidad, con vistas a un\nfuturo arreglo, llamo al departamento de atenci\u00f3n a pobla\u00adci\u00f3n del gobierno\nprovincial y pido hablar con la compa\u00f1era Nancy que lo atiende; le planteo mi\npreocupaci\u00f3n del por qu\u00e9 tantos d\u00edas para la venta del gas normado y su\nrespuesta fue: \u201cUsted llama aqu\u00ed para que el problema se resuelva y nosotros\nno podemos va\u00adriar esa fecha, tiene que llamar al di\u00adrector de la Empresa del\nGas\u201d.\n\nMe qued\u00e9 at\u00f3nita, no esperaba esa respuesta; esta inconformidad no es\npersonal, cuando se arregla una situaci\u00f3n en empresas del Estado es para\ntodos. Lo hice con la intenci\u00f3n de que se recogiera mi preocupaci\u00f3n, quiz\u00e1\notras personas no la hagan llegar pero s\u00ed es un estado de opini\u00f3n, estamos\nhablando del sexto d\u00eda del primer mes de un semestre, una balita que nos dura\ncuatro meses y es para seis, que cuando llegamos al stop ya es\u00adtamos deseosos\nde tener el producto y m\u00e1s a\u00fan cuando no contamos con una econom\u00eda para tener\nuna balita m\u00e1s en nuestros hogares, y pienso adem\u00e1s en el que tiene una\nsi\u00ad\u00adtua\u00adci\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica que la m\u00eda.\n\nNo es solo eso, c\u00f3mo puede entender un cliente que hay liberado y no normado\nen una fecha en la que pienso se nos debe garantizar por unos escasos d\u00edas. En\nmi caso el producto lo ahorro much\u00edsimo porque somos mi esposo y yo, en otros\ncasos hay personas a las que no les rinde, pero esperan ansiosos comprar su\nsegunda balita.\n\nSe pueden tomar medidas, encontrar so\u00adluciones a este peque\u00f1o problema, pues\ncuan\u00addo venza este 1er. semestre el 30 de junio, cu\u00e1ndo vamos a recibir la\nsegunda, en qu\u00e9 d\u00eda de julio. Pienso que se puede ayudar. Ade\u00adm\u00e1s, tenemos\nejemplos de productos normados y liberados de un mismo rengl\u00f3n; am\u00adbos se\npueden adquirir en las mismas fechas y al mismo tiempo.\n\nSeg\u00fan tengo entendido, en Matanzas el ciclo de distribuci\u00f3n del gas normado es\ncada seis meses mientras que en otras provincias es m\u00e1s bajo, seg\u00fan la\ncomposici\u00f3n familiar.\n\n  \nAdrianela Bellot Final\u00e9s  \nCalle 147 No. 21805 e/ 218 y 220  \nRpto. Dubrocq,  \nVersalles  \nMatanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-21/si-hay-gas-liberado-no-hay-normado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-01-21", "comments": ["ajajajajaj, claro el liberado es bien caro, y desgraciadamente nuestro pa\u00eds cambio,  y ahora lo que prevalece es el dinero,no las necesidades de la gente", "Seguramente aparecer\u00e1 una explicaci\u00f3n por los \"especialistas\" donde le den vuelta a la cabuya y el reclamante \u201cqueda satisfecho\u201d con la respuesta.\nLes pongo otro ejemplo. Hace unos meses atr\u00e1s estuve en un restaurante especializado en aves, ped\u00ed un pollo frito pero no pudieron serv\u00edrmelo porque eran X cantidad para fre\u00edr y X cantidad para asarlos y como ya se hab\u00eda terminado el n\u00famero \u201casignado\u201d para fre\u00edrlos, los restantes no pod\u00edan servirlos como, yo cliente, deseaba comerme el pollo.  \u00bfQu\u00e9 les parece?\n", "Es penoso la cantidad de situaciones absurdas como estas que tenemos que enfrentar. No echo las culpas a los \"brutos\" que lo hacen sino a los \"inteligentes\" que lo permiten.  ", "Claro que pas\u00f3 asi y nadie en Matanzas lo entendio , pero paso y no paso nada , la opinion de la poblacion aqui no vale nada, las empresas hacen lo que quiren , las calles estan destruidas y no hay reclamacion , asi de sencillo, la pregunta es habia o no habia gas en la empresa , asi nunca pasaremos de la mediocridad , ven , saludos ", "Otro horror. \u00bfA quien corresponde proteger a la poblaci\u00f3n y evitar casos como este? Si vas al comit\u00e9 de protecci\u00f3n al consumidor te encuentras su foto encabezando la lista. Espero que un d\u00eda esto cese.", "Es penoso la cantidad de situaciones absurdas como estas que tenemos que enfrentar. No echo las culpas a los \"brutos\" que lo hacen sino a los \"inteligentes\" que lo permiten.  "]}