{"title": "Acerca de la escuela  Juan Oscar Alvarado, aclara educaci\u00f3n en Villa Clara", "body": "\n\nLa obra reparaci\u00f3n capital ESBU: Juan Os\u00adcar Alvarado se inscribi\u00f3 en el\nMinisterio de Econom\u00eda y Plani\u00adficaci\u00f3n con un valor de presupuesto para la\nconstrucci\u00f3n y montaje de 4,407 MP a ejecutar en un plazo de cinco a\u00f1os con\ncifras desagregadas por a\u00f1o seg\u00fan la disponibilidad del Consejo de la\nAdministraci\u00f3n Pro\u00advincial de Villa Clara, al estar clasificada co\u00admo obra no\nnominal del CAP.\n\nSe inicia su ejecuci\u00f3n en el a\u00f1o 2011 con un valor a ejecutar de 405.0 MP en\nlas demoliciones parciales y totales e inicio de la cimentaci\u00f3n y estructura\ndel edificio anexo con ac\u00adceso por la calle Candelaria, alcance que se cumpli\u00f3\nseg\u00fan lo pactado, cum\u00adpli\u00e9ndose adem\u00e1s el presu\u00adpues\u00ad\u00adto previsto para este\nperiodo con una ejecuci\u00f3n de 405.0 MP para el 100 %. En el a\u00f1o 2012 se\ndestinaron para ejecutar en la obra un valor de 875.0 MP el cual se efectu\u00f3 al\n100 % y con el objetivo de culminar el edificio ane\u00adxo antes men\u00adcionado, lo\ncual se ejecuta con tres meses de an\u00adtelaci\u00f3n al cronograma previsto y\nposibilita utilizar esta instalaci\u00f3n para el curso escolar 2012-2013.\n\nEn el a\u00f1o 2013 se inicia la 1ra. etapa del edificio principal que contempla la\nremodelaci\u00f3n de la zona antigua, con un valor para el a\u00f1o de 627.0 MP, el cual\nse ejecut\u00f3 al 100 % cumpli\u00e9ndose con el alcance pactado contractualmente.\n\nEn el a\u00f1o 2014 se prev\u00e9 la 2da. etapa del edificio principal, zona antigua,\nque contempla la estructura y alba\u00f1iler\u00eda del 1ro. y 2do. nivel y la\nterminaci\u00f3n de los laboratorios y los dem\u00e1s locales del 3er. nivel con un\nvalor de 1,100.0 MP; de ello la ejecuci\u00f3n de construcci\u00f3n y montaje culmin\u00f3\ncon un valor f\u00edsico de 1,023.0 MP y se garantiz\u00f3 en recursos de alta demanda\nun va\u00adlor de 76.1 MP para su colocaci\u00f3n en el a\u00f1o 2015. El al\u00adcance pactado se\ncumpli\u00f3 sin dificultad, termin\u00e1ndose el 3er. nivel.\n\nEn el a\u00f1o 2015 se previ\u00f3 un valor de 1,400.0 MP para la 3ra. etapa que inclu\u00eda\nla terminaci\u00f3n del 1ro. y 2do. nivel de la zona antigua y la cimentaci\u00f3n,\nestructura, alba\u00f1iler\u00eda y terminaci\u00f3n de la zona nueva, adem\u00e1s del rescate de\nlos valores patrimoniales del inmueble in\u00adcor\u00adpo\u00adrando los trabajos del Fondo\nCubano de Bie\u00adnes Cul\u00adtu\u00adra\u00adles, con un cronograma de ejecuci\u00f3n previsto a\nculminar en diciembre de este a\u00f1o.  \nDichos alcances se cumplen y se adelanta el cronograma de ejecuci\u00f3n en 30\nd\u00edas, adem\u00e1s se ahorra el presupuesto del Estado 148.4 MP a partir de la\neficiencia en el proceso constructivo, finalizando este periodo con un valor\nde 1251.6 MP para una ejecuci\u00f3n total del presupuesto de la obra de 4,181.6 MP\nde un valor inicial previsto de 4,407 MP para un ahorro total de 225.4 MP.\n\nSe cumpli\u00f3 con el alcance previsto, con los requerimientos patrimoniales y\nexigencia de calidad de este tipo de obra.\n\nEl inversionista direcci\u00f3n muni\u00adcipal de Edu\u00adcaci\u00f3n de Santa Clara solicit\u00f3 a\nlos constructores la posibilidad de poder reabrir la instituci\u00f3n el 1ro. de\nseptiembre del 2015, teniendo en cuenta el avance de las secuencias\nconstructivas, no obstante, los re\u00adque\u00ad\u00adrimientos patrimoniales que exige la\nobra no posibilit\u00f3 la realidad de este deseo; adem\u00e1s en los meses de agosto,\nseptiembre y octubre ocurrieron abundantes lluvias que afectaron la\nposibilidad del reclamo del inversionista.\n\nEl inversionista direcci\u00f3n muni\u00adcipal de Edu\u00adcaci\u00f3n de Santa Clara trabaja en\nel equipamiento y mobiliario de la inversi\u00f3n para garantizar la ex\u00adplotaci\u00f3n\ndel inmueble en enero del a\u00f1o 2016 como estaba previsto oficialmente.\n\nCon respecto a la referencia que se hace so\u00adbre los escombros y roedores que\nestaban in\u00adfectando todas las cuadras de alrededor de la instituci\u00f3n en\nconstrucci\u00f3n, podemos infor\u00admar que fue visitada en reiteradas ocasiones por\ndi\u00adferentes inspectores de Higiene y Epide\u00admio\u00adlo\u00adg\u00eda y en ninguno de los\ncasos se dej\u00f3 informe de medidas o indicaciones por las razones an\u00adtes\nmencionadas. La cuadra donde est\u00e1 ubicada la obra en construcci\u00f3n fue cercada\nperimetralmente para evitar accidentes y manten\u00eda limpieza y organizaci\u00f3n,\npara las facilidades temporales de la obra.\n\nLa calle Cuba estuvo cerrada con la autorizaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Seguridad\nVial de la provincia a solicitud de la direcci\u00f3n municipal de Educaci\u00f3n de\nSanta Clara con el vis\u00adto bueno de la presidencia de la Asam\u00adblea Municipal\ndel Poder Po\u00adpular, en fecha 18 de mayo del 2015 y reabri\u00f3 el 11 de octubre\ndel 2015; se divulg\u00f3 a trav\u00e9s de la prensa radial y escrita para informar a la\npoblaci\u00f3n la afectaci\u00f3n que provocar\u00eda la en\u00adver\u00adga\u00addura de la construcci\u00f3n de\nla obra.\n\nEsperanza Gonz\u00e1lez Barcel\u00f3  \nDirectora Provincial de Educaci\u00f3n  \nVilla Clara\n\nCOLETILLA\n\nLo que se\u00f1ala Ricardo Arguiz Negr\u00edn en su carta es la larga espera por la\nreapertura de la escuela. Adem\u00e1s, da fecha en su misiva, que seg\u00fan \u00e9l fueron\ndadas a conocer por la radio y que ubicaban la conclusi\u00f3n de la obra el pasado\n31 de mayo. Agreg\u00f3 en su carta que luego la prensa divulg\u00f3 que por algunos\natrasos, ser\u00eda el 31 de agosto la terminaci\u00f3n. Sobre esas fe\u00adchas, muy\ndiferentes a la de enero que expone la direcci\u00f3n de educaci\u00f3n en la provincia\ny de los atrasos, no habla esta respuesta.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-07/acerca-de-la-escuela-juan-oscar-alvarado-aclara-educacion-en-villa-clara", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-12/ilusion-en-santa-clara", "is_response": true, "date": "2016-01-07", "comments": ["Planificar una obra para 5 annos, es ya planificar UN ATRASO. Eso no es planificar nada!", "La secci\u00f3n \"Cartas a la Redaci\u00f3n\" tiene mal colocado el nombre. No es la Redacci\u00f3n de Granma la que responde, como el nombre indica."], "original_letter_info": {"title": "Ilusi\u00f3n en Santa Clara", "body": "\n\nTodos en Santa Clara pens\u00e1bamos que el d\u00eda 1ro. de septiembre la se\u00adcun\u00addaria\nb\u00e1sica Juan Oscar abrir\u00eda sus aulas, pues en programa radial con los\nencargados de ejecutar la reparaci\u00f3n de la escuela informaron al pueblo que el\nd\u00eda 31 de mayo concluir\u00edan las reparaciones que llevaban seis a\u00f1os realizando\ny nuestros hijos no tendr\u00edan que estar reubicados en otros centros distantes\nde nuestras casas.\n\nEn otra noticia dada por la prensa informaron que exist\u00edan algunos atrasos\npero que el 31 de agosto s\u00ed quedaba concluida la obra; todos quedamos\nesperanzados en que era un com\u00ad\u00adpromiso con el pueblo, y desde el mes de marzo\nten\u00edan cerrada la circulaci\u00f3n por la calle Cuba, una de las dos arterias\nprincipales de la ciudad, para agilizar el proceso y por eso pensamos que al\nfin tendr\u00edamos un nuevo curso escolar con la escuela concluida. Des\u00adde finales\nde agosto nos dimos cuenta que la escuela no ser\u00eda terminada despu\u00e9s de seis\na\u00f1os y dos pr\u00f3rrogas, pues los trabajadores iban a la obra pero no se\ntrabajaba y donde no se trabaja no se puede avanzar, despu\u00e9s nos enteramos que\nse hab\u00eda puesto una nueva fecha de conclusi\u00f3n de la obra el 20 de septiembre,\nla cual tampoco se cumpli\u00f3 y el 29 del propio mes no vemos la\n\nluz de cu\u00e1ndo se pueda culminar la escuela y en cu\u00e1l curso es\u00adcolar\nfuncionar\u00e1.\n\nLa calle Cuba lleva siete meses ce\u00adrrada con much\u00edsimos es\u00adcombros que est\u00e1n\ndeteriorando el pa\u00advi\u00admen\u00adto, los roedores y vectores, d\u00ed\u00adganse ratones,\ncucarachas y mosquitos es\u00adt\u00e1n in\u00adfes\u00adta\u00adn\u00addo todas las cuadras de alrededor,\nno se trabaja en la conclusi\u00f3n de la es\u00adcue\u00adla pero tampoco se limpia y no se\nabre la calle para la circu\u00adlaci\u00f3n vehicular.\n\nDecidimos escribirle para pedir ayuda y que al fin la escuela pueda terminarse\ny abrir la calle Cuba que tampoco sabemos por el tiempo que estar\u00e1 cerrada ya\nque la Comisi\u00f3n de Se\u00adguridad Vial de Villa Clara no da informaci\u00f3n sobre el\ntema, y que deben tomar el buen ejemplo de la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial de La\nHabana que siempre informa de forma oportuna los cierres de las v\u00edas en la\ncapital. Ve\u00admos en la prensa un medio muy eficaz de informaci\u00f3n y ayuda al\npueblo.\n\nNo necesitamos respuesta personalizada pues soy del criterio que la respuesta\nse le debe a todo el pueblo de Santa Clara que ve impaciente co\u00admo la escuela\nno se termina.\n\n  \nRicardo Arguiz Negr\u00edn  \nCalle Cuba No. 215  \ne/ S\u00edndico y Nazareno  \nSanta Clara.  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-11-12/ilusion-en-santa-clara", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-11-12", "comments": ["Es una total falta de respeto al pueblo de Santa Clara. Y a toda Cuba.\nDesde hace mucho tiempo la ciudad de Marta Abreu y del Che, est\u00e1 como abandonada a su suerte. \nLos temas: el transporte p\u00fablico, lo mismo urbano que para salir o llegar a la ciudad es un desastre. El abastecimiento de agua, casi peor. En la venta de alimentos se producen periodos completos con solo pinnas y pl\u00e1tanos burros como \u00fanica oferta.  \nY hay muchos mas temas que hacen una verdadera odisea vivir en esa hist\u00f3rica ciudad.\nClaro que siempre hay sus honrosas excepciones. Los m\u00e9dicos pediatras del Hospital Infantil, en especial los de Terapia Intensiva, reconocidos mundialmente como los m\u00e9dicos magos de Santa Clara. Uno de ellos, desgraciadamente ya fallecido, hizo magia y me salv\u00f3 a mi amada hija. Gracias m\u00e9dicos de Santa Clara.\nMuchos \"pilongos\" estudiaron en esa escuela. Seis annos para reparar un edificio! Daba tiempo para demolerlo y rehacerlo desde los cimientos. \nEl Presidente de la Asamblea del Poder Popular y de la CAM deben ser separados inmediatamente de sus cargos. Y si son nuevos, producto de las \u00faltimas elecciones tambi\u00e9n deben ser separados por permitir la divulgaci\u00f3n de mentiras sobre el inicio de la escuela. \nCuba no necesita funcionarios de  ese tipo. Todo lo contrario."]}}