{"title": "Ausencia del l\u00edquido vital por subjetividades", "body": "\n\nAnte la inmovilidad y la falta de atenci\u00f3n por parte de las instituciones que\ndeben ga\u00adrantizar, y adem\u00e1s controlar, que el servicio de agua llegue por\nigual a todos en la ciudad de Pinar del R\u00edo es que escribo a este diario.\n\nDesde hace a\u00f1os este importante servicio llega a nuestra zona con una\nintermitencia tal que casi es ausencia. Situaci\u00f3n originada fundamentalmente\npor problemas subjetivos, y digo esto porque cuando ha existido voluntad, el\nagua ha llegado sin problemas hasta nuestros hogares.\n\nComo causas fundamentales de nuestra amarga realidad est\u00e1n: la no existencia\nde in\u00adtervalos de entrega que permitan una planificaci\u00f3n, por lo que se vive\nen una tensi\u00f3n constante. Al ocurrir paros planificados en las conductoras que\nnos afectan, no se nos brinda un servicio que permita prepararnos, lo que si\nse hace en las zonas anteriores a la nue\u00ads\u00adtra, y al restablecerse el\nservicio, co\u00admien\u00adza el ciclo de entrega por esas zonas que ya la ha\u00adb\u00edan\nreci\u00adbido, lo que hace que la espera vuelva a co\u00admenzar.\n\nA esto se une el hecho de que no se controla o se permite, sin tomar medidas\nefectivas, la manipulaci\u00f3n de llaves de paso que deben ser competencia \u00fanica\ndel personal de Acue\u00adduc\u00adto, lo que empeora nuestra situaci\u00f3n. Y en cuan\u00adto a\nlos salideros, no somos de los lu\u00adgares con los m\u00e1s significativos, por lo que\nuna in\u00adversi\u00f3n en ese sentido no es una necesidad in\u00admediata para solucionar\nnuestra si\u00adtuaci\u00f3n.\n\nCon la esperanza de poder solucionar esta grave situaci\u00f3n, adem\u00e1s de los\nreiterados plan\u00adteamientos a los delegados que han pasado to\u00addos estos a\u00f1os y\nlas llamadas al centro de despacho municipal, escribimos al departamento de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del Grupo Empresarial de Acueducto y Alcantarillado\n(GEAAL) en La Habana, donde inclusive en una ocasi\u00f3n se inform\u00f3 de un\nexpediente abierto.\n\nComo consecuencia de estas quejas se re\u00adcibi\u00f3, en dos ocasiones, las visitas\nde funcionarios provinciales del GEAAL, pero esto so\u00adlo ha servido para que\nellos cumplan con la formalidad de atender una queja y llenen mo\u00addelos\nestablecidos, ya que la situaci\u00f3n le\u00adjos de mejorar cada d\u00eda empeora.\n\nPor todo esto consideramos se debe realizar un an\u00e1lisis, por parte no solo de\nlos funcionarios encargados sino tambi\u00e9n de las instituciones facultadas para\nsupervisar el ac\u00adtuar de los mismos, con el objetivo de lograr la soluci\u00f3n\ndefinitiva. \u00bfC\u00f3mo es posible que se permitan, sin que a nadie le preocupe,\nintervalos desde 15, 20 y hasta m\u00e1s de 30 d\u00edas sin servicio de agua en nuestra\nzona, mes tras mes, a\u00f1o tras a\u00f1o?\n\nPudieran darse miles de justificaciones a la situaci\u00f3n actual, pero nunca en\nnuestro ca\u00adso aparece una respuesta r\u00e1pida, efectiva y definitiva.\n\nNecesitamos urgente una soluci\u00f3n y sobre todo no sentirnos desprotegidos ante\nesta fal\u00adta de consideraci\u00f3n. Los problemas del agua en nuestra ciudad no se\ntoman como tema fun\u00addamental.\n\nJos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez  \nCalle 1ra, No.3, entre A y A-1,  \nReparto Trece de Marzo,  \nPinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-28/ausencia-del-liquido-vital-por-subjetividades", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-28", "comments": ["Yo pensaba  que esa  escacez era   ahi mismo en pinar  pero  en  el  reparto  comandante pinares  que  parece  que son primos  hermanos  ahi  pareciera  que las  personas  no existen porque  el  mal abastecimiento de  agua   es   muy  grande  ya  que  el  ciclo  no  se  cumple  cuando  si  para  los  aleda\u00f1os  incluyendo el  que  esta  cerca  a  villa  guama que  diario  entra  este  servicio y la  igualdad  en este  caso  parece  no  existir  ojala  algun  dia  un  alma  cartativa  se  de  cuenta  de  esto  y  ejcute   realmente  lo  que  hay que  hacer   lograr  que  si es  2 o 3  o los dias  que sean  pero para  todos  por  somos  seres  humanos   y  vivimos  en un pa\u00eds  donde  una  de  las  conquistas  de  la  revoluci\u00f3n  que  me  vio nacer   fue  la  igualdad   gracias  y  disculpen  tantas  cosas  que  he  expuesto pero   las  tenia  bien atragantadas  desde  hace  mucho ", "Yo vivo en cienfuegos en ave 56 entre 47 y 49 y me sucede lo mismo que a usted, son respuestas que se quedan en el aire, y las soluciones no aparecen, hasta cuando es la falta de respeto?"]}