{"title": "Acciones ante queja por irregularidades en el casco hist\u00f3rico de Camag\u00fcey", "body": "\n\nA partir del deterioro que ha sufrido la avenida Amalia Si\u00admoni en el tramo\nque comprende hasta la toma de agua, los medios alternativos de transporte,\nd\u00edgase coches y bicitaxis, hacen uso como v\u00eda alternativa del Callej\u00f3n de\nChapliau o Ni\u00f1as como se conoce. En entrevista con vecinos del lugar se les\ncomunic\u00f3 que el tramo de avenida que en estos momentos entorpece el tr\u00e1nsito\npor Amalia Simoni ser\u00e1 reparado en el pr\u00f3ximo trimestre y por ende se\nreorganizar\u00e1 la circulaci\u00f3n vial en la forma establecida. Tambi\u00e9n socializamos\nlas acciones que la Comisi\u00f3n de Vialidad del municipio de Camag\u00fcey, de\nconjunto con la comisi\u00f3n provincial, ha realizado en el primer trimestre del\na\u00f1o, todas ellas encaminadas a combatir y eliminar las indisciplinas sociales\nque tanto malestar provocan a nuestro pueblo.\n\nDurante el trimestre se organiz\u00f3 y realiz\u00f3 un intercambio con los\ncuentapropistas del transporte de todas las categor\u00edas (bicitaxis, cocheros,\nveh\u00edculos automotores), donde adem\u00e1s de analizar las principales indisciplinas\nque se cometen en la circulaci\u00f3n vial, se discutieron las principales\nproblem\u00e1ticas que entorpecen su accionar y el desempe\u00f1o de su labor.\n\nSe trabaj\u00f3 en la confecci\u00f3n de un reglamento para estos medios que prev\u00e9 entre\nsus ac\u00e1pites, el uso del colector en los coches, uso de vestimenta apropiada\nde los propietarios, las condiciones t\u00e9cnicas de los medios de transporte, el\ncomportamiento en la v\u00eda y en las piqueras, etc. Este reglamento se discuti\u00f3 y\naprob\u00f3 en la comisi\u00f3n de vialidad del territorio y se har\u00e1 efectivo a partir\ndel mes de abril.\n\nTambi\u00e9n en cumplimiento de un acuerdo de la referida comisi\u00f3n se realizaron\ndurante el trimestre 43 operativos conjuntos de los \u00f3rganos de control (PNR,\nDIS, Unidad Estatal de Tr\u00e1fico, Inspecci\u00f3n del Mitrans) en un total de 19\npuntos de conflicto de nuestro municipio, con un resultado evaluado de\npositivo. Se retuvieron por violaciones de forma temporal un total de 141\ncoches y 25 bicitaxis que circulaban sin licencia operativa, tres de ellos por\nun t\u00e9rmino de 180 d\u00edas, 17 motos y ocho autos particulares que circulaban sin\nlicencia; se aplicaron un total de 2 255 contravenciones, 125 de ellas por\ncircular sin colector, el cual es uno de los requisitos para obtener la\nlicencia operativa LOT. Se aplicaron un total de 18 cartas de advertencia y se\neliminaron cinco focos de conflicto de diversas indisciplinas sociales.\n\nComo se puede apreciar es real que en Camag\u00fcey circulan carretas y carretones,\npero se trabaja para que lo hagan en el marco de la legalidad, el respeto a la\nsalud de nuestro pueblo y a las normas y leyes que rigen nuestra legalidad\nsocialista.  \n  \nSin m\u00e1s le saluda,  \n  \nYordanka M\u00e1s L\u00f3pez,  \nSecretaria Comisi\u00f3n Municipal de Vialidad,  \nCamag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-02/acciones-ante-queja-por-irregularidades-en-el-casco-historico-de-camaguey", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-03-17/en-camaguey-carretas-y-carretones-por-el-casco-historico", "is_response": true, "date": "2016-06-02", "comments": ["Que bueno! Lo que hace falta es que se mantenga y no caigan en el olvido todas esas medidas"], "original_letter_info": {"title": "En Camag\u00fcey, carretas y carretones  por el casco hist\u00f3rico", "body": "\n\nUna vez m\u00e1s nos dirigimos a los \u00f3rganos de prensa, ya lo hicimos al peri\u00f3dico\nAde\u00adlan\u00adte de la ciudad, y a la emisora de radio Meri\u00addiano, y aunque\npublicaron nuestra queja, no hemos tenido respuesta alguna.\n\nLa calle donde vivimos se encuentra en el centro de la ciudad, cuenta con una\nsola cuadra, que es usada regularmente para el paso de un lado a otro del\ncasco hist\u00f3rico.\n\nDesde hace unos meses del presente a\u00f1o los carretones y coches de caballos\ndedicados al transporte de pasajeros, han cogido esta v\u00eda para su traslado,\nanteriormente lo hac\u00edan por los alrededores.\n\nExiste una ley sanitaria que debe obligar a los conductores de estos coches o\ncarretones a usar colectores de esti\u00e9rcol, cosa que muy pocos hacen y que\nnadie vela por que lo hagan.\n\nNuestra peque\u00f1a cuadra se ha convertido en receptora de estos desechos, que al\nsecarse con el sol vuelan a las casas, contamin\u00e1ndonos con mal olor y suciedad\ntan perjudicial para la salud de ni\u00f1os, ancianos y personas en general.\n\nDe qu\u00e9 valen las campa\u00f1as de salud, las preocupaciones por el bienestar de\nnuestro pueblo, los gastos en medicamentos y el constante trabajo sanitario\nque se hacen. Sabemos lo necesario que se hacen estos coches y la gran\nnecesidad que resuelven, pero consideramos que debe haber un nivel de\nexigencia para que se cumpla lo establecido, ya que la soluci\u00f3n de un problema\nno puede crear otro mayor.  \nConfiamos una vez m\u00e1s que nuestra que\u00adja llegue a o\u00eddos receptivos y que se\ntomen las medidas pertinentes.  \n  \nRoberto V. Borges Alejo  \nNi\u00f1as No.18, e/ G. G\u00f3mez y P. Valencia  \nCamag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-03-17/en-camaguey-carretas-y-carretones-por-el-casco-historico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-03-17", "comments": []}}