{"title": "TRD Caribe sobre la carta Las maltas que no tom\u00e1is\u2026", "body": "\n\nEl asunto de referencia gener\u00f3 un proceso investigativo, que a partir de\nvisita y entrevista aplicada a la cliente inconforme, a quien se le expusieron\nlas razones que marcan el proceso y a la cajera dependiente del kiosco, as\u00ed\ncomo la revisi\u00f3n de la documentaci\u00f3n que ampara la venta, proyect\u00f3 que\nefectivamente se consum\u00f3 una venta de maltas en cantidad elevada en el kiosco\nLa Aurora, acompa\u00f1ado de otras mercanc\u00edas de varios c\u00f3digos y n\u00famero similar a\nun trabajador por cuenta propia, pero igualmente se comprob\u00f3 ventas del\nproducto malta Bu\u00adcanero desde una hasta cinco unidades indistintamente en\notros horarios en la sesi\u00f3n de la ma\u00f1ana y la tarde.\n\nLa trabajadora responsable de la ocasi\u00f3n que ocupa este an\u00e1lisis se encuentra\nhoy sujeta a la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen disciplinario en correspondencia con la\ninformaci\u00f3n, toda vez que la Cadena TRD Caribe tiene como principio la\nsatisfacci\u00f3n plena del cliente y a este efecto ha orientado regular la venta\nen los productos de primera necesidad, principalmente si concuerdan con los\nque marcan inestabilidad en el mercado.\n\nEn esa misma l\u00ednea, constituye un reto para los trabajadores y directivos en\nnuestras unidades de venta, considerar la posibilidad de ga\u00adrantizar un mejor\nservicio cuando la demanda de muchos productos se encuentra siempre por debajo\nde la oferta y cuando adem\u00e1s es bien cierto que los cuentapropistas se ven\nemplazados a adquirir todos los productos que requieren para desarrollar su\nactividad en esta propia red de tiendas recaudadoras de divisas.\n\n  \nJos\u00e9 A. Francisco Reina  \nDirector Divisi\u00f3n S. Sp\u00edritus  \nTRD Caribe\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-30/trd-caribe-sobre-la-carta-las-maltas-que-no-tomais", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-09-30", "comments": ["Creo que no es sensato tomar medida con la dependienta una vez que lo reconocemos en el ultimo p\u00e1rrafo y sobre todo las tres ultimas l\u00edneas. Soy cuentapropista y me dedico al montaje y reparaci\u00f3n de antenas de televisi\u00f3n y en las tiendas no puedo adquirir un rollo de cable coaxial para realizar mi trabajo, ni mostrando mi documentaci\u00f3n me lo venden, lo que trae consigo que tenga que enviar a cada cliente a adquirir el mismo sus materiales de los cuales solo les cobro la mano de obra, esto trae como consecuencia que los clientes compran en demas\u00eda los productos, es decir donde necesitan 10 metros de cable compran 12 y los dos restantes van a parar a la basura con la perdida de su dinero, asi como compran el conector que no juega con el tipo de cable que compraron con la consiguiente perdida de dinero. \nSi me vendieran estos productos al por mayor le pon\u00eda al cliente solo lo que el necesita y yo le cobrar\u00eda el mismo precio del material utilizado(igual que la tienda) mas el costo de la mano de obra que es mi ganancia y el cliente no pierde dinero ni tiempo, por eso opino que no es l\u00f3gico sancionar al dependiente. Se debe trabajar en que el precio de la malta no se altere mas que en la mano de obra del que la vende que no debe ser superior a 1 peso MN.", "Causa? : Falta que terminen de abror los mercados mayoristas. Esto no ocurre solo con maltas y s\u00ed con la mayor\u00eda de los diferentes trabajadores por cuenta propia. En la falta de dichos mercados, el Estado contin\u00faa funcionando como mayorista para la gran mayor\u00eda de los trabajadores por cuenta propia. No se han dado cuenta de eso? Saludos y buen fin de semana.", "DIRECTOR JOSE A. FRANCISCO: \u00bfES AHORA QUE SE DA CUENTA DE QUE \"...constituye un reto para los trabajadores y directivos en nuestras unidades de venta, considerar la posibilidad de ga\u00adrantizar un mejor servicio cuando la demanda de muchos productos se encuentra siempre por debajo de la oferta y cuando adem\u00e1s es bien cierto que los cuentapropistas se ven emplazados a adquirir todos los productos que requieren para desarrollar su actividad en esta propia red de tiendas recaudadoras de divisas.\"? \u00bfY ANTES, NO LO CONSTITU\u00cdA? \u00bfHAB\u00cdA QUE LLEGAR A LA CARTA PUBLICADA PARA QUE SE PERCATARAN DE LO QUE EST\u00c1 PASANDO? \u00bfQU\u00c9 ESTABA HACIENDO USTED PARA SUPERVISAR EL TRABAJO DEL KIOSKO LA AURORA, NO SOLO DE LA DEPENDIENTA, SINO TAMBI\u00c9N DE LA ADMINISTRACI\u00d3N? \u00bfCREE USTED QUE ES EN LA AURORA DONDE \u00daNICO OCURRE ESTO? SI USTED, EN CALIDAD DE DIRECTOR DE DIVISI\u00d3N, NO EST\u00c1 FACULTADO PARA TOMAR DECISIONES CAPACES DE ENFRENTAR EL \"RETO\" AL QUE HACE REFERENCIA EN SU CARTA, AL MENOS HACE TIEMPO DEBI\u00d3 SOLICITAR ORIENTACIONES A INSTANCIAS SUPERIORES, PUES NO CREO QUE EST\u00c9 AJENO A UNA SITUACI\u00d3N QUE DESGRACIADAMENTE SE HA CONVERTIDO EN ALGO COTIDIANO, Y QUE VA EN DETRIMENTO DEL PRESTIGIO DE SU ENTIDAD", "Se\u00f1or Jose (comentarista), por alguna casualidad ha trabajado \u00a8USTED\u00a8en TRD Caribe;? de ser as\u00ed, que lastima, pues esi es quien pienso que sea, en su mandato como Director, tampoco fue capaz de resolver este u otro problema, al contrario....", "Bueno y cuando se van a llegar al Pan de Paris y Ditud aqui en Nuevo Vedado, para que vean como esta el negosio alli y nuncan tienen nada frio 5 neveras y solo ponen lo que tiene poco salida, pero malta, refresco eso lo tienen guardado para los cuentas propista.", "No entiendo nada, entonces \u00bfest\u00e1 regulada la cantidad de productos para la venta a la poblaci\u00f3n en las TRD Caribe?, si es as\u00ed \u00bfd\u00f3nde lo compra el cuentapropista o el que quiere celebrarle un cumnplea\u00f1os a su hijo? Es interesante que la producci\u00f3n nacional de maltas, cervezas y refrescos es prferida por la poblaci\u00f3n por encima que las importadas, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo para disminuir las importaciones de estos productos? / o es m\u00e1s barato importarlo que producir en nuestras plantas obsoletas?"]}