{"title": "Un granmense agradecido", "body": "\n\nSaludo a ese colectivo que nos permite canalizar nuestras preocupaciones e\ninquietudes y en muchos de los casos nos ayuda a resolver nuestros problemas.\n\nFui asistido en el Hospital Cl\u00ednico Qui\u00adr\u00far\u00adgico de Santiago de Cuba, por\npadecer de litiasis en el ri\u00f1\u00f3n izquierdo, siendo intervenido quir\u00fargicamente\nel 14 de junio del presente a\u00f1o. Qued\u00e9 muy agradecido por el trato recibido en\ndicha instituci\u00f3n, y en especial en la Sala 3H de Uro\u00adlog\u00eda, desde el personal\nde limpieza que hace posible que esa sala se mantenga las 24 horas limpia, de\nla amable frase de las pantristas \u201camor, ya est\u00e1 la comida\u201d, del trato amable\ndel personal de enfermer\u00eda (cosa tan criticada en muchos lugares), y que all\u00ed\nse logra una armon\u00eda y familiaridad entre ellos y los enfermos, demostrando\n\u00e9tica y cohesi\u00f3n de trabajo, dirigida esta especialidad por el Dr. Eduardo\nRojas Saulary, que a pesar de su carga de trabajo siempre tiene tiempo para\nlas inquietudes de enfermos y acompa\u00f1antes.\n\nUn agradecimiento especial al Dr. Calas y la Dra. Lissett Olga Medina que\nhicieron po\u00adsible mi bienestar al extraerme el c\u00e1lculo de 32 mm x 23 mm en una\noperaci\u00f3n bastante inc\u00f3moda por la posici\u00f3n del mismo.  \nMil veces agradecido a todos ellos.\n\nMelquiades Garc\u00eda Matos  \nAve. Antonio Maceo, edificio 2 apto. 19,  \nReparto Antonio Guiteras  \nBayamo, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-22/un-granmense-agradecido", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-22", "comments": []}