{"title": "Planificaci\u00f3n F\u00edsica argumenta", "body": "\n\nDamos respuesta a la queja del compa\u00f1ero Jos\u00e9 Antonio Castro, explicando que\nse reconocen las deficiencias del sistema de la Pla\u00adnificaci\u00f3n F\u00edsica (SPF) en\nLa Habana, reflejadas en su carta. Es una realidad en la que se ha venido\nincidiendo desde el a\u00f1o 2014, en el cual se inici\u00f3 el proceso de preparaci\u00f3n\npara el traspaso de las funciones que, hasta enero del 2015, realizaba el\nsistema de la Vivienda.\n\nEsta preparaci\u00f3n incluy\u00f3: el dise\u00f1o de un marco legal y procedimientos, la\ndemanda y asignaci\u00f3n de recursos para el mejoramiento constructivo y la\nadquisici\u00f3n de equipos y medios para el funcionamiento de las sedes\nmunicipales, y se previ\u00f3 para este traspaso, el de los me\u00addios, equipamiento y\npersonal de las direc\u00adciones municipales de la vivienda al SPF para la\nasimilaci\u00f3n de estas nuevas funciones, y que desde los inicios de su\nimplementaci\u00f3n tu\u00advo insuficiencias, algunas por razones ajenas al sistema de\nla Planificaci\u00f3n F\u00edsica.\n\nSobre los problemas de log\u00edstica se\u00f1alados por \u00e9l en la DMPF de Centro Habana,\nvale ex\u00adplicar que hoy se han revertido. Ya cuenta con materiales de oficina,\ncapacidad para la reproducci\u00f3n e impresi\u00f3n de documentos y equi\u00adpamiento\ninform\u00e1tico, aspectos que respon\u00add\u00edan a la asignaci\u00f3n de recursos materiales y\nhu\u00admanos, previsto en el proceso de traspaso de funciones que no tuvieron una\nadecuada respuesta y que motivaron insatisfacciones en los servicios prestados\na nuestra poblaci\u00f3n, ra\u00adz\u00f3n por la cual la Direcci\u00f3n Provincial de\nPla\u00adnificaci\u00f3n F\u00edsica en La Habana, mantiene un monitoreo sistem\u00e1tico de la\nintegralidad del proceso y no est\u00e1 ajena a las dificultades que a\u00fan se\nmantienen.\n\nEn tal sentido, reali\u00adza todas las gestiones que dentro de sus funciones le\ncorresponden, y mantiene con celo el objetivo de que a pesar de la carencia de\nre\u00adcursos hu\u00adma\u00adnos y materiales, el buen trato y la profesionalidad de los\nservicios t\u00e9cnicos, de\u00adben constituir la premisa b\u00e1sica del quehacer de todas\nsus instancias de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y a las instituciones que requieren\nde sus ser\u00advicios.\n\nPor eso satisface saber que en el caso espec\u00edfico del municipio de Centro\nHabana, Jos\u00e9 An\u00adtonio haya podido constatar la vigencia de la mencionada\npremisa y no de la suerte; y obtener el servicio solicitado con buena atenci\u00f3n\ny profesionalidad, contando con el apoyo de los nuevos recursos asignados\n(impresora), a pe\u00adsar de los problemas de log\u00edstica b\u00e1sica identificados por\n\u00e9l.\n\nFinalmente, le informamos al compa\u00f1e\u00adro que se restableci\u00f3 el servicio\ntelef\u00f3nico y el del agua, ausentes por razones inherentes a la ges\u00adti\u00f3n\nmunicipal. Adem\u00e1s ya los trabajadores de esta direcci\u00f3n cuentan con un\nalmuerzo asignado en otra entidad cercana.\n\nEstos as\u00adpectos garantizan mejores condiciones de trabajo y un ambiente\npropicio pa\u00adra el \u00f3ptimo aprovechamiento de la jorna\u00adda la\u00adboral y contribuyen\na la estabilidad de la fuerza de trabajo y a se\u00adguir manteniendo un servicio\ncaracterizado por el buen trato y la profesionalidad.\n\nEn nuestro an\u00e1lisis en el seno del consejo de direcci\u00f3n provincial se discuti\u00f3\ncr\u00edticamente que no podemos seguir siendo reactivos a partir de que otros\ndescubran y critiquen nuestras debilidades, como ha venido pasando,\nevidenciando que hay que calibrar los mecanismos de detecci\u00f3n de los\nproblemas, acorralar los que nos ata\u00f1en y canalizar los que salen de nuestra\ncompetencia, para poder dar el mejor servicio como merece nuestro pueblo.\n\nDamos la queja con raz\u00f3n, y le agradecimos a Jos\u00e9 Antonio, que junto con los\nse\u00f1alamientos de los problemas identificados con justeza, aprecie elementos\nb\u00e1sicos de la calidad del servicio recibido.\n\nMSc. Juan Miguel Herrera Miranda  \nDirector,  \nDirecci\u00f3n de Planificaci\u00f3n  \nF\u00edsica Provincial, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-21/planificacion-fisica-argumenta", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-17/el-valor-de-una-sonrisa", "is_response": true, "date": "2016-01-21", "comments": [".Teniendo en cuenta la noticia sobre la mejoria y mas posibilidades de dar respuesta a las inquietudes y demandas de la poblaci\u00f3n y por tratarse de un tema REITERADO, deseo se me permita publicar esta QUEJA, por tratarse de un asunto que pone en riesgo la vida y la seguirdad ciudadana en el lugar de referencia.....\n IPF. PLAZA DE LA REVOLUCION.\nSe ha reclamado en reiteradas ocasiones para DENUNCIAR, la violaci\u00f3n de las ordenanzas que se producen en la calle 3ra esq. a 8 aqu\u00ed en Plaza de la Revoluci\u00f3n, al cerrar la entrada o acceso a un solar yermo que est\u00e1 ubicado en calle 8 esq. a 3ra\u2026.detr\u00e1s de los edificios No 552. Este cierre lo ocasiona la vecina que reside en los bajos de 3ra y 8, ocupando esa residencia el extremo pr\u00f3ximo a calle 8 en su parte trasera, para ser empleado como patio de desahogo, el cual  ocasion\u00f3 fuera cerrado el paso al solar, sin autorizo, pues sabemos que para esas barbaridades  no hay permiso y menos incorporar a la propiedad de la  casa.\nEste solar cerrado est\u00e1 lleno de maleza, sin la m\u00e1s m\u00ednima iluminaci\u00f3n, suciedad, basura y potencial criadero de todo insecto y roedores, adem\u00e1s de ser empleada como una zona de tolerancia con 2 o 3 accesos estrechos  entre los edificio y corriendo  riesgos y peligros de inseguridad  para sus colindantes, \nPara observar el solar se puede acceder a cualquiera de los edificios se\u00f1alados comenzando por donde da inicio del solar que es el de 3ra No. 552, y en cualquier apartamento que d\u00e9 al norte se podr\u00e1 apreciar el desastre a que se hace  referencia---No necesitamos una respuesta, no solo a la violaci\u00f3n por el cierre, sino a la situaci\u00f3n higi\u00e9nico de peligro para la vida que se manifiesta.\nRolando H Prado.   Edificio de Calle 8 entre 3ra  y 1ra \n  Gracias.\n\n", "Es admirable leer una respuesta como esta: el director de la instituci\u00f3n en cuesti\u00f3n responde sin titubeos y directamente a un ciudadano com\u00fan que merece, como todos, respeto.\nNo sucede as\u00ed en Pinar del R\u00edo, donde las respuestas son extompor\u00e1neas y descontextualizadas: mi nombre es Jorge Luis Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez y coloco mi comentario porque en diciembre de 2015 me responden cuando hago p\u00fablica mi insatisfacci\u00f3n en un comentario similar de Granma Internacional: solo asi se \"impuls\u00f3\" mi respuesta de parte de la DPP de PF\u00edsica de Pinar del R\u00edo.\n Represento legalmente a mi hermana quien posee un PRE como le llamamos casi todos y en el a\u00f1o 2013 interpusimos una queja en la DPPF de Pinar del R\u00edo con motivo de violaciones constructivas que afectan  nuestra propiedad, al no respetar la distancia legal exigida para construir y adem\u00e1s hacerlo sobre una calle que aunque de escaso tr\u00e1nsito, legalmente sigue si\u00e9ndolo. En ese a\u00f1o nos dieron \"con raz\u00f3n\" la respuesta .  A finales de 2015, extompor\u00e1neos y con dilaciones, nos responden ante otra queja formulada por las mismas razones: se construye un portal sobre mi cerca l\u00edmite que me impide remodelarla, aunque tengo permiso, y desde una calle.Lo que me parece m\u00e1s \"interesante\" es que ahora porque acudo a la Fiscal\u00eda Provincial de Pinar del R\u00edo, el director provincial de Planificai\u00f3n F\u00edsica responde aduciendo que mi vecino tiene licencia de construcci\u00f3n desde 2006 y que \u00e9l le otorg\u00f3 20 metros de la calle porque no es utilizada como tal y \u00e9l est\u00e1 facultado para ello, siempre que no afecte a terceros. Mis preguntas son: no pudieron explicarme en 2013 y 2015 que ese vecino ten\u00eda permiso legal para contruir?; acaso yo no soy \"un tercero\" (porque su construcci\u00f3n se hizo sobre mi cerca y aprovechando las dilaciones de la entidad y sus directivos) ?; realmente una calle es adjudicable aunque sea en una porci\u00f3n y  esta sea de escaso tr\u00e1nsito?; \u00bfun expediente que contenga la documentaci\u00f3n de una licencia de construcci\u00f3n puede prescindir, como en este caso, del necesario Derecho Perpetuo de Superficie?.\nSaludos respetuosos, Jorge Lius Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez", "Como Ud. somos muchos los que de alguna manera manifestamos nuestra incapacidad para comprender la  conveniente flexibilidad de los t\u00e9rminos del IPF. deber\u00eda existir una publicaci\u00f3n oficial que explicara minuciosamente todos los aspectos relacionados con la planificaci\u00f3n, y pienso incluso que servir\u00eda para dar una uniformidad al tema porque constantemente escucho que en Plaza, por ejemplo esto se trabaja as\u00ed pero en Arroyo es de otra manera... Yo creo que esa historia que nos narra tiene demasiados agujeros para mi gusto y pienso que deber\u00eda insistir porque lo que s\u00ed me queda claro es que sobre su cerca perimetral no puede existir ninguna ley que permita a otros edificar obra alguna.", "Como Ud. somos muchos los que de alguna manera manifestamos nuestra incapacidad para comprender la  conveniente flexibilidad de los t\u00e9rminos del IPF. deber\u00eda existir una publicaci\u00f3n oficial que explicara minuciosamente todos los aspectos relacionados con la planificaci\u00f3n, y pienso incluso que servir\u00eda para dar una uniformidad al tema porque constantemente escucho que en Plaza, por ejemplo esto se trabaja as\u00ed pero en Arroyo es de otra manera... Yo creo que esa historia que nos narra tiene demasiados agujeros para mi gusto y pienso que deber\u00eda insistir porque lo que s\u00ed me queda claro es que sobre su cerca perimetral no puede existir ninguna ley que permita a otros edificar obra alguna."], "original_letter_info": {"title": "El valor de una sonrisa", "body": "\n\nMe sent\u00e9 en la recepci\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Planificaci\u00f3n F\u00edsica de Centro\nHabana a esperar por el resultado de un tr\u00e1mite que deb\u00eda recoger en un\nt\u00e9rmino de diez d\u00edas. Me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la recepcionista por la forma tan\ndulce que atend\u00eda a todos los que llegaban, daba las explicaciones,\nrecomendaciones, entregaba plegables.\n\nEsperando supe por ella misma que aquellas oficinas no ten\u00edan tel\u00e9fono, que le\nhab\u00edan cortado el agua, que no tienen almuerzo, que viven de la caridad\np\u00fablica para resolver una hoja de papel carb\u00f3n o bol\u00edgrafo para poder hacer el\ntrabajo, supe que muchos clientes ten\u00edan que copiar los documentos en memorias\nflash para ir a imprimirlos dos cuadras m\u00e1s abajo con los cuentapropistas de\nla zona.\n\nPude constatar la profesionalidad de la mayor\u00eda de los t\u00e9cnicos que all\u00ed\ntrabajan y los deseos por dar una buena atenci\u00f3n a los clien\u00adtes, pero me\npreguntaba qu\u00e9 tiempo pue\u00adde permanecer un t\u00e9cnico o profesional en un trabajo\ndonde se pasa tanto trabajo para tra\u00adbajar.\n\nMe puse de suerte, porque el documento que esperaba me lo imprimieron en una\nnueva impresora que hab\u00eda llegado la tarde anterior.\n\nMe desped\u00ed agradecido de la directora y del t\u00e9cnico que realiz\u00f3 el dictamen,\nal salir la re\u00adcep\u00adcionista me pregunt\u00f3 si hab\u00eda resuelto y me despidi\u00f3 con\nuna sonrisa amable.\n\n  \nJos\u00e9 Antonio Castro V\u00e1zquez,  \nAlegr\u00eda 162 apto 4.  \nV\u00edbora Park  \nArroyo Naranjo.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-09-17/el-valor-de-una-sonrisa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-09-17", "comments": ["Que bueno que pudo resolver y que todav\u00eda a pesar del trabajo y las necesidades que pasan para trabajar sean capaces de atender bien y con agrado a la poblaci\u00f3n"]}}