{"title": "Justicia de Guant\u00e1namo da la raz\u00f3n, en parte, a Eduardo Gonz\u00e1lez", "body": "\n\nAl publicarse la carta, la direcci\u00f3n de Re\u00adgis\u00adtros P\u00fablicos del Ministerio de\nJusticia y el primer nivel de la direcci\u00f3n provincial de Justicia de\nGuant\u00e1namo, dieron prioridad al esclarecimiento, con profundidad y rigor, de\nla inconformidad planteada, pues somos servidores p\u00fablicos comprometidos con\nla calidad en actuaci\u00f3n tan sensible como el estado civil de las personas; se\nrealizaron las siguientes acciones:\n\n\u2022 Revisi\u00f3n de la inscripci\u00f3n del nacimiento del se\u00f1or Eduardo, registrado en\nel tomo 109, folio 101, asentado en fecha 16 de noviembre de 1949, en el\nRegistro del Estado Civil de Guan\u00adt\u00e1namo.\n\n\u2022 An\u00e1lisis en la base de datos del sistema inform\u00e1tico (Sirec) de la\ninscripci\u00f3n y confrontaci\u00f3n con el libro original.\n\n\u2022 Entrevista a la licenciada Coralia Ram\u00edrez Maury, Registradora A, jefa de\nturno del Re\u00adgistro del Estado Civil de Guant\u00e1namo, funcionaria que expidi\u00f3 la\ncertificaci\u00f3n y atendi\u00f3 telef\u00f3nicamente al promovente.\n\n\u2022 Entrevista a la licenciada Mayl\u00edn Bar\u00f3 Mor\u00e9, Registradora A del Registro\nProvincial de Tomos Duplicados de Guant\u00e1namo, funcionaria que confront\u00f3 los\ndatos de la inscripci\u00f3n en el sistema inform\u00e1tico.\n\n\u2022 Entrevista a Segundo G\u00f3mez Rojas, familiar de Eduardo que solicit\u00f3 y recibi\u00f3\nla certificaci\u00f3n de nacimiento en el Registro del Estado Civil de Guant\u00e1namo.\n\n\u2022 Entrevista a Eduardo Gonz\u00e1lez Sarr\u00eda en su residencia particular.  \nDichas diligencias permitieron arribar a las siguientes consideraciones:\n\n\u2022 Se comprob\u00f3 que la certificaci\u00f3n expedida no se corresponde con la\ninscripci\u00f3n de su na\u00adcimiento, y le asiste raz\u00f3n en los siguientes aspectos:\n\n\u2014Incorrecci\u00f3n en cuatro signos de puntuaci\u00f3n: en el primer apellido del\ninscripto y del padre, en el segundo apellido de la madre y en el nombre del\nabuelo materno.\n\n\u2014El segundo nombre de la madre, Octavia, se consign\u00f3 Octaria, le asiste raz\u00f3n,\ny luego se subsan\u00f3 de oficio; el equ\u00edvoco obedeci\u00f3 a que en el asiento de\ninscripci\u00f3n, los rasgos caligr\u00e1ficos son enrevesados, prest\u00e1ndose a confusi\u00f3n\nlas letras r, v, n, m; unido a que se ejecut\u00f3 con pluma y tintero, que no\npermiti\u00f3 el desarrollo arm\u00f3nico y uniforme del trazo de las letras; ello se\nexamin\u00f3 va\u00adrias veces, con el empleo de lupa y fotograf\u00eda digital, que permite\nincrementar la imagen para una mayor precisi\u00f3n. Se resolvi\u00f3 mediante\nsubsanaci\u00f3n de oficio desde su no conformidad.\n\n\u2014Respecto al sexo, a pesar del nombre Ed\u00aduar\u00addo se consign\u00f3 por el juez\nmunicipal en\u00adcargado del Registro Civil de Guant\u00e1namo, textualmente: \u00ab\u2026se\nprocede a inscribir el nacimiento de una hembra\u2026\u00bb, luego aparecen re\u00adferencias\na \u00ab\u2026hijo de...\u00bb, \u00ab\u2026nieto...\u00bb, \u00ab\u2026referido var\u00f3n\u2026\u00bb, y tal inscripci\u00f3n original\naparece firmada en esas condiciones por el funcionario actuante y su se\u00f1ora\nmadre Aida Octavia de la Caridad Sarr\u00eda G\u00f3mez. Aunque se trat\u00f3 de un error al\nmomento de la inscripci\u00f3n hace 67 a\u00f1os. Vale la pena aclarar y sin deseos de\njustificar lo que provoc\u00f3 este hecho, el d\u00eda 16 de noviembre de 1949 antes de\nrealizar su asiento de inscripci\u00f3n se le practic\u00f3 a siete hembras en forma\nconsecutiva antes que a \u00e9l, hecho que pudo influir en cierta inercia y\nagotamiento de quien escrib\u00eda para producir el \u00abhembra\u00bb que le endilgaron.\nAunque le asiste raz\u00f3n en cuanto a que fue un error al momento de ser\ninscripto, la registradora que lo atendi\u00f3 no pod\u00eda hacer otra cosa que\norientar \u2014como se hizo\u2014 la tramitaci\u00f3n de un proceso de subsanaci\u00f3n de error\nmaterial, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de la Ley de los Registros del\nEstado Civil, para lo cual podr\u00e1 presentar diferentes medios de prueba v\u00e1lidos\nen Derecho. Eduardo qued\u00f3 esclarecido de este sensible particular.\n\n\u2022 En cuanto a la reacci\u00f3n de la registradora en tomar como amenaza el anuncio\nde acudir en queja a Granma, se trata de un derecho consagrado en la\nConstituci\u00f3n de la Rep\u00fablica, fue un desatino lastimoso que trunc\u00f3 la\ncomunicaci\u00f3n con el cliente ante la no conformidad con el servicio, dej\u00e1ndole\nla queja como \u00fanica salida. Se verific\u00f3 que ciertamente el 5 de enero de 1979\ny el 6 de febrero de 1997 obtuvo sendas certificaciones de nacimiento en\nextracto, elaboradas de forma manual, sin los errores que denuncia, pero en\ncuanto al sexo no se corresponden con lo consignado en el asiento de\ninscripci\u00f3n, por tanto no expresan totalmente la veracidad registral, pues el\nRegistrador Civil est\u00e1 obligado a dar fe de los datos consignados en la\ninscripci\u00f3n.\n\nDisculparnos por darle la respuesta en el d\u00eda de hoy, y aunque hemos mantenido\nuna co\u00admunicaci\u00f3n frecuente con Eduardo, debemos de explicarle que este tema\nresult\u00f3 complejo en su soluci\u00f3n requiriendo que la Di\u00adrecci\u00f3n de los Registros\nP\u00fablicos del Ministerio de Justicia, emitiera un Dictamen para llegar a la\nconclusi\u00f3n final de su caso en un expediente de oficio, evalu\u00e1ndose que es la\nforma m\u00e1s expedita y atinada de resolver el asunto. El que luego de obtener\nlos documentos probatorios necesarios se procedi\u00f3 a radicar y resolver por el\nRe\u00adgistro del Estado Civil del municipio de Guant\u00e1namo.\n\nPor consiguiente, se declara la queja Con raz\u00f3n en parte, y al solicitarle el\nnivel de conformidad con la respuesta, as\u00ed como las atenciones recibidas\ndurante la sustanciaci\u00f3n del asunto; expres\u00f3 que el trabajo desplegado ha sido\nresponsable y exhaustivo para investigar y corregir el error, manifestando su\ntotal agradecimiento y complacencia, a su vez se le facilit\u00f3 la certificaci\u00f3n\nde nacimiento una vez subsanados de oficio todos los errores materiales\nadvertidos en el asiento de inscripci\u00f3n.\n\nEn todo momento solicit\u00f3 moderaci\u00f3n en el tratamiento disciplinario a las\nfuncionarias im\u00adplicadas en el incorrecto servicio, pero estamos obligados a\nactuar con racionalidad y rigor co\u00admo requiere el caso, sus circunstancias y\nla trascendencia del incorrecto proceder, siendo co\u00adrregida disciplinariamente\nla funcionaria que confront\u00f3 los datos de la inscripci\u00f3n en el sis\u00adtema\ninform\u00e1tico a amonestaci\u00f3n ante el colectivo laboral. Lo importante es que\nentendi\u00f3 sus errores y c\u00f3mo evitarlos en el futuro.\n\nLe agradecemos a Eduardo, y a Granma la oportunidad de conocer la\ninsatisfacci\u00f3n con el servicio del Registro del Estado Civil de Guan\u00adt\u00e1namo,\nintercambiar con los lectores, y lo m\u00e1s importante corregir las desviaciones\nen nuestro funcionamiento.\n\nMsc. Lissete Castillo Soler,  \nDirectora en funciones\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-23/justicia-de-guantanamo-da-la-razon-en-parte-a-eduardo-gonzalez", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-12/inscripcion-de-nacimiento-pesimamente-copiada", "is_response": true, "date": "2016-09-23", "comments": [" Mientras las quejas de la poblaci\u00f3n sean atendidas por la entidada denunciada y esta emita el veredicto, es decir JUEZ Y PARTE, las soluciones  seran ESTERILES\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "Buenas tardes, le agradecemos una vez m\u00e1s a Granma la posibilidad de intercambiar. Orestes Oviedo, solo explicarle que la situaci\u00f3n enunciada se suscit\u00f3 en el Registro del Estado Civil, una unidad de prestaci\u00f3n de servicios que estructuralmente se subordina a la Direcci\u00f3n Municipal de Justicia y esta a su vez al Poder Popular Municipal. La entidad que est\u00e1 dando respuesta es la Direcci\u00f3n Provincial de Justicia, que tiene entre sus funciones, la de velar porque se cumpla lo dispuesto por el Ministerio de Justicia; no es la entidad superior administrativa. Aunque parece un trabalenguas, lo que pretendo explicarle es que en este caso no fue la entidad responsable la que dio respuesta, sino su superior metodol\u00f3gico. En casos como estos, solo los funcionarios que t\u00e9cnicamente conocen c\u00f3mo funcionan o deben funcionar los procedimientos internos, pueden verificar si se cumpli\u00f3 o no lo dispuesto, si se actu\u00f3 o no correctamente, pues ning\u00fan otro organismo o entidad lo puede saber ni dominar a profundidad. Saludos cordiales, Arleidy ", "Buenas tardes, le agradecemos una vez m\u00e1s a Granma la posibilidad de intercambiar. Orestes Oviedo, solo explicarle que la situaci\u00f3n enunciada se suscit\u00f3 en el Registro del Estado Civil, una unidad de prestaci\u00f3n de servicios que estructuralmente se subordina a la Direcci\u00f3n Municipal de Justicia y esta a su vez al Poder Popular Municipal. La entidad que est\u00e1 dando respuesta es la Direcci\u00f3n Provincial de Justicia, que tiene entre sus funciones, la de velar porque se cumpla lo dispuesto por el Ministerio de Justicia; no es la entidad superior administrativa. Aunque parece un trabalenguas, lo que pretendo explicarle es que en este caso no fue la entidad responsable la que dio respuesta, sino su superior metodol\u00f3gico. En casos como estos, solo los funcionarios que t\u00e9cnicamente conocen c\u00f3mo funcionan o deben funcionar los procedimientos internos, pueden verificar si se cumpli\u00f3 o no lo dispuesto, si se actu\u00f3 o no correctamente, pues ning\u00fan otro organismo o entidad lo puede saber ni dominar a profundidad. Saludos cordiales, Arleidy ", "Orestes es como le explica la Directora de los Registros P\u00fablicos, y lamento mucho su opini\u00f3n, pues en este caso hemos sido serios profundos y nunca esteriles como usted se refiere. Lo que acontenci\u00f3 sucedi\u00f3 en un Registro del Estado Civil, del municipio de Guant\u00e1namo, y quienes investigamos fuimos Naci\u00f3n y provincia juntos, y aunque no lo crea me traslade desde Guant\u00e1namo hasta la Habana para investigar con todo rigor. Eduardo le puede dar fe de eso, y de que que esta en extremo agradecido de la profundidad y el rigor . No somos ni  JUEZ Y PARTE.  Trabajamos para nuestro Pueblo.", "Buenos d\u00edas , estoy necesitando mandar una carta a este sitio pero no encuentro como. \nQuisiera me ayudaran con esto, saludos fraternales, Alexander T\u00e9llez Regal\u00f3n", "envie su carta a cartasaladireccion@granma.cu o a lectores@granma.cu", "envie su carta a cartasaladireccion@granma.cu o a lectores@granma.cu"], "original_letter_info": {"title": "Inscripci\u00f3n de nacimiento p\u00e9simamente copiada", "body": "\n\nTres d\u00edas atr\u00e1s recib\u00ed por correo certificado desde Guant\u00e1namo una inscripci\u00f3n\nde nacimiento con datos p\u00e9simamente copiados. El documento fue confrontado por\nMayl\u00edn Bar\u00f3 Mor\u00e9; hecho por Yaqueline Fontanals Her\u00adn\u00e1ndez y firmado por\nCoralia Ram\u00edrez Mau\u00adry. Porta ocho errores, entre ellos que con mi nombre\nEduardoooo me endilgaron un sexo fe\u00admenino. Qu\u00e9 trabajo tan grosero.\n\nDebo a\u00f1adir que en conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con Coralia Ram\u00edrez, jefa de esa\noficina en aquella ciudad, me indic\u00f3 que ten\u00eda que gestionar una certificaci\u00f3n\nde sexo con un m\u00e9dico legal para subsanar ese error, pues los otros pod\u00eda\ncorregirlos.\n\nMe pregunto por qu\u00e9 un error introducido por ellas debo ser yo quien gaste\ntiempo, dinero y energ\u00edas para subsanarlo si con solo acudir al tomo y folio\noriginales ver\u00e1n que no hay semejante desaguisado. Tengo fotocopias de\ncertificaciones anteriores sin este plagio.\n\nEl hecho de que yo acudiera a Granma lo consider\u00f3 como una amenaza y vuelve a\nequivocarse: nadie puede sentirse amenazado si yo ejerzo mi inalienable\nderecho a la queja. Es sencillamente inaudito.\n\nEduardo Gonz\u00e1lez S.  \nAve. 31 A, entre 246 y 250, edificio 201,  \napto-4, San Agust\u00edn,  \nLa Lisa,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-12/inscripcion-de-nacimiento-pesimamente-copiada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-05-12", "comments": ["Buenos d\u00edas, le agradecemos a \"Granma\" la posibilidad de intercambiar con los lectores, y nos mostramos de acuerdo completamente con lo expuesto por el quejoso Eduardo Gonz\u00e1lez, es totalmente inaudito lo acontecido con la Certificaci\u00f3n de nacimiento que recibi\u00f3 y mucho m\u00e1s inaceptable resulta la actitud de la Registradora Coralia Ram\u00edrez, son comportamientos que nada tienen que ver con las normas y principios orientados por nuestro organismo. \nSu caso est\u00e1 siendo ya analizado por el Director Provincial de Justicia de Guant\u00e1namo, quien le dar\u00e1 respuesta en el d\u00eda de hoy, as\u00ed como las medidas disciplinarias que adoptar\u00e1.\nAtentamente, \nArleidy Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez\nDirectora de Regristos P\u00fablicos\nMINJUS", "As\u00ed es como se responde, palmas para Ud. que se ve que lleva d\u00eda a d\u00eda su trabajo y si nos equivocamos decimos que nos equivocamos pero las respuestas de frente y agiles. Gracias.", "La categor\u00eda de \"QUEJOSO\" que la atenta y \u00e1gil funcionaria del MINJUS hace de Eduardo me parece igualmente errada. ", "Mis felicitaciones para usted, no por ocuparse de lo que debe, sino por hacerlo de forma r\u00e1pida y p\u00fablica, sinceramente usted debe ser clonada, jajajaja", "excelente la agilidad, desempaque y franqueza de la Directora del MINJUS. SIn esperar y por la v\u00eda m\u00e1s expedita \"tom\u00f3 el toro por los cuernos\". As\u00ed deb\u00edan reaccionar siempre los cuadros. La felcito compa\u00f1era", "As\u00ed es como se responde, palmas para Ud. que se ve que lleva d\u00eda a d\u00eda su trabajo y si nos equivocamos decimos que nos equivocamos pero las respuestas de frente y agiles. Gracias.", "Si todos los dirigentes actuaran del mismo modo que en este caso actu\u00f3 la directora de los registros p\u00fablicos del MINJUS todos ser\u00edamos un poquito mas felices, porque hay personas que se sienten bien maltratando a sus cong\u00e9neres", "El tema de las demoras, baja y p\u00e9sima calidad del servicio y otros nocivos vicios en los REGISTROS CIVILES, es reiterado y se siguen dando barbaridades de maltrato y burocracias desatinadas y faltas de toda etica y logica, matizadas con peloteos y hacer perder el tiempo a los semejantes, HAY MUCHOS IMPROVISADOS Y MEDIOCRES EN ESTAS ENTIDADES,  y en la Capital de todos los criollos, se pueden escribir varios textos, hay de \"todo como en la vi\u00f1a del Sr\" mas bien,\" el potrero de Don Pio\" . Esperemos la comision y cambio de puesto de trabajo, o lo mas comun una amonestacion, por semejante maltrato, que parece todo esta demostrado, excepto la prueba de Genero,,,,,,,esto ultimo me dejo loco, a estas alturas con esa pregunta, como si la gente en Cuba no se controlara desde los hosp para incribirlo al nacer.. y tener todos Carne de Identidad, un tomo y folio.......se acaba de secubrir el agua tivia,,,,,,que mediocridad de funcionario publico....que dira RUS   la Ministra......"]}}