{"title": "Dos respuestas a la carta \u00abVerano, entre alegr\u00edas y desencantos\u00bb", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta publicada el 23 de septiembre \u00abVerano, entre\nalegr\u00edas y desencantos\u00bb en la que se alude al \u00abderecho a fotos\u00bb en el Museo\nCafetal La Isabelica, Patrimonio Cultural de la Humanidad ubicado en el\nPaisaje Natural Protegido Gran Piedra, provincia Sant\u00adiago de Cuba.\n\nEn tal sentido, en fecha 24 de septiembre del 2016 un grupo de trabajo creado\nal efecto integrado por el Director del Centro Provincial del Patrimonio\nCultural de Santiago de Cuba y experimentados Directores de Museos, visit\u00f3 a\nla compa\u00f1era Mar\u00eda Julia Rodr\u00edguez Saif, vecina del edificio 18 plantas, 5\nPalmas, piso 8, apartamento A, Avenida Victoriano Garz\u00f3n, en esta ciudad, para\nescuchar sus argumentos y se le explic\u00f3 que las tarifas para el cobro de\nentradas a Museos y otros servicios culturales que brindan dichas\ninstituciones est\u00e1n definidas por las normativas legales emitidas por el\nMinisterio de Finanzas y Precios para el caso del peso cubano convertible y\npor el Consejo de la Admi\u00adnis\u00adtra\u00adci\u00f3n Provincial del Poder Popular en la\npro\u00advincia Santiago de Cuba para el peso cubano y que la entidad es la\nresponsable del cumplimiento de las tarifas minoristas establecidas por dichas\nnormas.\n\nInmediatamente se revisaron los aspectos planteados por la compa\u00f1era durante\nsu visita, quien fue atendida el 27 de julio del 2016 por la t\u00e9cnica en Museo\nMasiel Dinza Men\u00e9ndez, quien le brind\u00f3 detallada informaci\u00f3n sobre las tarifas\nde precios establecidas en pesos cubanos para las visitas a Museos que\nostenten la condici\u00f3n de Patrimonio Cultural de la Humanidad.\n\nVerificamos que mediante Resoluci\u00f3n No. 099/07 de fecha 13 de agosto del 2007\nemitida por el Consejo de la Administraci\u00f3n Provincial del Poder Popular en\nSantiago de Cuba se fijaron las 17 tarifas t\u00e9cnico-productivas que son\nutilizadas por el Centro Provincial del Patri\u00admo\u00adnio Cultural de Santiago de\nCuba, entre las que se encuentra el cobro de $ 20.00 CUP por la entrada de\ncada unidad de c\u00e1mara fotogr\u00e1fica a los Museos que ostenten la condici\u00f3n de\nPatrimonio Cultural de la Humanidad y de $10.00 CUP por igual concepto en el\nresto de los Museos no importa la categor\u00eda que ostenten.\n\nEl Museo Cafetal La Isab\u00e9lica como parte del Paisaje Arqueol\u00f3gico Cafetalero\nSuroriental fue declarado Patrimonio Cultural de la Huma\u00adni\u00addad por la Unesco\nel 29 de noviembre del 2000 como reconocimiento a los valores hist\u00f3ricos,\narquitect\u00f3nicos y arqueol\u00f3gicos que atesora el sitio por lo que la tarifa que\nse le inform\u00f3 a la compa\u00f1era Rodr\u00edguez Saif responde a lo establecido para el\ncobro de este tipo de servicio en las instituciones museables que posean la\ncondici\u00f3n de Patrimonio Mundial en nuestra provincia.\n\nTodo ello fue informado a la compa\u00f1era quien qued\u00f3 complacida con la respuesta\ny el tratamiento brindado, reconociendo que en su visita al Museo igualmente\nse le dieron con profesionalidad y respeto todos los argumentos y se le\npresentaron los documentos que regulan este tema.\n\nLos ingresos que perciben los Museos por concepto de entradas y otros\nservicios culturales responden a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y cultural del Estado\nCubano y se revierten en la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n del patrimonio cultural\nmaterial e inmaterial de la naci\u00f3n cubana.\n\nIng. Suitberto Frutos Heredia  \nDirector Centro Provincial Patrimonio Cultural Santiago de Cuba.\n\nEl d\u00eda 23 de septiembre del a\u00f1o en curso se publica una carta referida al\ncampismo Calet\u00f3n Blanco, emitida por la campista Mar\u00eda Julia Ro\u00addr\u00edguez Salf,\nquien disfrut\u00f3 de una estancia no muy placentera en nuestra instalaci\u00f3n el 25\nde julio del presente a\u00f1o.\n\nPara analizar los cuestionamientos referidos se cre\u00f3 una comisi\u00f3n\ninvestigadora a los efectos de investigar y dar respuesta a la clienta y a\nesta instancia integrada por los siguientes compa\u00f1eros:  \nC\u00e9sar Vega Rodr\u00edguez, director de Ope\u00adra\u00adciones de la OSDE Fausto Rota Otero,\ndirector de Log\u00edstica.  \nYanisel Arzuaga P\u00e9rez, especialista de Alojamiento (directora de Operaciones\nen funciones).  \nIsabel Asin Fari\u00f1as: especialista de Alo\u00adja\u00admiento (directora de Operaciones\nen funciones)  \nReinier Rodr\u00edguez Borrero, especialista en Gesti\u00f3n Eco\u00adn\u00f3\u00admica. Dasell Lago\nQui\u00f1ones, especialista de Ca\u00adlidad.\n\nDespu\u00e9s de analizar todos los elementos expuestos por la clienta consideramos\nque la queja se concluye Con raz\u00f3n ya que de siete elementos, cuatro\nconcluyeron con raz\u00f3n, uno con raz\u00f3n en parte, uno que no se pudo comprobar y\nuno sin raz\u00f3n.\n\nNecesario es referir que a finales del mismo mes, una comisi\u00f3n integrada por\nmiembros de la Empresa Campismo Popular, Santiago de Cuba realiz\u00f3 una\ninspecci\u00f3n y se emiti\u00f3 un informe que arroj\u00f3 resultados e insatisfacciones\nparecidas a las que refiri\u00f3 nuestra clienta.\n\nA ra\u00edz de estas irregularidades no dilatamos la ejecuci\u00f3n de las acciones\nnecesarias para erradicar todas las deficiencias detectadas. El 25 de julio se\nrealizaron las tareas de limpieza y saneamiento del \u00e1rea de las piscina\nnatural, (oportuno es referir que estas piedras que se encontraban en esta\n\u00e1rea cuando se produce la visita a la que se alude hab\u00edan sido sacadas de la\npiscina el d\u00eda anterior como una acci\u00f3n de mejora a esta \u00e1rea) y preciso es\ndecir que no falt\u00f3 premura en retirarlas de la zona ya que causaron malestar a\nlos clientes que pretend\u00edan disfrutar del ba\u00f1o all\u00ed; al t\u00e9cnico en Actividades\nRecreativas y Deportivas se le aplic\u00f3 una medida disciplinaria.\n\nEn cuanto a la higiene y condiciones de los ba\u00f1os p\u00fablicos nos disculpamos,\npues al lado existe otro ba\u00f1o que est\u00e1 en reparaci\u00f3n, motivos por los que se\nocasionaron estas molestias por el que se le aplicaron medidas disciplinarias\nal compa\u00f1ero de mantenimiento y al limpiador de \u00e1reas.\n\nAdem\u00e1s se le aplic\u00f3 una amonestaci\u00f3n p\u00fa\u00adblica ante el consejo de direcci\u00f3n al\ndirector asistente quien estaba asumiendo las tareas de director en funciones\nde dicha instalaci\u00f3n.\n\nA pesar de las molestias que ocasiona en nuestros clientes el pago del cover\n(dinero que se cobra al visitante; 15 CUP, por el disfrute de los servicios\nque brindamos, excepto el restaurante), est\u00e1 establecido en la Resoluci\u00f3n 44\ndel a\u00f1o 2016 y presupuestado como un ingreso, adem\u00e1s esta informaci\u00f3n se les\nbrinda a todos los visitantes y se encuentra escrita en un poster a la entrada\nde nuestro campismo. De\u00adbe\u00admos aclarar que el precio del alquiler de las\ntumbonas est\u00e1 establecido en resoluci\u00f3n derogada existiendo en su lugar una\nnueva y el precio que se le pretend\u00eda cobrar al cliente no era el establecido\npor falta de conocimiento al respecto.\n\nNos encontramos complacidos de que nuestros clientes adopten estas actitudes\nque nos hagan mejorar continuamente nuestro trabajo, aunque esperamos que\nestas insuficiencias nos las hagan llegar a la direcci\u00f3n de las instalaciones\ny direcci\u00f3n de la empresa, lugares id\u00f3neos para darle respuesta a sus\ninsatisfacciones. Le significamos nuestro agradecimiento y le sugerimos en que\nsiga visitando nuestras instalaciones ya que el cliente es nuestra raz\u00f3n de\nser.\n\nLic. Adri\u00e1n V\u00e1zquez Vidueiro  \nDirector Adjunto en funciones Empresa de Campismo Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-21/dos-respuestas-a-la-carta-verano-entre-alegrias-y-desencantos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-23/verano-entre-alegrias-y-desencantos", "is_response": true, "date": "2016-10-21", "comments": ["los organismos estatales deberian hacer un mejor uso de la realimentacion o feedback con el publico que atienden, no creo que sea necesario esperar a que se publiquen en el periodico granma estas cosas que muchas veces dejan que desear, tal parece que o no les interesa el estado de opinion del publico porque igual van a cobrar un salario a final de mes o principio, o se estan burlando del publico, otra cosa, nada m\u00e1s que se lee, sancionamos.. aplicamos  medida disciplinaria.. pero no veo donde est\u00e1 el incentivo a ese trabajador para que mejore su forma de actuar todo no puede ser premio y castigo en nuestros trabajos, ante todo somos seres humanos y no animales, tenemos derecho a que se nos escuche y a que se nos comprenda para todo hay una solucion siempre posible", "Pienso que los \"especialistas\" deb\u00edan cumplir con las tareas de control que les correponde y no esperar a que los clientes les digan las dificultades  que presentan las instituiones a las que se deben (...) Nos encontramos complacidos de que nuestros clientes adopten estas actitudes que nos hagan mejorar continuamente nuestro trabajo. Buen fin de semana a todos.  Saludos", "ES CORRECTO LO QUE SE PLANTEA LOS ESPECILISTAS DEBEN HACER M\u00c1S ACCIONES DE CONTROL PERO SIEMPRE ES BUENO LA OPINI\u00d3N DEL CLIENTE PORQUE ES EL QUE PERMANECE EN LA INSTALASI\u00d3N EL ESPECILAISTA REALIZA SU ACCI\u00d3N DE CONTROL UN D\u00cdA Y EL CLIENTE PERMANECE Y PUEDE AYUDAR MUCHO CON SUS OPINIONES.\n", "reALMENTE ESTOY DE ACUERDO   CON Jge  LOS DIRECTIVOS  DE  LA EMPRESA DE CAMPISMO  DEBERIAN  VISITAR MAS A MENUDO LAS INSTALACIONES QUE ESTAN BAJO  SU  CONTROL. SINCERAMENTE    LA  PERSONA QUE EMITIO  LA QUEJA SE PASO  UN POCO  ES VERDAD QUE EL PRECIO DE  LA ENTRADA  DE LA   INSTALACION  Y SEGUN ADRIAN EL DIRECTIVO DICE ES  POR EL DISFRUTE DEL SERVICIO QUE PRESTAN  PORQUE  RAZON  HAY QUE  COBRAR LAS TUMBONAS  TAMBIEN  EN VES  DE  SANCIONAR  Y MEDIDAS DISCIUPLINARIAS  DEBERIAN  DE COMPRAR   MAS  EQUIPOS  PARA LA  RECREACION  PORQUE EL EQUIPO DE RECREACION DE ESA  INSTALACION   HACE MAGIA  PARA QUE  LOS CLIENTES  SE SIENTAN  COMPLACIDOS,   TAMBIEN  LA DIRECCION DE ESA EMPRESA   JUNTO CON EL  LOGISTICO  DEBERIAN DE BUSCAR ALTERNATIVAS  PARA  VARIAR  LA  ALIMENTACION  QUE SIEMPRE ES POLLO CON  ARROZ Y NADA MAS.  YO  SOY CLIENTE REPETITIVO DE ESTA ISTALACION EN  UN TIEMPO    LOS SPAGUETTIS CON EL QUESO GOUDA  ERA FABULOSO   PERO  NO SE QUE  PASO  QUE  MAS NUNCA SE  VIO Y SIIUSTITUYERON  POR  OTRO  DE   MALA CALIDAD, TAMBIEN  LA COMPANERA  NO   HIZO REFERENCIA DEL SERVICIO DEL BAR  Y DE  LA CANTINERA QUE  ES DE PRIMER  NIVEL  Y  HASTA MEJOR  QUE  CUALQUIER COCTELERIA DE  INSTALACIONES DEL  TURISMO. ENTONCES  EN VES DE CRITICAR  QUEJARSE Y ENTRE  OTRAS COSAS  DEBERIAN ES  CAMBIAR    EN  CUANTO A LA GASTRONOMIA Y LA RECREACION  PORQUE EL PERSONAL DE LA INSTALACION  TODOS  SON RESPETUOSOS Y  CALIFICADOS....", "Brillante la observaci\u00f3n de Orlando. Coincidimos en apreciaci\u00f3n de un  problema que es de estilo de trabajo y no de coyunturas o a la espera de la queja del cliente.", "Estoy de acuerdo en parte con orlando pero es un poco superficial su valoraci\u00f3n es cierto que no pueden ser todos sanciones para el trabajador pero hay leyes establesidas y si se violan tiene que haber una consecuencia no puede quedar impune pues quien da servicio al cliente es el trabajador que esta alli en la instalaci\u00f3n y si austed le maltratan por violar por dem\u00e1s lo que est\u00e1 establecido seguro que exigiria la responsabilidad a la persona que le ocacion\u00f3 el da\u00f1o. Tenemos que despojarnos de paternalismos y exigir a cada cual lo que le toca al dirigente lo que le coresponde y al trabajador tambi\u00e9n, de otra forma deformamos y no educamos, lo que si creo que las medidas deben ser justas y educativas pero jamas dejar impune una violaci\u00f3n eso deforma al colectivo y desmotiva a los trabajadores que cumplen con su trabajo con calidad.\n", "Lic. Adri\u00e1n V\u00e1zquez Vidueiro Director Adjunto en funciones Empresa de Campismo Santiago de Cuba USTED Y EL PERIODISTA QUE LO PUBLIC\u00d3 FALTARON A LOS LECTORES CUANDO PUBLICARON ESTO Y cito su declaraci\u00f3n, De\u00adbe\u00admos aclarar que el precio del alquiler de las tumbonas est\u00e1 establecido en resoluci\u00f3n derogada ( CU\u00c1L) existiendo en su lugar una nueva ( CU\u00c1L)  y el precio que se le pretend\u00eda cobrar al cliente no era el establecido ( CU\u00c1L) por falta de conocimiento al respecto ( DE QUI\u00c9NES). Deb\u00e9mos adivinar?", "para solicitar esa informaci\u00f3n usted puede dirigirse a las oficinas de Cubamar oficina que comercializa los productos de campismo en cualquier provincia del pa\u00eds y solicitar esta y otras informaciones sobre los servicios y precios de todas las instalaciones de campismo del pa\u00eds.\n"], "original_letter_info": {"title": "Verano, entre alegr\u00edas y desencantos", "body": "\n\nEn familia quisimos ir a disfrutar de la playa Calet\u00f3n Blanco, ubicada en la\ncosta sur-oeste de mi provincia; dicho sea de paso muy c\u00e9lebre entre muchas\ngeneraciones de santiagueros y orientales en general, y cu\u00e1l no ser\u00eda mi\nsorpresa al llegar all\u00ed y conocer que para disfrutar de esos encantos de la\nnaturaleza deb\u00eda pagarle a la empresa de Campismo Popular o vaya a saber a\nqui\u00e9n, pues ni a mucha insistencia nos dieron comprobante de pago, pero si no\npag\u00e1bamos 15,00 CUP por persona no entr\u00e1bamos, \u00e9ramos 14, (210,00 CUP), seg\u00fan\nla compa\u00f1era que nos atendi\u00f3 era por el derecho a disfrutar de la\n\u00abinstalaci\u00f3n\u00bb.\n\nTodav\u00eda me estoy preguntando de cu\u00e1l instalaci\u00f3n, pues ni taquillas\ndisponibles para guardar la ropa, ni ba\u00f1os higi\u00e9nicos, por de\u00adm\u00e1s uno solo, al\ncual ten\u00edan que acudir personas de todas las edades y sexos que estuvimos ese\nd\u00eda en la playa y por supuesto, sobran las descripciones de falta de\ncondiciones higi\u00e9nico-sanitarias. Y por si fuera poco, a nuestros ojos, dos\nestibas de tumbonas o sillas de playa, de esas rasantes a la arena, de las que\nfuimos a hacer uso y cuatro uniformados trabajadores de la base salieron a\nreclamarnos que ten\u00edamos que devolverlas o para ello deb\u00edamos pa\u00adgar cinco CUP\npor hora por cada persona que las utilizara porque seg\u00fan sus explicaciones las\ntumbonas no ten\u00edan que ver con los 15 CUP aunque estuvieran dentro de la\n\u00abinsta\u00adla\u00adci\u00f3n\u00bb; ya dije cu\u00e1ntos \u00e9ramos y estuvimos all\u00ed desde las 9:00 a.m.,\ny hasta las 6:00 p.m., o sea, nueve ho\u00adras, de manera que por cada uno ser\u00edan\n45 CUP, en total deb\u00edamos pagar, adem\u00e1s, 630 CUP, por supuesto, renunciamos a\nese \u00abderecho\u00bb y disfrutamos como asientos, de improvisaciones hechas con las\npiedras de la naturaleza, la arena y los recursos que llevamos, bajo la sombra\nde los \u00e1rboles, adem\u00e1s del agua y la arena del mar y de una piscina natural\nque data de antes de 1959 que no requiere, por sus condiciones, de trabajo\nhumano alguno a no ser que han apilado los escombros que arrastr\u00f3 el hurac\u00e1n\nSandy en la plataforma de la cual siempre nos lanz\u00e1bamos al agua y que ahora\nest\u00e1 para proteger a los ba\u00f1istas de que resbalen con el musgo que la\nnaturaleza va creando.\n\nHab\u00eda un salvavidas muy preocupado por la zona en la que se ba\u00f1aban las\npersonas, pero en su amplio horario de almuerzo no tuvo quien lo sustituyera.\n\nPuedo aportar un ejemplo favorable, para bien de todos, que le queda cerca, es\nen esa misma ruta de la carretera suroeste. Se trata de la playa El Franc\u00e9s,\nen una parte est\u00e1 enclavado el hotel Villa Turquino, instalaci\u00f3n de las FAR,\nsin embargo la playa no est\u00e1 cercada y lo que s\u00ed est\u00e1 bien delimitado es todo\nel per\u00edmetro de la instalaci\u00f3n y controlado por su personal el acceso al mismo\ndesde la zona costera, de manera que todos los ciudadanos cubanos pueden\nacceder al disfrute de la playa confluyendo con los hu\u00e9spedes del hotel pero\nsin que se haya cerrado su acceso condicionado por el pago de una cantidad de\ndinero. \u00bfPor qu\u00e9 no ocurre lo mismo en la playa Calet\u00f3n Blanco?\n\nLamentablemente ah\u00ed no terminan dichos desencantos. El d\u00eda 27, cumplea\u00f1os 75\nde mi madre, decidimos irnos a la Gran Piedra a celebrarlo, sitio que se\nencuentra a una altura de 1 214 metros sobre el nivel del mar, \u00abubicada dentro\nde los l\u00edmites del Paisaje Natural Pro\u00adtegido Gran Piedra, zona n\u00facleo de la\nReserva de Biosfera Baconao, 459 escalones lo llevan hasta la cima de una\ngigantesca roca volc\u00e1nica\u00bb, la que existe por obra y gracia de la naturaleza.\nUna tarja de madera tiene tallada una escritura con lo que he entrecomillado.\nNo pu\u00addimos llevarnos el recuerdo gr\u00e1fico de que estuvimos all\u00ed porque para\nhacer fotos se tiene que pagar por el \u00abderecho a fotos\u00bb, 20 CUP. La cifra de\nfamiliares en este caso era de 13 personas y cada uno llev\u00e1bamos o tel\u00e9fono\nm\u00f3vil con c\u00e1maras o c\u00e1maras propiamente dichas, quer\u00edamos tener nuestros\npropios recuerdos, entonces ser\u00edan 260 CUP m\u00e1s.\n\nLas compa\u00f1eras trabajadoras del museo no ten\u00edan explicaci\u00f3n para ello, dicen\nque es lo que est\u00e1 indicado y que ellas son muy maltratadas por el p\u00fablico que\nse decide a llegar hasta all\u00ed cuando le comunican que no pueden hacer fotos y\npara colmo no disponen siquiera de postales ni de un cat\u00e1logo con im\u00e1genes y\nla historia del lugar.\n\nLuego de un excelente y econ\u00f3mico al\u00admuerzo en el restaurante p\u00fablico de La\nGran Piedra, merecen la felicitaci\u00f3n sus trabajadores por la oferta y el\ntrato, nos decidimos a subir a la roca volc\u00e1nica e \u00edbamos a emprender el\nascenso cuando una trabajadora del lugar nos intercepta y nos dice que\ndeb\u00edamos pagar cinco CUP por persona que fuera a subir, insisto en que \u00e9ramos\nnacionales todos, nos miramos, nos quedamos at\u00f3nitos y subimos 11, pagamos 55\nCUP, en fin, el prop\u00f3sito era llegar hasta la Gran Piedra.\n\nMi familia y yo seguimos absortos e intrigados; es dif\u00edcil entender que solo\ndos d\u00edas de verano (n\u00f3tese que no incluyo gastos de transporte ni de\nalimentaci\u00f3n) le cuesten tan caro a un cubano y enti\u00e9ndase que no se trata de\npagar sino por lo que se paga.  \n  \nMar\u00eda Julia Rodr\u00edguez Saif,  \nEdificio 18 plantas, 5 Palmas, piso 8, apto. A, Ave. V. Garz\u00f3n, Santiago de\nCuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-23/verano-entre-alegrias-y-desencantos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-09-23", "comments": ["He conocido que en el museo de artes decorativas de La Habana, cobran 120 pesos a los cubanos y 5 cuc a los extranjeros por tirar fotos, antes eran 5 pesos cubanos para los nacionales. \u00bf?", "\u00bfESTA ES LA REVOLUCI\u00f3N DE LOS HUMILDES, POR LOS HUMILDES Y PARA LOS HUMILDES.?\n\nSALUDOS CORDIALES\n\noVIEDO", "    Esperemos no se vuelva a esa etapa en que solo los que ten\u00edan dinero pod\u00edan disfrutar disfrutar de playas y centros de ocio, mientras los de menos ingresos se ten\u00edan que conformar con mirar o ir a sitios menos exclusivos."]}}