{"title": "Agradecimiento por la historia", "body": "\n\nHace varios a\u00f1os, mi padre se interes\u00f3 por la historia de su abuelo mamb\u00ed\nCecilio Prag\u00admacio Santana Garc\u00eda, quien luch\u00f3 en la Bri\u00adgada de Infanter\u00eda de\nRemedios en la Guerra del 95, y al finalizar esta vivi\u00f3 un tiempo en\u00adtre los\npoblados de Mor\u00f3n y Pina, actualmente Ciro Redondo, en Ciego de \u00c1vila, donde\nfi\u00adnalmente se estableci\u00f3.\n\nMi padre comenz\u00f3 una labor de investigaci\u00f3n durante varios a\u00f1os sobre la vida\nde su abuelo, que finalmente convirti\u00f3 en una no\u00advela basada en hechos reales.\n\nSobre esta investigaci\u00f3n mantuvo al tanto a los compa\u00f1eros del museo municipal\nde Ci\u00adro Redondo, lleg\u00e1ndose a la conclusi\u00f3n, en esos momentos, de que el\nmamb\u00ed Cecilio era el \u00fanico veterano de la Guerra de Inde\u00adpen\u00addencia que se\nencontraba sepultado en el ce\u00admenterio de dicho municipio.\n\nMi padre conoc\u00eda de la porci\u00f3n de tierra donde se hallaba recubierto y se\ninteres\u00f3 en mejorar el aspecto de aquel lugar. Pero su muer\u00adte en el a\u00f1o 2012\nle impidi\u00f3 continuar su anhelo. Fue cuando continu\u00e9 su empe\u00f1o y, finalmente,\nse exhumaron los restos del mamb\u00ed y fueron colocados en el Pante\u00f3n de los\nCa\u00eddos por la Defensa en el cementerio de Ciro Redondo, el pasado d\u00eda 23 de\ndiciembre del 2015 en un acto solemne con la participaci\u00f3n de una\nrepresentaci\u00f3n del pueblo, dirigentes del municipio y descendientes del mamb\u00ed.\n\nMi intenci\u00f3n con esta misiva no es el agradecimiento personal, sino el\nagradecimiento a aquellos hombres y mujeres que se consagran por rescatar\nparte de nuestra historia.\n\nLlegue entonces desde aqu\u00ed, el reconocimiento a aquellas personas del\nmunicipio de Ci\u00adro Redondo, de la provincia de Ciego de \u00c1vi\u00adla, que hicieron\nposible la reivindicaci\u00f3n de la memoria de un patriota que defendi\u00f3 nuestro\npa\u00eds, tanto en la guerra como en la paz. Son ellos: Alipio Rodr\u00edguez Santana\n(nie\u00adto del mamb\u00ed); Nelson y Maricela, t\u00e9cnico y di\u00adrectora, respectivamente,\ndel museo muni\u00adcipal; los compa\u00f1eros del Estado Mayor y la Asociaci\u00f3n de\nCombatientes; Yadiel P\u00e9rez, presidente del Poder Popular; y quien, sin du\u00adda\nalguna, mantuvo a su cargo con mu\u00adcho es\u00admero y dedicaci\u00f3n la responsabilidad\nde la tarea desde que asumi\u00f3 el cargo de vicepresidenta del Poder  \nPopular, la compa\u00f1era Mar\u00adcia Rodr\u00edguez Mili\u00e1n.\n\nA todos ellos, el elogio por ser fieles combatientes de las tradiciones de\nlucha de nuestro pueblo.\n\nMedardo Santana P\u00e9rez  \nCalle 36 No. 719, apto. 6, e/ 7ma. y 17,  \nPlaya. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-01-21/agradecimiento-por-la-historia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-01-21", "comments": []}