{"title": "Minag responde a queja sobre pago a precios anteriores", "body": "\n\nPara evaluar la queja presentada por el ciudadano Juan Gonz\u00e1lez Marisy, se\ncrea una co\u00admisi\u00f3n conformada por el director de la Empresa Agroforestal San\nLuis y el miembro del bur\u00f3 del comit\u00e9 municipal del Partido del municipio de\nSan Luis que atiende la esfera agroalimentaria.\n\nEl local del mercado agropecuario estatal El Sanluisero, ubicado en Carretera\nCentral y Mar\u00adt\u00ed, es abastecido y lo tiene en concepto de arrendamiento la\ncooperativa de cr\u00e9ditos y servicios Capit\u00e1n San Luis.\n\nDel an\u00e1lisis e investigaciones realizadas en el mercado y en entrevista\nrealizada al presidente de la cooperativa de cr\u00e9ditos y servicios en cuesti\u00f3n\nse pudo comprobar que el representante y administrador Leodalis Barzaga del\nToro, decidi\u00f3 vender los productos violando los precios establecidos en el\nAnexo No. 7 de la Resoluci\u00f3n No. 157/2016 del Ministerio de Finanzas y\nPrecios, con relaci\u00f3n a los precios m\u00e1ximos minoristas de productos agr\u00edcolas\nseleccionados.\n\nDe igual manera se constata que la respuesta dada al usuario por parte del\nadministrador fue inadecuada, solo lo hizo pa\u00adra justificar su incorrecto\nactuar en los hechos. Como resultado de las investigaciones se le aplic\u00f3 al\nresponsable una medida de separaci\u00f3n definitiva del puesto de trabajo, sanci\u00f3n\nque fue aprobada por los socios de la cooperativa en su asamblea.\n\nAI recurrente, se le dio la respuesta de su queja, el que qued\u00f3 y firm\u00f3\nconforme.\n\n  \nB\u00e1rbaro Rivero Almarales,  \nDelegado provincial de la Agricultura,  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-17/minag-responde-a-queja-sobre-pago-a-precios-anteriores", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-19/bajaron-los-precios-pero-tuve-que-pagarlos-como-eran-antes", "is_response": true, "date": "2016-06-17", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Bajaron los precios pero tuve que pagarlos como eran antes", "body": "\n\nSoy jubilado con 75 a\u00f1os de edad y 46 a\u00f1os de trabajo; me siento muy orgulloso\nde haber nacido en la Ciudad H\u00e9roe y por ello sufro mucho cuando incumplimos\nmedidas, normas, instrucciones y cuantas indicaciones emite nuestro Es\u00adtado\npara hacer que nuestro pueblo lleve una vida algo m\u00e1s beneficiosa y justa.\n\nVi en la televisi\u00f3n c\u00f3mo la periodista Tal\u00eda Gonz\u00e1lez, a trav\u00e9s de\nentrevistas, tomaba la im\u00adpresi\u00f3n sobre el nuevo precio de los productos\nagr\u00edcolas y otros, not\u00e1ndose satisfacci\u00f3n por par\u00adte de los entrevistados.\n\nFui al mercado agropecuario la Sanluisera, ubicado en la Central y Mart\u00ed,\nfrente a la terminal de \u00f3mnibus y pido diez libras de boniato: en la prensa\ndice que en mayo el precio es de un peso, y ellos me la vendieron a 1.60,\nperd\u00ed seis pesos, ya que me vi obligado a comprarlos.\n\nVeo al administrador y me dice que hubo una reuni\u00f3n con todos los\nadministradores de los mercados estatales y se tom\u00f3 el acuerdo de que para no\nperder el costo de las mercanc\u00edas ya compradas por la cooperativa, hasta el\nd\u00eda siguiente no se aplicaban los nuevos precios. \u00bfQu\u00e9 tengo que ver yo, y el\npueblo, con esos asuntos administrativos internos? Sin embargo, saliendo del\nmercado entraban nuevas mercanc\u00edas y segu\u00edan los precios anteriores.\n\n\u00bfC\u00f3mo es posible que eso suceda? Puedo pensar que ese di\u00adnero pudiera ser un\nsobrante y \u00bfa d\u00f3nde va a parar?\n\n  \nJuan Gonz\u00e1lez Marisy,  \nBarnada No. 314,  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-19/bajaron-los-precios-pero-tuve-que-pagarlos-como-eran-antes", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-05-19", "comments": ["Para males mayores el que debe protegerte es el mismo que autoriza el desorden.", "Para males mayores el que debe protegerte es el mismo que autoriza el desorden.", "Amigo al menos consigu\u00f3 algo. La medida en su idea fue muy buena pero el resultado ha sido el que se esperaba al dejar un hueco a los revendedores: los mercados estatales desabastecidos y los particulares llenos con todo lo que quieras. Eso era sabido. Y cuando alg\u00fan directivo habla es todo muy bonita pero en la realidad el pueblo sigue sufriendo los abusos de administrativos corruptos y revendedores explotadores. La medida de precios topados deber\u00eda ser para todo el mundo: estatal y particular. Est\u00e1 claro que ya no hay conciencia de ning\u00fan tipo a la hora de lucrar con el dinero de las personas.", "Este no es el unico caso en mi terru\u00f1o a las costillas de cerdo le quitan todo y lo dejan en el hueso ,al comprar compra con el precio de la carne normal y sin embargo compra hueso, es la forma de hallar la diferencia entre el pre cio actual y el anterior , asi los que venden no pierden nada", "\u00bfA donde va a parar el dinero sobrante?, pues al bolsillo de estos ladrones. Ahora que esto se public\u00f2, \u00bfpor que no llevan un patrullero y cargan con los responsables de tama\u00f1a falta de respeto y averiguan bien que ley los asiste a tomar las decisiones que ellos estimen conveniente?"]}}