{"title": "Contesta del Inass y el Banco Metropolitano acerca del cobro de la jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nDando respuesta a su reclamaci\u00f3n sobre los problemas acaecidos con el medio de\npago de su mam\u00e1 le comunico que se hicieron todos los an\u00e1lisis pertinentes en\nla Filial del Inass de Cerro para comprobar lo sucedido y conocimos lo\nsiguiente:\n\nEs cierto que la informaci\u00f3n del Minint donde se solicitaba la baja de ese\nmedio de pago se recibi\u00f3 en el Inass mencionado en el mes de di\u00adciembre; el\ntr\u00e1mite a seguir en esta si\u00adtuaci\u00f3n era que la especialista principal del \u00e1rea\nde ejecuci\u00f3n solicitara la investigaci\u00f3n en su domicilio para comprobar lo\nsolicitado, lo cual no se realiz\u00f3 y autom\u00e1ticamente se dio ba\u00adja en el mes de\nabril.\n\nLa afectaci\u00f3n al medio de pago se conoci\u00f3 en la filial del Inass en el mes de\nmarzo, despu\u00e9s que usted se present\u00f3 al banco y no se hizo efectivo el pago.\nEn ese momento se le hizo su pago provisional para que cobrara el mes de\nabril. No se pudo enviar al Inass el fichero autom\u00e1tico de movimientos donde\nse solicitaba su reexpedici\u00f3n, porque el equipo de c\u00f3mputo donde se realiza\nesta operaci\u00f3n se rompi\u00f3 y hubo que enviarlo al taller, lo que dio lugar a que\nse tuviera que pagar por pago provisional de nuevo en el mes de mayo y saliera\nsu reexpedici\u00f3n para el mes de junio. Por todo esto podemos inferir que a\npesar de la negligencia por parte de la especialista del municipio y las\nmo\u00adlestias ocasionadas, usted recibi\u00f3 el importe de la pensi\u00f3n de su mam\u00e1\ndentro del periodo que le tocaba.\n\nLe significamos que en el mo\u00admento de los an\u00e1lisis realizados se tomaron\nmedidas con la trabajadora Nancy Galindo, especialista principal del \u00e1rea de\nejecuci\u00f3n y con la directora Iliana Benet, directora de la filial, por no\nejercer el control establecido para estos casos, con el fin de que no se\nrepitan situaciones como estas.  \n  \nYanelis Palomino de la Fuente  \nDirectora Filial Provincial  \nInass La Habana\n\nEn atenci\u00f3n a la carta publicada el pa\u00adsado 29 de julio en ese peri\u00f3dico,\nrelacionada con las dificultades que afront\u00f3 Iris Mar\u00eda Pa\u00adlacios Moreno para\nel cobro de la pensi\u00f3n de la Se\u00adguridad Social en la Sucursal 305 ubicada en\nInfanta y Manglar, es conveniente conozca que el Banco Me\u00adtro\u00adpolitano realiza\npor cuenta de tercero, los pagos de las pensiones por jubilaci\u00f3n, cumpliendo\nlo instruido por el Instituto Nacional de Asistencia y Se\u00adguridad Social\n(Inass) para estos ca\u00adsos, raz\u00f3n por la que se le indic\u00f3 a Iris Mar\u00eda que se\npersonara en la oficina municipal del Cerro a esclarecer lo acae\u00adcido.\n\nA trav\u00e9s de la revisi\u00f3n de los registros bancarios, se comprob\u00f3 que el Inass\nincluy\u00f3 a esta cliente en los ficheros de suspensi\u00f3n de pago des\u00adde el 16 de\nfebrero del 2016.\n\nPublicada la carta se visit\u00f3 el domicilio de la promovente, pero esta no se\nencontraba. Se localiz\u00f3 a la nieta e in\u00adform\u00f3 que Iris Mar\u00eda se encuentra\nfue\u00adra de La Habana y no regresar\u00e1 hasta finales de agosto. Le comunico adem\u00e1s\nque en estos momentos la cliente cobra su pensi\u00f3n a trav\u00e9s de la chequera\nestablecida, sin ninguna dificultad.\n\n  \nV\u00edctor Maturell Carvajal, Dpto. Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n  \nVtto. Bno. Marina Torres G.  \nVicepresidenta, Banco  \nMetropolitano\n\nCOLETILLA\n\n\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que depender de una m\u00e1quina? \u00bfPor qu\u00e9 mi mam\u00e1, o cualquier\notra persona, tienen que disgustarse ca\u00adda vez que van a cobrar? \u00bfC\u00f3mo el\nInass pudo dar por fallecida a una persona estando viva? \u00bfSer\u00e1n confiables los\nbalances de cada mes? Estas fueron las preguntas que se hizo e hizo al Inass\nIris Mar\u00eda Palacios Moreno, las cuales publicamos el 29 de julio pasado. No\nhay que hacer una lectura profunda para darse cuenta que no encuentra aqu\u00ed su\nrespuesta. Por otro lado, esa instituci\u00f3n asegura que la afectaci\u00f3n al medio\nde pago se conoci\u00f3 en su filial del municipio del Cerro en marzo pasado\n(despu\u00e9s del 22, como dice en su respuesta). Sin embargo, el Banco afirma que\n\u201cA trav\u00e9s de la revisi\u00f3n de los registros bancarios, se comprob\u00f3 que el Inass\nincluy\u00f3 a esta cliente en los ficheros de suspensi\u00f3n de pago desde el 16 de\nfebrero del presente a\u00f1o. \u00bfTendr\u00e1n claridad Iris Mar\u00eda y su mam\u00e1 despu\u00e9s de\nestas respuestas?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-09/contesta-del-inass-y-el-banco-metropolitano-acerca-del-cobro-de-la-jubilacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-29/ciertas-dudas-con-el-cobro-de-la-jubilacion", "is_response": true, "date": "2016-09-09", "comments": ["en este \u00f3rgano(pri\u00f3dicogranma) el 11 de agosto del 2008 se public\u00f3 un tema con el t\u00edtulo\n> 80 preguntas y respuestas sobre el anteproyecto de nueva Ley de Seguridad\n> Social\n> y explica el punto 38 que s\u00ed se puede percibir m\u00e1s de una pensi\u00f3n, a la\n> que se tenga derecho:es decir, la jubilada que el esposo fallece recibe\n> adem\u00e1s de la de jubilada, la que le corresponde como viuda. necesito saber\n> si esto se mantiene todav\u00eda vigente.mandar respuesta a mi correo\n> ya que a mi mam\u00e1 lo que le hicieron fu\u00e9 una conjunta de las dos chequeras que a mi modo est\u00e1 muy baja porque si mi pap\u00e1 cobraba 340 $ y ella 200$ c\u00f3mo la conjunta va hacer 378$ me parece que est\u00e1 un poco baja esa chequera porque en comparaci\u00f3n de la de ella no cogieron nada para esa conjunta, o si exite todav\u00eda lo que explico al principio de las dos no es lo correspondiente. necesita explicaci\u00f3n clara.", "Lo qe pasan la mayoria de los juvilados es una odisea para recibir su pago, basta solo pasar por un correo o por una agencia de BPA para darse cuenta. En la mayoria de esos lugares, para no ser absoluto, es al resistero del sol, sin asientos para la  mayor\u00eda y colas interminables, es decir, se demoran m\u00e1s en recibir, en un d\u00eda su salario que, el tiempo que llevan para gastarlo.  Ning\u00fan resposable ve eso? Saludos", "Jge-comentario (2) Disculpas > ju-B-ilados", "De un inter\u00e9s particular los comentarios y publicaci\u00f3n de Granma, adem\u00e1s me resulta vergonzoso, considero desde el \u00f3rgano competente del Ministerio que se necesita una valoraci\u00f3n y sobretodo una nueva pol\u00edtica para el trabajo del INASS y los especialistas que integran los equipos de cada lugar, un mensaje de \u00e9tica se debe exigir, reevaluar los que est\u00e1n, la ineptitud, etc. \nEn estos momentos estoy en un proceso con mi madre,  y he tenido que apelar con  una queja al Ministerio.  El tema se repite en el municipio La Habana del Este, y  coincide en muchos aspectos con los planteados aqu\u00ed.  Unido a este peloteo a que someten a los ancianos, las oficinas tienen un aspecto desagradable, digamos que califica como inadecuado. Esto se puede valorar como  maltrato al adulto mayor, pensemos en la poblaci\u00f3n envejecida de nuestro pa\u00eds, no puede ser que por abandono e ineptitud de un grupo de personas se pierdan logros de nuestro sistema social.  Como cubanos apelamos a una justicia desde la verdad.\n\n  ", "Que pasara que esto NO funciona como tantas otras cosas?. Mi mam\u00e1 aun no cobra por su tarjeta magnetica y me explica la comercial del banco de Monte y Carme que eso es responsabilidad de la INASS de la Habana Vieja."], "original_letter_info": {"title": "Ciertas dudas con el cobro de la jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nTengo ciertas dudas respecto al cobro de la jubilaci\u00f3n de mi mam\u00e1. Le narro a\ncontinuaci\u00f3n los hechos que acontecieron: El d\u00eda 22 de marzo mi mam\u00e1 se dirige\nal Banco Me\u00adtro\u00adpolitano sito en Infanta y Manglar a cobrar su chequera, y la\nfuncionaria no le paga porque, le explica, aparece como fallecida.\n\nPodr\u00e1 imaginar que esto caus\u00f3 gran consternaci\u00f3n a mi mam\u00e1 que tiene 76 a\u00f1os\nde edad.\n\nDe inmediato acudimos a la oficina del INASS del municipio Cerro, all\u00ed nos\ndieron un modelo 400 para que pudiera cobrar ese mes. En el mes de abril se\nrepiten los hechos, as\u00ed como tambi\u00e9n en el mes de mayo, por tanto fuimos al\nINASS provincial, all\u00ed nos dijeron que en el INASS del Cerro tienen problemas\ncon el equipamiento (computadora) y que adem\u00e1s no tienen personal de\nInform\u00e1tica.\n\nYo me pregunto:\n\n\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que depender de una m\u00e1quina?\n\n\u00bfPor qu\u00e9 mi mam\u00e1, o cualquier otra persona, tienen que disgustarse cada vez\nque van a cobrar?\n\n\u00bfC\u00f3mo el INASS pudo dar por fallecida a una persona estando viva?\n\n\u00bfSer\u00e1n confiables los balances de cada mes?\n\nIris Mar\u00eda Palacios Moreno,  \nRomay no. 164 ,  \napto. 42, e/ Omoa y San Ram\u00f3n,  \nCerro\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-29/ciertas-dudas-con-el-cobro-de-la-jubilacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-29", "comments": ["Si no fuera algo tr\u00e1jico para quien pase por eso, podriamos decir que es un chiste hecho en casa. Algo a lo que tienen que acostumbrarse los que prestan un servicio es que la poblaci\u00f3n no tiene que ver absoltutamente nada con falta de equipamentos, materiales y todos los etceteras que se usan como justificaciones en la mala prestaci\u00f3n de un servicio. Esas quejas (de las faltas de..) los prestadores de servicios deben transmitirselas a las administraciones que son las que pueden resolverlas y no a quienes se deben como funcionarios p\u00fablicos. Saludos Cuba"]}}