{"title": "Honra para los educadores ", "body": "\n\nMaestra Teresa Puig Banda, no tiene por qu\u00e9 recordarme, fui su peor alumno de\nquinto grado en la escuela Antonia Riera del curso 1970-1971.\n\nLa recuerdo a usted delgada, con cerca de 160 cm de alto, ojos claros,\nimpart\u00edas las letras y Miguel \u00c1ngel las ciencias, era usted muy din\u00e1mica,\nalegre y exigente a la vez.\n\nYo ten\u00eda mal\u00edsima ortograf\u00eda, no razonaba bien los textos. Recuerdo su empe\u00f1o\nde una lectura: \u00ab...el tabaco en Cuba se cosecha en todas las provincias menos\nen Matanzas...\u00bb. \u00bfLo recuerdo bien? Repet\u00ed ese quinto grado, pero no olvid\u00e9\nsus ense\u00f1anzas y me propuse no repetir jam\u00e1s un curso, mejorar en grado sumo\nla ortograf\u00eda y conjugar mi amor por la educaci\u00f3n f\u00edsica y las ciencias con la\nimportancia de las letras\n\nVi su foto en el Granma del 22 de diciembre, he sentido una alegr\u00eda colosal,\nadem\u00e1s como hero\u00edna de una de las m\u00e1s bellas haza\u00f1as en la historia universal:\nla Campa\u00f1a de Alfabetizaci\u00f3n.\n\nMaestra, h\u00f3nrenle mis letras, y a la vez sea extendida la honra a todos los\neducadores y en hora p\u00f3stuma al genial conductor que volvi\u00f3 realidad los\nsue\u00f1os: \u00a1Gracias!\n\nFui su peor alumno, ahora soy m\u00e1ster en Contabilidad. Guardo sus ense\u00f1anzas\ncomo la luz del d\u00eda porque la educaci\u00f3n en Cuba se cosecha en todas las\nprovincias y m\u00e1s all\u00e1 de nuestros mares.  \nFelicidades,\n\n  \nMagdiel Jim\u00e9nez de Castro,  \nLegra, Edificio 44, apto. 25, Micro 1, Nuevitas, Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-30/honra-para-los-educadores", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-12-30", "comments": ["por cartas como estas vale la pena hacer el bien al pr\u00f3jimo, entregar el alma a los dem\u00e1s, Magdiel si\u00e9ntase tambi\u00e9n usted honrado \"honrar, honra\" dijo nuestro maestro mayor", "BRAVO, MAGDIEL"]}