{"title": "Por una mejor calidad de vida para discapacitados y ancianos", "body": "\n\nQuiero plantear una serie de problemas en el transporte que afectan a las\npersonas discapacitadas y ancianos, y que para su soluci\u00f3n no demandan\nrecursos sino exigencia y voluntad de resolverlos.\n\nLos \u00f3mnibus de transporte urbano p\u00fablico, en muchos casos, cuando llegan a las\nparadas no se arriman al cont\u00e9n, quedan distantes 40 o 50 cent\u00edmetros por lo\nmenos, esto requiere un gran esfuerzo por la altura de la guagua a la ca\u00adlle.\nA veces vemos al anciano que pide auxilio para poder subir o bajar; cuando\ndescienden quedan muy cerca del \u00f3mnibus con el peligro que este arranque y le\ntire al suelo o se lastime, soluci\u00f3n: exigencia de autoridades e inspectores y\nconciencia de los choferes.\n\nLos \u00f3mnibus Yutong traen en cada una de sus puertas dos pasamanos que permiten\nmayor facilidad para subir y descender del \u00f3mnibus, hay una cantidad de ellos\nque les faltan, mientras que a veces la puerta clausurada mantiene los dos\npasamanos, esto hace que la persona tenga que hacer mayor esfuerzo para\nabordar o abandonar el \u00f3mnibus. Soluci\u00f3n: exigir la responsabilidad de los\ntalleres de mantener los pasamanos, y que en las terminales no se permita\nsalir carros sin al menos un pasamanos en cada una de las puertas del \u00f3mnibus.\n\nOtro problema ya es de conciencia de los pa\u00adsajeros que bloquean los pasamanos\nde las puertas de salida impidiendo que la persona baje auxili\u00e1ndose de los\nmismos.\n\nConsidero que unido a esto debe haber una mayor divulgaci\u00f3n por la televisi\u00f3n\n(spot) y la prensa apelando a que el chofer arrime al cont\u00e9n, a que no\nbloqueen los pasamanos de las puertas y a ser solidarios con quienes utilizan\neste medio masivo de transporte.\n\nEn espera que esto pueda ayudar a una vejez con una mejor calidad de vida.\n\nPedro Fern\u00e1ndez Rey  \nCalle 76 No. 4706, entre 47 y 49  \nMarianao. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-26/por-una-mejor-calidad-de-vida-para-discapacitados-y-ancianos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-05-26", "comments": ["Considero que las personas encargadas de comprar los \u00f3mnibus de transportaci\u00f3n m\u00e1siva lo mismo para el trasporte urbano, como interprovincial NUNCA TIENEN EN CUENTA la altura de los estrivos. En cuanto a la exigencia hacia los ch\u00f3feres , es nula. Los choferes paran donde les da su gana y a\u00fan cuando todos tienen espejos retrovisores muchas veces hasta por gusto, no miran o la indolencia es tal que casi NINGUNO para pegado a las aceras que por dem\u00e1s ya est\u00e1n bastante deterioradas y m\u00e1s en paradas. Le digo m\u00e1s si hacen los directivos de la empresa provincial de transporte de La Habana un recorrido en sus c\u00f3modos veh\u00edculos ver\u00e1n que en muchas paradas hasta existen baches MILENARIOS que son lugares preferidos para los ch\u00f3feres parar y m\u00e1s cuando est\u00e1n llenos de agua por la lluvia. ES como algo patol\u00f3gico su comportamiento.\nDe las puertas a  casi todas les han clausurado una hoja para machucarte m\u00e1s y casi quitarte el dinero de la mano por ch\u00f3feres y \"ayudantes\", suben y bajan pasajeros por cualquier puerta y han quitado casi todos los asientos para impedidos f\u00edsicos. Considero que TODOS los asientos de la parte de alante de los \u00f3mnibus deber\u00edan ser amarillos, as\u00ed los ancianos con bast\u00f3n, mujeres y hombres con ni\u00d1os en brazos, ciegos  y todos los impedidos f\u00edscos tendr\u00edan posibilidad de montarse y bajarse por delante, adem\u00e1s de no esperar a la indolencia de muchos que ocupan los insuficientes asientos que le van dejando a los \u00f3mnibus y se hacen hasta los dormidos y los ancianos, pobres de ellos  aunque los vean tambalenado ante los frenasos desmedidos que dan casi todos los ch\u00f3feres, pocos, muy pocos se compadecen de ellos.\nLO mismo pasa con las extensiones que ponen a los tubos para agarrarse los de menor estatura. A donde van a parar, porque nada m\u00e1s que las ves cuando los \u00f3mnibus est\u00e1n acabaditos de comprar.\nSi que deber\u00eda abogarse por una trabajo conjunto Medios de difusi\u00f3n m\u00e1siva, transporte, salud p\u00fablica y por favor los que dan los viajecitos para comprar los \u00f3mnibus , piensen que cuando se retiren y ya no tengan carrito estatal , montaran las mismas guaguas incomod\u00edsimas que ellos mismos han comprado y pobre de si llegan hasta ah\u00ed discapacitados. Por ahora que se compadezcan ch\u00f3feres y compradores de ancianos y discapacitados.\nVoto  al 100 % con esta misiva", "en este comentario pongo mi nombre con apellidos completos .\ntengo un sobrino que es impedido total , durante 31 anos a permanecido encamado y solo una vez por el estado ha recibido culero desechable y eso porque me queje dirigiendole una carta a Machado Ventura de la situacion de la vivienda de mi madre inhabitable y la pobre atencion como caso social .A rais de esto entregaron culeros , colchones , tela anticeptica y ule. despues de esto no hemos recibido mas culeros y cuando le dije a la cra que atiende a mi madre me dijo que no habian , sin embargo mi companera de trabajo que tiene su abuela encamada me dijo que ella todos los medes recibe en playa previa presentacion del certificado medico , los culeros .No entiendo porque un municipio si y otro no. Mi madre pertenece a Plaza de la Revolucion,si quieren ver como vive este caso social , vayan a su casa en calle 13 % 14 y 16 No. 1110 y pregunten por Sara una senora que cuida su nieto encamado ."]}