{"title": "En espera de una respuesta l\u00f3gica de la Plaza de Carlos III", "body": "\n\nEl pasado 25 de octubre aprovech\u00e9 que tu\u00adve que ir a la capital a unas\ngestiones m\u00e9dicas y me dirig\u00ed al Centro Comercial Plaza de Carlos III y compr\u00e9\nen el departamento de Ferreter\u00eda Gruesa un juego de herraje de ba\u00f1o, el cual\nve\u00adn\u00eda en un paquete que estaba bien sellado y costo 9.45 CUC ( 236.25 CUP),\ntambi\u00e9n me llegu\u00e9 al departamento de piezas y accesorios de veh\u00edculos y\npregunt\u00e9 por un regulador de voltaje para auto, la compa\u00f1era que me atendi\u00f3\n(muy atenta ella) me ense\u00f1\u00f3 unos que ten\u00edan, pero con cuatro terminales y dice\nque nadie sab\u00eda conectarlos por lo que apenas se vend\u00edan. Yo me fij\u00e9 en la\nnumeraci\u00f3n del accesorio (F0PU-10316-AA) y decid\u00ed buscar informaci\u00f3n en\nInternet. Al conseguir la informaci\u00f3n en Internet y como tambi\u00e9n tuve que\nvolver a la capital el 28 de octubre, pas\u00e9 por la Plaza de Carlos III y compr\u00e9\ndicho regulador con un precio de 8.40 CUC (210.00 CUP).\n\nComo trabajo para el Estado, solo dispongo los fines de semanas para los\nquehaceres hogare\u00f1os y del carro y el domingo 30 de octubre instalo y/o\nconecto el regulador seg\u00fan el plano y este trabaj\u00f3 sin problemas, pero al d\u00eda\nsiguiente cuando me dispongo a ir a trabajar, resulta que el carro no cargaba\ny al visitar al electricista este me coment\u00f3 que el regulador se hab\u00eda\ndescompuesto y que no serv\u00eda, pues dej\u00f3 de regular. Est\u00e1 bien, no me qued\u00f3\notra opci\u00f3n que ir a comprar otro, aunque en esta ocasi\u00f3n al mercado negro y\ncon garant\u00eda.\n\nTrabaj\u00e9 durante toda la semana, el domingo 6 de noviembre me dispongo a\ncambiar el he\u00adrraje del ba\u00f1o y sorpresa para m\u00ed, el herraje nue\u00advo, comprado\nen Carlos III, no sellaba la v\u00e1lvula de descarga y se sal\u00eda por el sapito,\nco\u00admo se conoce en el argot popular.\n\nMe pregunto d\u00f3nde est\u00e1 la protecci\u00f3n al consumidor, pues siento que he botado\nlos 17.85 CUC o el equivalente 446.25 CUP que me gast\u00e9 en esa tienda.\n\nO acaso el objetivo de la tienda es solo recaudar divisas, sin mirar otros\npar\u00e1metros como la calidad del producto que se oferta a la poblaci\u00f3n. Tenga\nusted por seguro, que si hubiese adquirido esos art\u00edculos en el departamento\nde TODO X 1, yo no estar\u00eda haciendo esta carta ahora, pero no fue as\u00ed, fueron\ncasi 500.00 CUP.\n\nEsperando una respuesta l\u00f3gica al problema.\n\nMiguel Osvaldo Rodr\u00edguez S\u00e1nchez  \nCalle 86 No. 9104, entre 91 y 93,  \nG\u00fcira de Melena, Artemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-11-25/en-espera-de-una-respuesta-logica-de-la-plaza-de-carlos-iii", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-11-25", "comments": ["De  la  calidad en la  Plaza Carlos Tercero NI  HABLAR  compre un cafe Cubita de  1.75  y tenia palitos  adentro  no se si  sera  una nueva modalidad PERO  A  QUIEN SE  LE  RECLAMA POR  LA  ESTAFA ", "Mi comentario no es sobre este articulo pero al leer sobre CARLOS III recuerdo el articulo sobre unos TOMACORRIENTES que dio a la luz muchos comentarios ya que segun la GERENTE de ese centro el cliente que formulo una queja en esta seccion no tenia la RAZON,despues hubo INFORMACION AL PUEBLO de la maxima direccion de la gerencia respecto a la respuesta de la GERENTE,pero que yo recuerde hasta la fecha no se ha dicho nada.", "AMIGO MIGUEL OSVALDO: OJAL\u00c1 LA RESPUESTA L\u00d3GICA Y LA INDEMNIZACI\u00d3N QUE EL SENTIDO COM\u00daN SUPONE TE LLEGUEN ANTES DE QUE FINALICE EL A\u00d1O, SI ES QUE TE LLEGAN. ESTA ES UNA MUESTRA M\u00c1S DE C\u00d3MO NO SE ESTUDIA DE MANERA CONSCIENTE LA FORMA DE SATISFACER LAS DEMANDAS DE LOS CONSUMIDORES. NO S\u00c9 SI LOS ENCARGADOS DE ABASTECER EL COMERCIO INTERIOR HAN SACADO BIEN LA CUENTA DE LO QUE CUESTA, DESPU\u00c9S DE HABER COMPRADO LA MERCANC\u00cdA, PAGADO EL FLETE, QUE ES ALTO PORQUE NO SE COMPRA CERCA DE CUBA, PAGADO EL FLETE INTERNO DEL PUERTO AL ALMAC\u00c9N CENTRAL Y LUEGO DISTRIBUIRLO POR LAS DISTINTAS TIENDAS DEL PA\u00cdS, QUE EL PRODUCTO SE QUEDE ESTANCADO EN ELLAS PORQUE LA POBLACI\u00d3N NO LO COMPRA, YA SEA POR LA CALIDAD, O POR LA EST\u00c9TICA, O PORQUE NO ES FUNCIONAL PARA LAS CONDICIONES DEL PA\u00cdS..., Y LUEGO HAYA QUE INCINERARLO O HACERLO CHATARRA SIN QUE HAYA CUMPLIDO SU COMETIDO. Y PEOR TODAV\u00cdA CUANDO EL CONSUMIDOR, CONFIADO EN QUE LO QUE COMPRA EST\u00c1 RESPALDADO POR EL PRESTIGIO QUE SUPONE HABERLO ADQUIRIDO EN EL MERCADO ESTATAL, LLEGUE A SU CASA Y VEA QUE NO SIRVE Y QUE NO TIENE GARANT\u00cdA. EN ESTE CASO EL COSTO ES MAYOR, PORQUE ES UNA PERSONA M\u00c1S QUE DESCONFIAR\u00c1 DEL MERCADO ESTATAL, ESTAR\u00c1 DESCONTENTA Y SE PASAR\u00c1 AL BANDO DE LOS QUE NO APOYAN LOS ESFUERZOS QUE HACE EL PA\u00cdS PARA SALIR ADELANTE, AL BANDO DE LOS INDOLENTES. TAL VEZ SI TE RESPONDEN TE DIR\u00c1N QUE ANTES DE COMPRAR EL PRODUCTO DEBISTE VERIFICAR BIEN SI ERA EL ADECUADO PARA TU EQUIPO, Y QUE AHORA NO PUEDEN HACER NADA. ESTA SER\u00c1 LA RESPUESTA DE LOS QUE NO TIENEN INTENCI\u00d3N DE ENMENDAR LO MAL HECHO. TU CASO ES UN \u00c1RBOL M\u00c1S DEL INMENSO Y TUPIDO BOSQUE DE LA IRRESPONSABILIDAD. AL MENOS T\u00da HAS DENUNCIADO EL CASO Y GRANMA SE HA HECHO ECO AL PUBLICARLO. YO ME SOLIDARIZO CONTIGO AL COMENTARLO. OTROS LO HAR\u00c1N TAMBI\u00c9N. PUEDE QUE ALGO BUENO SALGA DE AQU\u00cd Y T\u00da SER\u00c1S LA CAUSA DE QUE LO BUENO SUCEDA.", "EL COMANDANTE  ERNESTO CHE GUEVARA EXPRESO:\n\nLA CALIDAD ES EL RESPETO AL PUEBLO.\n\nPero, esa  frase fue pronunciada hace mucho tiempo por tanto,  pertenece la HISTORIA ANTIGUA.\n\nLa LEY DE PROTECCI\u00d3N AL CONSUMIDOR , que tantos problemas causa a los DUE\u00d1OS DE LOS MEDIOS DE PRODUCCI\u00d3N,  todav\u00eda no le ha tocado el turno para su an\u00e1lisis  y divulgaci\u00f3n en la Gaceta Oficial.\n\n\nSaludos cordiales,\n\nOviedo\n", "amigo miguel,perdio el juego y consecuentemente el dinero ,no exite proteccion al consumidor saludos"]}