{"title": "Ruido en la Plaza de Carlos III", "body": "\n\nLes escribo esta queja, que se suma a la que en otras oportunidades se ha\nhecho sobre el ruido ambiental y los da\u00f1os que produce, pero que\nlamentablemente, parece que es desconocida o ignorada por quienes tienen que\nver con los servicios p\u00fablicos y esto ejerce efectos muy negativos sobre la\nsalud de miles de personas.\n\nEl 26 de diciembre del 2015 llegue a la Plaza de Carlos lll acompa\u00f1ada de mi\nesposo. \u00c9l se qued\u00f3 esper\u00e1ndome en la puerta en lo que yo saludaba a una amiga\na pocos metros de all\u00ed, justo donde se estaba efectuando una feria muy\nvariada. Al comienzo de la feria hab\u00eda bocinas con m\u00fasica propia del ambiente\nde festividad de estos d\u00edas, pero esa m\u00fasica se escuchaba tan alto, que mi\namiga a mi lado casi no pod\u00eda escucharme, nos ten\u00edamos que hablar alto, el\nestruendo, el estr\u00e9pito, eran enormes. En igualdad de condiciones se escuchaba\nla m\u00fasica que proven\u00eda de otras bocinas y estaban colocadas a la entrada de la\ntienda, o sea, que eran dos fuentes de m\u00fasica altisonante a menos de 15 metros\nde distancia. Me dirig\u00ed a una persona que parec\u00eda ser el responsable en la\nentrada de la tienda y le ped\u00ed que por favor hiciera algo al respecto, que\ntrataran de bajar un poco la m\u00fasica aquella y su respuesta fue: \u00a1Estamos en\nuna feria! No conforme con la respuesta, le repliqu\u00e9 que ese no era un motivo\npara que la m\u00fasica estuviera tan excesivamente alta. Como quien no quiere\nbuscarse un problema, este se\u00f1or que me oy\u00f3, se lade\u00f3, se call\u00f3, subi\u00f3 sus\nhombros, obtuve la callada por respuesta, m\u00e1s bien la indiferencia o\nindolencia por respuesta, como quien escucha al que no tiene la raz\u00f3n, porque\nhacer una feria es concepto y motivo de bulla y esc\u00e1ndalo.\n\nPienso que su actitud se deba a la ignorancia sobre el conocimiento del da\u00f1o\nque sobre los seres humanos y los animales, ocasiona el exceso de ruido, m\u00e1s\nall\u00e1 de lo permisible y por tiempo mantenido. Pens\u00e9 en aquel momento en\ndirigirme a los directivos de la tienda, pues a aquel nivel no iba a obtener\nresultado, pero la l\u00f3gica me hizo suponer que si esto suced\u00eda, era porque la\ngerencia de la tienda ten\u00eda que saberlo pues se o\u00eda por dondequiera, no se\npod\u00eda escapar de aquello, y lo permit\u00edan. As\u00ed mismo su\u00adced\u00eda frente a la\ntienda de electrodom\u00e9sticos, en el pasillo central hab\u00eda otras bocinas con\notras m\u00fasicas ensordecedoras y por los altavoces los anuncios eran bien altos\ntambi\u00e9n.\n\nQuiero expresar que me encanta la m\u00fasica y las festividades, oigo desde la\nsalsa hasta la cl\u00e1sica, pero en los l\u00edmites adecuados para el o\u00eddo humano.\n\nSoy una profesional de la salud que conozco sobre estos temas.\n\nLamentablemente estoy segura que este hecho no es exclusivo de esta tienda, se\nrepite en much\u00edsimos lugares p\u00fablicos, en las guaguas y carros particulares a\ncualquier hora.\n\nEstas personas que trabajan en estos lugares y est\u00e1n sometidos de forma\ninconsciente a esta bulla que irrita no solo el sistema auditivo, sino al\nsistema nervioso, lo cual a la larga ocasiona serios trastornos, no lo\nperciben aho\u00adra, pero son sordos y nerviosos potenciales y lo peor es que\npredisponen a los dem\u00e1s.  \nActitudes como estas representan una falta al derecho ajeno, a la educaci\u00f3n\nm\u00e1s elemental, a la \u00e9tica, aunque se haga de forma inconsciente.\n\nInsto a que en los diferentes lugares de servicios p\u00fablicos y privados en los\nque se pone m\u00fasica, se establezcan normativas, se documenten y se expliquen a\nlos responsables y a todo el personal sobre factores ambientales como el\nruido, que en exceso, causa trastornos de salud graves para miles de personas.\n\nInsto a que los directivos que tienen que ver con estos problemas de salud,\nque en tantas oportunidades a trav\u00e9s de los medios de difusi\u00f3n han abordado el\ntema, pero que por lo visto no ha sido suficiente, contin\u00faen con su empe\u00f1o y\nden charlas sobre salud, que a trav\u00e9s de la v\u00eda electr\u00f3nica hagan llegar\nescritos explicativos sobre estos temas, que todos se enteren de alguna manera\na trav\u00e9s de la radio, la prensa escrita, pegatinas, pancartas, por el medio\nque sea, para que poco a poco logremos vivir en una ciudad donde se escuche\nbuena m\u00fasica de forma adecuada sin que da\u00f1e y que por el contrario, sea un\nestimulante que transmita cultura y salud.  \n  \nBeatriz Hugues Hernandorena,  \nF. No. 611, e/ 25 y 27, Vedado,  \nPlaza de la Revoluci\u00f3n,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-02-12/ruido-en-la-plaza-de-carlos-iii", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-02-12", "comments": ["Est\u00e1 m\u00e1s que demostrado que los llamados y las explicaciones no solucionan el problema. Hay que aplicar medidas disciplinarias. Los responsables directos y sus jefes deben ser sancionados, incluso con multas, cuando el nivel del ruido que provocan sus equipos sobrepase lo permitido, demostr\u00e1ndolo objetivamente mediante instrumentos de medici\u00f3n adecuados para que no se pueda cuestionar la medida que se tome. Cualquier otro camino para resolver esto ser\u00e1 arar en el mar, como hasta ahora.", "siempre en carlos III hay una bulla insoportable, cuando vas a un centro comercial en otro pais, la musica d fondo es relajante, no tiene que ser clasica ni instrumental, pero algo menos violento que el requeton, podria ser autentico cubano como tenemos miles de generos, danson, son etc, o clasico y bien, deberian poner siempre toda la musica cubana clasica y ya. ", "Si hablamos de problemas de salud en Carlos III no seria precisamente por la m\u00fasica, pues uno no esta el tiempo suficiente para que verdaderamente nos haga da\u00f1o, que tiempo dur\u00f3 esa feria??? porque no hablamos del tema de los precios??? Deber\u00edamos ser objetivos en lo que le planteamos a este importante medio de prensa.", "El problema que en cuba no hay normas ,no hay control ,...nada de nada,,estoy en brasil y aqui no existe un solo establecimiento que te ponga una musica desordenada ...si las hay entonces son relajantes ,tolerables para cualquier ser humano ,,lo de carlos tercero llueve sobre lo mojado ...dnd esta el gerente ?,dnd estan las normas de buena conducta ? ,,es un desastre todo .", "Es una l\u00e1stima porque esta tienda se mantiene arriba con lograr la satisfacci\u00f3n del Cliente. Debe haber alg\u00fan equipo que logre aislar el ruido o exista alg\u00fan estractor de ruido. Pero bueno ya encontarar\u00e1n soluci\u00f3n "]}