{"title": "Democracia", "body": "\n\nRecib\u00ed su respuesta a mi misiva con fecha 25/07/2016 Ref: 1165/6; la cual\nusted traslad\u00f3 al Ministerio de Educaci\u00f3n Superior para ser valorada.\n\nLe comunico en nombre de mi familia y en el m\u00edo propio la m\u00e1s extensa gratitud\na usted y a todo el que ha hecho posible la soluci\u00f3n al pro\u00adblema que tanto\nnos golpeaba. En estos momentos mi nieta est\u00e1 matriculada en la Universidad de\nLa Habana para la terminaci\u00f3n de la carrera, la cual hab\u00eda estado\ninterrum\u00adpida.\n\nAprovecho para decirle que en estos mo\u00admentos est\u00e1 laborando y muy contenta.\n\nPor cierto, hasta la fecha no he recibido respuestas serias de los autores\nintelectuales que me hicieron padecer tanto a m\u00ed como a mi fa\u00admilia sinsabores\ny disgustos durante dos a\u00f1os.\n\nObvio que de alguna manera debo de estar tambi\u00e9n agradecido con ellos:\n\n1- Porque me ense\u00f1aron que a pesar de sus altaner\u00edas y prepotencia\ndemostradas, la verdadera democracia en una Revoluci\u00f3n como la nuestra existe,\npues las malas decisiones de al\u00adgunos hombres no detienen el reclamo de\ncual\u00adquier cubano, sea este quien sea.\n\n2- Democracia revolucionaria: porque pue\u00addo acudir al Director de un peri\u00f3dico\ninformativo y serio, y recibir respuesta.\n\n3- Democracia revolucionaria: porque pue\u00addo exigir los estudios de mi nieta en\ncualquier Universidad de Cuba sin que se me exija a m\u00ed un solo centavo por esa\ncarrera.\n\nPadezco como todo cubano los problemas que generan los a\u00f1os de castigo\ninmerecido en referencia al bloqueo y otros temas sociales provocados por\nnosotros mismos.\n\nMoraleja: Cuando te sientas mal, cuando du\u00addes, cuando alguien de forma insana\nte acon\u00adseje y despierte en ti la debilidad y la desidia: piensa que puedes\nllegar donde quieras sin te\u00admor: piensa que no necesitas fortuna para dar\u00adle\nsalud y carrera a tu familia.\n\nGracias una vez m\u00e1s.\n\nRub\u00e9n V\u00e1zquez Montero  \n6ta. No. 19341, entre Avenida 1ra. y  \nCalzada de San Miguel del Padr\u00f3n.  \nReparto Af\u00e1n. San Miguel del Padr\u00f3n.  \nLa Habana\n\nCOLETILLA  \nLa carta original, es decir, la que envi\u00f3 al peri\u00f3dico R. V\u00e1zquez, no fue\npublicada en esta secci\u00f3n por razones de espacio, como ocurre con much\u00edsimas.\nN\u00f3tese que aparecen semanalmente tres o cuatro a lo sumo. Sin embargo, como\ntoda misiva que llega a nuestras manos, es tramitada con el organismo o\nentidad de re\u00adlaci\u00f3n para lograr el objetivo supremo de Cartas a la direcci\u00f3n,\nque es el de que la poblaci\u00f3n y las instituciones dialoguen, como fiel\nexpresi\u00f3n de nuestra democracia socialista. Esta nueva carta de R. V\u00e1zquez es\nuna fiel expresi\u00f3n de ese objetivo y de las virtudes de nuestra Revoluci\u00f3n,\naun cuando haya sido originada por la falta, deficiencia o subvaloraci\u00f3n del\nasunto por par\u00adte de un organismo del Estado.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-11-11/democracia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-11-11", "comments": ["GRACIAS POR LA COLETILLA. ELLA ME AYUDA A HACERLE FRENTE A LOS ESC\u00c9PTICOS. NO QUIEREN CREER QUE ABSOLUTAMENTE TODO LO QUE LLEGA A LA REDACCI\u00d3N SE LEE Y SE CANALIZA", "opino igual que JOSE(1), no son pocos los casos resueltos por las secciones y columnas de Opini\u00f3n de nuestros medios, con su oportuno envio o publicaci\u00f3n, a pesar de quienes s\u00f3lo ven manchas y que nada aportan al respecto.", "A la redacci\u00f3n\n\nEs posible que me est\u00e9 poniendo el cartelito de come...., pero realmente hoy fue que vi el enlace a los archivos anteriores de Cartas a la Direcci\u00f3n.\n\nEs muy posible que lleve tiempo, pero no me hab\u00eda percato a pesar de que habitualmente accedo a Granma (es m\u00e1s f\u00e1cil leerlo porque el impreso....)\n\nHace mucho tiempo exist\u00eda la opci\u00f3n, pero cuando se actualiz\u00f3 la web fue eliminada, hoy repito fue que me di cuenta que estaba de nuevo y me alegra.\n\nEsta yo dir\u00eda que es la secci\u00f3n m\u00e1s sensible del diario.\n\nSigan trabajando as\u00ed compa\u00f1eros"]}