{"title": "Queja por \u201csequ\u00eda\u201d regional en San Antonio de los Ba\u00f1os", "body": "\n\nEl d\u00eda 28 de mayo del a\u00f1o en curso envi\u00e9 una carta al peri\u00f3dico y la situaci\u00f3n\nexplicada en la misma cada vez es m\u00e1s grave en el municipio, pues todas las\nsemanas existen problemas con los motores que halan el agua que se suministra\na la poblaci\u00f3n. A continuaci\u00f3n env\u00edo copia de la carta del 28 de mayo del\n2016.\n\nVivo en San Antonio de los Ba\u00f1os, desde 1982 y mi preocupaci\u00f3n est\u00e1\nrelacionada con el abastecimiento de agua en este lugar. Estoy actualizado con\nla situaci\u00f3n que existe en todo el pa\u00eds con el abastecimiento del agua, pero\nes que en este municipio pas\u00f3 de ser un problema a una situaci\u00f3n cr\u00edtica (con\nmay\u00fascula) que afecta a m\u00e1s del 90 % de la poblaci\u00f3n, por no decir al 100 %,\nexistiendo incluso lugares del municipio llamados zonas altas, donde los\nvecinos del lugar se pasan semanas e incluso hasta 15 d\u00edas sin recibir agua,\ntodo lo cual es provocado por las roturas constantes de los motores seg\u00fan se\ninforma por los dirigentes del municipio y por la radio del lugar, noticia que\nla poblaci\u00f3n se la sabe de memoria porque siempre es la misma.\n\nEsta situaci\u00f3n ha dado lugar a que los moradores del municipio hayan realizado\nsus propias excavaciones en las calles para instalar tuber\u00edas en busca del\npreciado l\u00edquido, lo cual ha provocado roturas de calles reci\u00e9n reparadas o\npavimentadas.\n\nEs bueno que se diga que esta situaci\u00f3n hace a\u00f1os que existe en el municipio y\nhasta la fecha por muchas justificaciones que ha tenido, no se le ha dado una\nsoluci\u00f3n definitiva y siempre son los motores o l\u00edneas el\u00e9ctricas rotas o\nmotores quemados los que asumen la culpa. Santos P.\n\n\u00c1lvarez Cabrera,  \nAvenida 37 no. 7224, e/ 72 y 74,  \nSan Antonio de los Ba\u00f1os,  \nArtemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-11/queja-por-sequia-regional-en-san-antonio-de-los-banos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-08-11", "comments": ["y la mas increible de esto es que siempre se rompe los viernes y amanece los lfines de semana sin agua o los dias feriados, este a\u00f1o el primero de mayo y el 26 de julio fuero en pleno decierto sin gota de agua tal parece que es para molestar o para provocar al pueblo. no se otros pueblos pero SAB tiene record mundial en rotura de las bombas impulsoras ya que en el mes se rompe dos o tres veces.", "Esta carta fue enviada a la Mesa Redonda, ahora se las envi\u00f3 a ustedes para que puedan ver las irresponsables actitudes de los directivos del PAA en Villa Clara.\n\nNombre: L\u00e1zaro de Jes\u00fas Sosa de la Paz.\nProvincia Villa Clara, Municipio Cifuentes.\nPrimeramente, informarles que no era mi intenci\u00f3n tener que llegar a esta circunstancia. Lo que me mueve a escribirle es como hecho todo lo posible y no recibo respuesta y si la reciba inconclusa y sin seguridad y lo otro que me mueve es que en este espacio Informativo la Mesa redonda se hablado sobre este tema, que es una entre muchas prioridades que el Pa\u00eds est\u00e1 proyectando, con suma importancia y que deber\u00eda de ser en el mundo entero que es el ahorro del agua entre los cuales tambi\u00e9n trabajar en la sustituci\u00f3n de importaci\u00f3n y ahora un poco m\u00e1s por la situaci\u00f3n que estamos enfrentando en el pa\u00eds debido al petr\u00f3leo. Quisiera decirles en que labor me desempe\u00f1o. Soy artesano hace 10 a\u00f1os y mayor desempe\u00f1o ha sido en los pl\u00e1sticos y dise\u00f1ando moldes. He participado en F\u00f3rum municipales y empresariales y pertenezco a la ANIR. Para ir entrando en el Tema que les quiero tratar en Cuba se est\u00e1 proyectando un programa llamado el PAA que significa programa de Ahorro de Agua, del cual yo estoy insertado el promotor de este programa es el Comandante de la Revoluci\u00f3n Ramiro Valdez Men\u00e9ndez creo a mi criterio personal que es una gran idea y anticipada de prevenir a tiempo soluciones referente al agua ya que este l\u00edquido es en toda vida es imprescindible y su consumo es cada vez mayor y es de suma importancia hacer algo a tiempo debido a la sequ\u00eda y cambio clim\u00e1tico y hasta nuestro alcance humano de ir encontrando soluciones. Ahora deseo exponer lo que ha sucedido con mi visi\u00f3n y proyecto de artesano de una manera respetuosa y ninguna exageraci\u00f3n en el programa de ahorro de agua que es una de las prioridades que tiene el pa\u00eds de desarrollo. Les comento que hecho una innovaci\u00f3n de un sistema para riego para el desarrollo de la agricultura y tambi\u00e9n he desarrollado llaves de agua. Con estos productos estuve en un evento en Fomento provincia de Santi Esp\u00edritus. Hace aproximadamente tres a\u00f1os y fue de gran aceptaci\u00f3n el surtidor, pero no se le dio m\u00e1s seguimiento y todo se qued\u00f3 en el aire pero mi enfoque quiero hacer una llave de agua que hecho hace casi dos a\u00f1os con el prop\u00f3sito mismo de integrarla al PAA d\u00e1ndole al pa\u00eds soluci\u00f3n a la necesidad de ahorrar agua y sustituir importaciones esta llave es de dif\u00edcil complejidad por su mecanismo de cierre y dise\u00f1o de forma y estructura esta llave es importada de varios pa\u00edses, es conocida como llave de tiro r\u00e1pido o tambi\u00e9n, como de globo, es muy compleja y cada paso en su proceso es de detalles, antes de haber hecho esta llave, los dise\u00f1adores del taller de moldes de la capital ten\u00edan puesta esta llave dentro del m\u00f3dulo de los tipos de llave que hab\u00edan que hacer a nivel de pa\u00eds para PAA y concluyeron que no se pod\u00eda lograr, esta es la \u00fanica en Cuba y pueden confirmar eso, estudie el mecanismo de su dise\u00f1o y encontr\u00e9 como hacerla, y mejorar defectos que ten\u00eda y ampliar su durabilidad de cierre a un 50%, puedo llegar a producir una cantidad de 300 a 350 llaves diarias, este volumen de producci\u00f3n se debe a la organizaci\u00f3n de equipo que est\u00e1n formados por 16 personas, todo el procedimiento es en serie, y al ser la llave tan compleja es necesario capacitar a una persona a que se especialice en una funci\u00f3n, y esto enc\u00e1rese la producci\u00f3n de la llave a un costo de 6 pesos en el equipo de trabajo dando de ganancia 4 pesos, de esta, se toma algo para roturas y reparaciones de tres prensas, dos de ellas son hidr\u00e1ulicas, llevan motores el\u00e9ctricos, resistencias y controles de temperatura, todo est\u00e1 preparado y calculado para producir con calidad, esta es la mejor llave que tiene el PAA, mi inquietud es que a la empresa a la cual pertenezco llamada Producciones Qu\u00edmicas, perteneciente a VICLAR. El problema radica en que yo les fabrico la llave en 10 CUP y en los mercados sale a la poblaci\u00f3n en 66 CUP algo bien exagerado, para aclarar algo me es necesario que lo diga con respeto, que los \u00fanicos gastos que tienen en la llave es en materia prima, lo cual no sobrepasa 0.20 CUP por unidad, pigmento, este gasto es de Kilos por llaves, y lo otro transportaci\u00f3n, este gasto es relativo, puesto que en el mismo veh\u00edculo que llevan mi llave, llevan varios tipos de producciones a otras provincias y municipios, el gasto de combustible siempre es el mismo, el costo de transportaci\u00f3n por llave es otra vez m\u00ednimo, y esto pueden confirmarlo, a mi entender creo que esto es algo muy alarmante e ins\u00f3lito, el precio en el que se adquiere un producto y sale a la poblaci\u00f3n a un precio 5 veces mayor por encima del que yo doy, y a un precio para el pueblo imposible de comprar, el mercado que es el que la demanda esta consiente que nadie la comprara, por tanto no es solicitada a mi empresa, llevo en esto casi dos a\u00f1os, y nada se ha hecho al respecto, me dec\u00eda que la llave se iba producir y el tiempo  pasaba y no recib\u00eda respuesta, despu\u00e9s que iba a salir a 40 CUP y todav\u00eda esperando, y resulta ser que ahora que ahora saldr\u00e1 m\u00e1s cara, en 66 CUP, quisiera hacerme explicar, esta misma llave la compran en el extranjero en USD y la venden en las TRD a 1 CUC y en otras a 1.30 CUC, se est\u00e1 empleando un dinero en un producto que en nuestro pa\u00eds se puede hacer, se est\u00e1 haciendo gastos innecesarios, pudi\u00e9ndose fabricar en Cuba a costos m\u00e1s bajos, sin necesidad de elevar tanto el precio de la llave en el mercado, y en esto consiste el PAA. \n1: Impedir los salideros de agua.\n2: Poner el producto a un precio asequible.\n3: Sustituir importaciones.\nBuscando una soluci\u00f3n del problema he ido dos veces a la Habana, a los que est\u00e1n encargados del proyecto, hay que reconocer que han mostrado inter\u00e9s en ayudarme, y reconocen que mi llave esta mejor que la que se importa del exterior, el problema radica aqu\u00ed, en la empresa a la que pertenezco, todo es una justificaci\u00f3n y ya hay molestias al tratar este tema, quiz\u00e1s esta intenci\u00f3n de expresar mi inquietud al Programa de la Mesa Redonda me traiga consecuencias negativas en la empresa, creo que como empresa provinciales no han tenido la iniciativa de cumplir con seriedad la proyecci\u00f3n que tiene la naci\u00f3n de implementar este proyecto y encaminarlo hacia adelante y seguir la direcci\u00f3n del pa\u00eds, y que tambi\u00e9n no han considerado con responsabilidad y conciencia la importancia del ahorro del agua, como ya hab\u00eda dicho la idea es muy importante, pero debe ser tomada seriamente, tiene buena intenci\u00f3n, pero se necesita trabajar m\u00e1s y esta responsabilidad recae en el Comandante Ramiro Vald\u00e9s Men\u00e9ndez y en su equipo, en promover a\u00fan m\u00e1s de lo que se ha hecho el programa del PAA, de manera constante a nivel provincial y municipal, y hacer revisiones de precios de manera r\u00e1pida a un costo en el que la poblaci\u00f3n pueda adquirirla, tambi\u00e9n creo que se debe ser m\u00e1s exigente en el control de calidad del producto (La llave). Para concluir no es de mi inter\u00e9s difundir este asunto, por lo tanto pienso que se resuelva el problema, mi objetivo no es da\u00f1ar a nadie, sino que se encuentre una soluci\u00f3n. Estoy dispuesto en asumir la responsabilidad de producir si el pa\u00eds lo necesita, me comunique al programa ya que muy dif\u00edcil llegar al Comandante de la Revoluci\u00f3n Ramiro Vald\u00e9s y expresarle mi inquietud al hombre que tuvo esta excelente idea para nuestra naci\u00f3n, y porque Uds. En la Mesa han tratado en numerosas ocasiones este importante tema. \nSolicito su ayuda, y espero su opini\u00f3n.\nL\u00e1zaro de Jes\u00fas Sosa de la Paz. \nTelf. M\u00f3vil 54 58 12 30.\nEmail: lazarojsp@nauta.cu   \n    \n", "Me sumo a la queja de Alvarez Cabrera porque en el Municipio de Madruga hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os que se padece la misma situaci\u00f3n, con igual motivo (motores rotos) y las mismas respuestas. Esperamos que alg\u00fan d\u00eda esto se solucione sin tantas explicaciones e invirtiendo los recursos que en ocasiones se destinan a fiestas populares, carnavales y pagar a cantantes de raegett\u00f3n.", "Ese Municipio tiene problemas con los dirigente, todos estan preso y los que quedan estan en la mira, hasta el tribunal est\u00e1 en remojo, pronto se quedara S.A.B sin dirigentes", "Se debe de tener esperanza ya que a dem\u00e1s de los problemas que existieron en SAB en estos momentos los dirigentes que se encuentran est\u00e1n haciendo el mejor trabajo para que la poblaci\u00f3n del Municipio tenga un mejor servicio. Debemos saber que todo no depende de los Dirigentes si no de las irregularidades de algunos ciudadanos cometiendo indisciplinas a diario"]}