{"title": "Comunales de La Lisa soluciona problema planteado", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta Peloteo ante un problema de aguas alba\u00f1ales en La\nLisa, causado por una planta salvadora, conocida como orqu\u00eddea silvestre o\npata de buey, con m\u00e1s de cuatro metros de alto, que ha da\u00f1ado el muro de las\nviviendas aleda\u00f1as y otras consecuencias.\n\nAl salir publicada esta queja nos personamos en el lugar, visitamos al\nrecurrente, valorando luego del levantamiento las acciones conjuntas para la\nsoluci\u00f3n lo antes posible. Era cierto que el \u00e1rbol formaba parte de las causas\nde la rotura en la tuber\u00eda.\n\nEl desconocimiento de la poblaci\u00f3n \u2014a la hora de la siembra de los parterre de\nalgunas especies que crecen en lugares no adecuados\u2014 trae como consecuencias\nestas lamentables afectaciones, quedando resuelta por la parte de Comunales el\n15 de septiembre.\n\nNorge Moreira Moreira  \nDirector de Servicios Comunales, La Lisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-11-18/comunales-de-la-lisa-soluciona-problema-planteado", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-11/peloteo-ante-un-problema-de-aguas-albanales-en-la-lisa", "is_response": true, "date": "2016-11-18", "comments": ["referente a los problemas se que hay muchos como salidero de agua en 43 y 52 , lo han reparado en varias ocaciones pero en ese lugar botan la basura y surgiero cambiar de lugar es decir la basura, porque cuando viene la escabadora  a recogerla casi siempre rompe la tuberia del agua hay que tener consideracion porque hay muchos ni\u00f1os peque\u00f1os .por esta zona", "se me olvidaba, deberian poner un impector aqui sentadito leyendo las quejas, la pnr no hace nada", "Por favor Director de sERVICIOS cOMUNALES, PODR\u00cdA GESTIONAR QUE PERMANEZCA OPOR M\u00c1S TIEMPO EL CONTENEDOR (NO RECUERDO COMO LE LLAMANA A LOS ANARANJADOS) EN CALLE 25 Y G. Hace poco nos situaron uno gratis, los otros llamaron que hab\u00eda que pagarlos, pero qu\u00e9 alivio con la esquina de esta direcci\u00f3n. Permaneci\u00f3 m\u00e1s higi\u00e9nica por mucgos d\u00edas. Esta esquina tiene im\u00e1n para os ecombros, que todos no salen del Place como dir\u00e1n muchos; es que al estar los contenedores situados aqu\u00ed sucede como en la esquina de H Y 25, TODO VA A PARAR AH\u00cd. OTRA COSA POR QU\u00c9 NO LE ASIGNANA UN CONTENEDOR AL AGRO. DE AQU\u00cd VIERTEN GRANDES CANTIDADES DE DESECHOS QUE ADEM\u00c1S DE LIMITAR EL ESPACIO PARA LA BASURA DE LOS VECINOS AL SER VIANDAS Y DEM\u00c1S SE PUDREN Y EMITEN OLORES INSOPORTABLES, POR DEM\u00c1S LOS LLAMADOS BUSOS BUSCANDO \"ALGO SERVIBLE\"VIERTEN LOS CONTENEDORES QUE A VECES NO SE PUEDE NI PASAR POR ESA ESQUINA", "yo tambien quiero un contenedor para mi esquina en 180 y lidice y otro contenedor para casa de mi hijo y otro para mi amigo pedro, y uno ultimo para mi suegra jaja, pero no pa botarla, ella es buena, gracias director, te espero ma\u00f1ana por la casa. ", "se me olvidaba, deberian poner un impector aqui sentadito leyendo las quejas, la pnr no hace nada", "yo tambien quiero un contenedor para mi esquina en 180 y lidice y otro contenedor para casa de mi hijo y otro para mi amigo pedro, y uno ultimo para mi suegra jaja, pero no pa botarla, ella es buena, gracias director, te espero ma\u00f1ana por la casa. ", "Ah y otro asunto muy importante compa\u00f1ero Norge, se est\u00e1 haciendo necesario que de conjunto con la PNR se muilte a los lamados busos de basura. EStas personas ya de todas las edades y sexos vir\u00e1n los contrenedores y dejan regado todo lo que no quieren al rededor. Por donde quiera que pasa son un espect\u00e1culo. Realemnte muy penoso para nuestra sociedad y lo peor que ni los Factores del Gobierno, ni la PNR ni nadie acciona. En el Vedado por ejemplo dicen que las c\u00e1maras est\u00e1n todo el teimpo atentos a los vendeores ambulantes y que les env\u00edan los polic\u00edas que andan en bicicletas cuando son detectados. No podr\u00edan hacer lo mismo con los busos?, esto va contra todas las reglas. Hasta que no los pongan a hacer como castigo trabajo comunitario, no parar\u00e1n de hacerlo"], "original_letter_info": {"title": "Peloteo ante un problema de aguas alba\u00f1ales en La Lisa", "body": "\n\nFrente a mi vivienda existe un vertimiento de aguas alba\u00f1ales, que fue\nreportado hace 21 d\u00edas por un inspector de Aguas de La Habana, que casualmente\npasaba por el lugar; posteriormente en dos ocasiones yo lo he reportado.\nAtienden amablemente, pero nada m\u00e1s que un \u201cqueda reportado\u201d es todo lo que se\nob\u00adtiene.\n\nLa causa de la tupici\u00f3n es, evidentemente, una planta conocida como orqu\u00eddea\nsilvestre o Pata de buey, de m\u00e1s de cuatro metros de alto que est\u00e1 en el\nparterre; esta planta ha da\u00f1ado el muro de la vivienda aleda\u00f1a; lo ha partido\nen varios pedazos as\u00ed como la acera.\n\nCon el fin de resolver esta situaci\u00f3n le cito la ruta cr\u00edtica de un\nvertimiento: llam\u00e9 al Poder Popular, all\u00ed me dieron el n\u00famero de tel\u00e9fono de\nComunales, donde me facilitaron el del Puesto de man\u00addo, que a su vez me dio\nel de \u00c1reas Ver\u00addes, con los que obtuve el n\u00famero de tel\u00e9fono de la\nAgricultura. All\u00ed me atendi\u00f3 una persona muy amable que me explic\u00f3 y cito:\n\n\u201cMire compa\u00f1ero, debe traer el pr\u00f3ximo lunes, pues solo atendemos a la\npoblaci\u00f3n los lunes, una carta de solicitud en la que explique bien todo,\nposteriormente la Agricultura har\u00e1 la inspecci\u00f3n y emitir\u00e1, si as\u00ed lo\nconsidera, un dictamen para el corte del \u00e1rbol, el cual usted debe pasar a\nrecoger, para posteriormente llevarlo a \u00c1reas Verdes quien, finalmente, dir\u00e1\ncu\u00e1ndo y c\u00f3mo se cortar\u00e1 el \u00e1rbol\u201d.\n\nEn ning\u00fan momento recib\u00ed faltas de respeto, fui atendido en todas las\ninstancias con gran amabilidad, pero\u2026, \u00bfhasta qu\u00e9 punto se me res\u00adpeta como\nciudadano cuando analizo el al\u00adgoritmo a cumplir para resolver un problema que\nafecta a todos? \u00bfPor qu\u00e9 si no sembr\u00e9 el \u00e1r\u00adbol en el parterre ahora soy el\nresponsable de hacer las gestiones para su eliminaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n se encarga de\nvelar por el bienestar ciudadano?, \u00bfEs la poblaci\u00f3n indisciplinada o la\ncompulsamos a serlo? Gracias por su atenci\u00f3n.\n\nPedro Pablo Recio Molina,  \nCalle 160, No. 6 912, e/ 69 y 71,  \nAlturas de La Lisa,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-11/peloteo-ante-un-problema-de-aguas-albanales-en-la-lisa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-08-11", "comments": ["Pura burocracia, de la que seguro culpar\u00e1n al bloqueo.  ", "Buenas tardes a todos, el peloteo entre empresas es algo bochornoso, incluso ponen al sr : Pedro Pablo  a hacer el trabajo que otros deber\u00edan hacer como por ejemplo: el Poder Popular, el Delegado, el M\u00e9dico de la Familia, el Policl\u00ednico de la Comunidad. El vertimiento de aguas negras, es foco para disimiles enfermedades, y simplemente el ciudadano, que como bien dice no sembr\u00f3 el \u00e1rbol y tampoco puede cortarlo, tiene que sufrir las consecuencias de tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos que no se le ocurrir\u00edan ni al mism\u00edsimo Maquiavelo\u2026.", "Invito a todos a visitar La Lisa, vengan a 220 y a 218 para que vean el agua correr, s\u00ed, ese l\u00edquido que hay que cuidar y la misma Aguas de La Habana deja de derrochar.", "Como asegur\u00f3 nuestro ap\u00f3stol: \u201cHonrar, honra \u201cy cumplo con ello al decir que los compa\u00f1eros de la Empresa \u201cAguas de La Habana\u201d respondieron eficientemente a  lo solicitado por m\u00ed y publicado por Granma con el t\u00edtulo: \u201cPeloteo ante un problema de aguas alba\u00f1ales en La Lisa\u201d, con fecha 11 de agosto de 2016.\nPrimeramente recib\u00ed la visita del funcionario Yuri Preval Vel\u00e1squez y un d\u00eda despu\u00e9s la de  la brigada del centro, liderada por  el compa\u00f1ero  \u201cMichel \u201c, todos muchachos  muy j\u00f3venes y jaraneros, pero tambi\u00e9n muy responsables  y cumplidores los que, de manera adecuada, repararon  la aver\u00eda. Esto habla a favor de la calidad  de nuestra juventud. \nSe resolvi\u00f3 el problema \u201ctemporalmente\u201d, pues la causa no se ha eliminado, la tupici\u00f3n se produce por las ra\u00edces de  una planta conocida como Orqu\u00eddea silvestre o Pata de buey, de m\u00e1s de cuatro metros de alto que est\u00e1 en el parterre; esta planta ha da\u00f1ado el muro de la vivienda aleda\u00f1a; lo ha partido en varios pedazos as\u00ed como la acera.\nLos compa\u00f1eros de la Empresa \u201cAguas de La Habana\u201d  aclararon que ellos no estaban autorizados para cortar el \u00e1rbol.\n\nPregunto:\n\u00bfPor qu\u00e9 si no sembr\u00e9 el \u00e1rbol en el parterre ahora soy el responsable de hacer las gestiones para su eliminaci\u00f3n?\n\u00bfQui\u00e9n se encarga de velar por el bienestar ciudadano?\nLa soluci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida ser\u00eda que los vecinos de manera  indisciplinada e ilegal  derrib\u00e1ramos  la planta, en ese caso: \u00bfnos estar\u00edan  compulsando a la anarqu\u00eda y a la promoci\u00f3n de la indisciplina ciudadana?\n\u00bfPor qu\u00e9 trabajamos por \u201cfeudos \u201csi el bienestar y la salud del pueblo compete a todos  ? \u00bfD\u00f3nde queda la intersectorialidad?  \nEsperamos que \u201c\u00c1reas Verdes \u201c, responsable de la siembra de la planta  pueda seguir el  ejemplo de \u201cAguas de La Habana \u201c.\nPedro Pablo Recio Molina,\nCalle 160, No. 6 912, e/ 69 y 71,\nAlturas de La Lisa.\nLa Habana.\n", "mira carlos(CAAG) es demasiado exagerado lo de Maquiavelo, tal vez ni sabes qui\u00e9n fue  "]}}