{"title": "Empresa de Transporte Provincial agradece sugerencia", "body": "\n\nLa ruta A1 (t\u00e9cnicamente, ruta de Red Ali\u00admentadora) es una ruta dise\u00f1ada para\ndar respuesta a la movilidad de la poblaci\u00f3n en el eje vial de la Calzada de\nSan Miguel y tiene una alta demanda.\n\nComo bien usted plantea, la reparaci\u00f3n de la Calzada de San Miguel ha\nconllevado a cambios de recorrido temporal de esta ruta, que sin lugar a dudas\nha beneficiado a pasajeros, pero perjudicado a otros por el incremento en el\ntiempo de viaje y el in\u00adtervalo con que debe pasar la misma.\n\nSu sugerencia adem\u00e1s, permite satisfacer en parte la demanda de movilidad de\nla poblaci\u00f3n de la Calzada de G\u00fcines, beneficiada con el desv\u00edo y que hoy no\nest\u00e1 resuelta con las dos rutas principales que se dise\u00f1aron, debido entre\notras causas: al deficiente servicio por incumplimiento del servicio\nprogramado, in\u00addisci\u00adplinas de los choferes que no paran en las paradas y\nobjetivamente por la necesidad de incremento de medios que garanticen la\nde\u00admanda; en las dos primeras. La Empresa Provincial de Trans\u00adporte a pesar de\nlas medidas tomadas tiene que continuar trabajando para dar soluci\u00f3n.\n\nAgradecemos su sugerencia y fue tomada por los especialistas de la Direcci\u00f3n\nGeneral de Transporte, que a partir de los re\u00adsulta\u00addos del estudio de\nmovilidad reci\u00e9n concluido, se encuentran en la re\u00advisi\u00f3n del esquema de\nrutas, con el objetivo de optimizar los servi\u00adcios con los recursos\nexistentes, e ir evaluando las posibles so\u00adlu\u00adcio\u00adnes a demandas insatisfechas\ncomo es el caso, por citar un ejem\u00adplo, del v\u00ednculo entre las Calzada de\nG\u00fcines y la Calzada de San Mi\u00adguel.  \nFraternalmente,\n\nJos\u00e9 Conesa Gonz\u00e1lez  \nDirector General de Transporte Provincial  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-02-04/empresa-de-transporte-provincial-agradece-sugerencia", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-28/una-sugerencia", "is_response": true, "date": "2016-02-04", "comments": ["Cpo. Dtor. Empresa Provincial de Transporte le sugiero que no saque \u00f3mnibus de rutas a otras, crear\u00e1 m\u00e1s cuello de botella en paradas de rutas alimentadoras que seg\u00fan usted y sus especialistas son de poca importancia y son todo lo contrario. Cada eslab\u00f3n que quite en una ruta incrementara la espera entre carros.  Esa no es la mejor forma de optimizar los pocos recursos que posee, lejos de resolver un problema lo que har\u00e1 es empeorarlo.  Le aconsejo lo siguiente:\n1- Complete los \u00f3mnibus en Santiago de las vegas con el prop\u00f3sito de que el P -13 ya pueda comenzar desde su paradero original. \n2- As\u00edgnele \u00f3mnibus a los dep\u00f3sitos de Alberro, Alamar y San Agust\u00edn, cosa que les permita las 3 rutas que radican en cada uno de ellos mejoren su servicio actual.\n3- Comience a trabajar la ruta 55 con carros articulados y/o de 15 metros cada 20 o 25 min y de paso qu\u00edtele el trayecto al P - 4 por Biotecnolog\u00eda para reducir el tiempo de viaje.\n4- Pase el \u00a8experimento\u00a8 del cobrador de prueba a oficial y autorice su uso en todas las terminales de rutas principales para reducir el tiempo de viaje, este es el aspecto que m\u00e1s influye en el retraso.\n5- Trate de que cada ruta principal tenga funcionando 18 carros durante el d\u00eda.\n6- No recorte tanto el transporte los fines de semana, d\u00e9jelo a un 60 - 70% del que usa de lunes a viernes. \n7- tenga en mente la posibilidad de crear nuevas rutas principales comenzando por una en Anta Amalia ya que los \u00f3mnibus que prestan servicios en el P - 13 dejaran de hacer el servicio con el reinicio del servicio desde  Mulgoba. \n8- Ojo con el sistema de refuerzo que monte para la feria del libro no deje a la ciudad sin servicio como ha pasado siempre.\nPese a todos estos consejos, si los toma ver\u00e1 una mejor\u00eda en todas las rutas pero sepa que al a\u00f1o la demanda crecer\u00e1 por lo que debe ir pensando en incluir biarticulados en las rutas principales y \u00f3mnibus superr\u00edgidos (13 - 15 metros) en las alimentadoras. No es capricho tarde o temprano necesitaran veh\u00edculos de mayor capacidad. El tiempo no es la magnitud preponderante en el servicio, sin una gran capacidad por veh\u00edculo ni poniendo los intervalos a 5 min no va a poder la demanda en ambos sentidos. Ah, y antes de querer implementar el BRT cerci\u00f3rense de que el servicio convencional sea estable  y eficiente.\nSaludos.  \n", "Otras sugerencia para mejorar el transporte de los residentes en San Miguel del Padr\u00f3n: \n1.- Por qu\u00e9 no hay omnibus de 5 pesos de la Virgen del Camino al Vedado?\n2.- Por que en horarios picos no se pone una ruta P-1 Limitada desde la Virgen del Camino al Vedado?"], "original_letter_info": {"title": "Una sugerencia...", "body": "\n\nEs bien conocido por todos, la situaci\u00f3n que presenta el transporte p\u00fablico en\nla capital. Sin embargo en ciertas ocasiones se toman medidas para hacer\nreajustes con el transporte que responden a situaciones locales determinadas,\nque prueban ser eficientes para la pr\u00e1ctica diaria. Tal es el caso que expongo\na continuaci\u00f3n.\n\nHace apenas unos meses, en San Miguel del Padr\u00f3n se hicieron labores de\nreparaci\u00f3n de la Cal\u00adzada de San Miguel del Padr\u00f3n, por la que circula la ruta\nA-1, que va desde la Virgen del Ca\u00admi\u00adno hasta la Rosita, en el Diezmero.\nDurante ese tiem\u00adpo, la direcci\u00f3n de transporte reajust\u00f3 su recorrido en dos\nvariantes para poder seguir dan\u00addo el servicio: en una variante, el A-1 ven\u00eda\nde la Rosita por la Calzada de G\u00fcines hasta la Virgen del Camino y en su\nretorno, sub\u00eda por la Calzada de San Miguel del Padr\u00f3n hasta la Cuevita. Ah\u00ed\nmor\u00eda pues ese era justamente el tramo de v\u00eda que se estaba reparando. La otra\nvariante hac\u00eda ese mis\u00admo recorrido a la inversa, o sea, Cuevita-Vir\u00adgen del\nCamino por Calzada de San Miguel y Vir\u00adgen del Camino-Rosita por Calzada de\nG\u00fcines.\n\nEl tiempo que dur\u00f3 esta medida sirvi\u00f3 para probar su eficacia por varias\nrazones: en primer lugar el A-1 tiene un servicio excelente teniendo en cuenta\nque su trayecto sigue una distancia relativamente corta en comparaci\u00f3n con los\nrecorridos habituales del P-1 y el P-7, los cuales pasan por al menos tres\nmunicipios de la ciudad.\n\nA eso se suma que el A-1 tiene al parecer buen parque de \u00f3mnibus, pues el\nintervalo entre una y otra guagua nunca excede los cinco minutos.\n\nVivo y trabajo en San Miguel del Padr\u00f3n y soy testigo diario del trabajo que\nse pasa para trasladarse por el municipio usando el transporte p\u00fablico, sobre\ntodo en horario pico. El P-1 y el P-7 cuando pasan por San Miguel, ya vienen\nexcesivamente llenos y muchas veces no paran en las paradas, creando malestar\ne inconformidad en la poblaci\u00f3n local. Sin embargo, en el tiempo que dur\u00f3 el\ndesv\u00edo, era incre\u00edble ver las paradas de la Virgen del Camino (punto\nimportante del municipio) relativamente vac\u00edas gracias a la contribuci\u00f3n tipo\nrefuerzo del A-1 en la zona.\n\nPor lo anterior, y teniendo en cuenta que a ambos destinos del A-1 se puede\nllegar por las dos Calzadas (G\u00fcines y San Miguel del Padr\u00f3n) sugiero que la\ndirecci\u00f3n de transporte y el Con\u00adsejo de la Administraci\u00f3n Municipal valoren\nla posibilidad de retomar la pr\u00e1ctica del A-1 por ambas calzadas, medida que\nen la realidad no afectar\u00eda a nadie, sin embargo beneficiar\u00eda a mu\u00adchos de los\nque nos movemos entre el Diezmero y la Virgen del Ca\u00admino, dos lugares del\nmunicipio con gran flujo de personas.\n\nRoxana Fern\u00e1ndez Arias Carbajal,  \nCalle F. Nro. 24, /2da. y 3ra. Rpto. California,  \nSan Miguel del Padr\u00f3n, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-28/una-sugerencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-28", "comments": ["Lo del P - 1 y el P - 7 pasa porque ademas de que no tienen un numero estable de vehiculos y ya la demanda rebaso la oferta que el articulado le permitia cubrir. Las rutas principales deben tener biarticulados, no hay otra opcion.", "vivo en tu municipio y se de lo que estas hablando y me sumo a tu sugerencia , quisiera que revisaran el tema de la transportacion en este municipio , ejemplo yo vivo en el barrio obrero y no hay manera de que la ruta 5 que viene de guanabacoa  pare en la parada que esta frente al parque de la herradura en el horario de 7 a9 am, y  hay que ir caminando bajo lluvia , sol y con ni\u00f1os paque\u00f1os en brazos hasta la virgen del camino para poder cogerla todos los dias , vamos a ver si alguien se pronuncia , ojala tengas suerte .", "yoel amed(1): ojala el biarticulado pueda hacer eso y doblar por la Virgen del camino hacia la Habana(p-7) y seguir por la Benefica(p-1), pero hay omnibus en horarios pico de los dos, y ruteros tambien, el grueso est\u00e1 entre La Rosita y la Virgen.  Y aporvechando, preguntar cuando se arreglara la calzada frente a la garita del diezmero, sumamente deteriorada por Acueducto y lluivias y salideros posteriores, ademas de todo el trasnporte ligero y pesado que por alli circula al menos 16 horas al dia.", "Ven ac\u00e1, mijo, que tu prefieres\u00bf? seguir pasando trabajo o mejorar la situaci\u00f3n? De manejar se encarga el ch\u00f3fer...", "Ademas de todo lo que se ha expuesto pienso que tambien podrian poner una ruta con carro articulado por la calzada de San Miguel y de no ser posible pienso que tambien podrian poner un rutero de 5 pesos porque contamos con muy pocas rutas para trasladarnos los que vivomos en esta calzada, El A-2 es fantasma y el A-3 igual el A-5 es el que mejor esta dando servicio y con todo y su nuevo recorrido que es bastante bueno ya que pasa por dos hospitales principales y ademas llega hasta el parque de la fraternidad no basta para que la inmensa poblacion sanmiguelina se traslade hacia los diferentes municipios con la tranquilidad que se deberia y no con la inquietante duda diaria de ha que hora vamos a llegar al trabajo o a la casa  por esta situacion", "Ven ac\u00e1, mijo, que tu prefieres\u00bf? seguir pasando trabajo o mejorar la situaci\u00f3n? De manejar se encarga el ch\u00f3fer..."]}}