{"title": "Nota aclaratoria", "body": "\n\nEn el reportaje Respuestas oportunas: un derecho no una opci\u00f3n, publicado en\nlas p\u00e1ginas 4 y 5 del pasado viernes, se detectaron algunas imprecisiones. Una\nde ellas se refiere a los datos adjudicados a la Empresa Correo de Cuba, los\ncuales no son correctos. En el gr\u00e1fico que acompa\u00f1\u00f3 a ese material, se expuso\nque dicha instituci\u00f3n recibi\u00f3 de nuestro diario 35 cartas y respondi\u00f3 solo\ncuatro en el periodo de enero a mayo del presente a\u00f1o, cuando en realidad les\nhicimos llegar 25 y respondi\u00f3 el 100 %. Tras el an\u00e1lisis realizado, de\nconjunto con esa entidad empresarial, no solo corregimos el dato, sino que\nconcluimos que la responsabilidad del error es del De\u00adparta\u00admento de Aten\u00adci\u00f3n\nal Lector de nuestro diario, dada las diferentes formas de captar la\ninformaci\u00f3n. Granma ofrece disculpas por este error.  \n  \nDirecci\u00f3n del Peri\u00f3dico Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-09-01/nota-aclaratoria", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-09-01", "comments": ["Agradecemos a Granma por la nota aclaratoria publicada en la edici\u00f3n de este viernes 2 de septiembre.\n\nDirecci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Institucional\nGrupo Empresarial Correos de Cuba", "En nombre de los trabajadores de Correos de Cuba, muchas gracias por el reconocimiento del error y la nota aclaratoria a la poblaci\u00f3n.", "Quisiera saber a donde me puedo dirigir para poder plantear mi inquietud con respecto a los uniformes escolares. todavia hoy 6 de septiembre no he podido optenerlos."]}