{"title": "Salud P\u00fablica da la raz\u00f3n a lectora sobre la recogida de desechos s\u00f3lidos en Guanabacoa", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 19 de febrero se public\u00f3 la carta Por una ciudad m\u00e1s limpia,\ndonde Mirna Merlis Torres, vecina de ave 5ta., edif. 101, apto. 3, e/\nVersalles y Casta\u00f1edo, Chib\u00e1s, Gua\u00adna\u00adba\u00adcoa, refleja la incorrecta\ndisposici\u00f3n de desechos s\u00f3lidos que est\u00e1n afectando la salud de la comunidad.\n\nPara la investigaci\u00f3n correspondiente se design\u00f3 una comisi\u00f3n del Centro\nProvincial de Higiene, Epidemiolog\u00eda y Micro\u00adbiolog\u00eda integrada por los\nsiguientes compa\u00f1eros:\n\n\u2022 Doctora Ana Tacoronte Morales, subdirectora de la Subdi\u00adrecci\u00f3n de Salud\nAmbiental.\n\n\u2022 Ingeniera Olga Lidia Fajardo Quiala, funcionaria de la Sub\u00add\u00adi\u00adrecci\u00f3n de\nSalud Ambiental.  \n\u2022 Licenciada Mar\u00eda Teresa Soumialot R\u00e1bago, funcionaria de la Sub\u00addirecci\u00f3n de\nSalud Ambiental.\n\nDentro de las acciones realizadas visitamos la vivienda de la promovente y\nfuimos atendidos por su hijo, pues Mirna no se encontraba en ese momento; este\nnos refiri\u00f3 que relacionado con los desechos, ya hab\u00edan sido recogidos con\nceleridad por parte de la Unidad Municipal de Comunales.\n\nDurante las entrevistas con los vecinos de esa comunidad, nos manifestaron que\nel sistema de recogida de basura es inestable, lo que en ocasiones genera\nmolestias a la poblaci\u00f3n, elementos que transmitimos a los compa\u00f1eros de\nComunales, que garantizan y controlan esta actividad.\n\nAgradecemos las valoraciones de Mirna sobre este tema, adem\u00e1s de informarle a\nsu hijo de nuestras acciones sobre la problem\u00e1tica planteada, el cual mostr\u00f3\nconformidad.\n\nSignificamos que nuestro gobierno en la capital, de conjunto con las\nautoridades correspondientes, le ofrecen un seguimiento sistem\u00e1tico a este\nasunto. La queja se calific\u00f3 Con raz\u00f3n, aplic\u00e1ndose medidas organizativas para\nsolucionarlas.  \n  \nDoctor Reinol Delf\u00edn Garc\u00eda Moreiro,  \nDirector Provincial de Salud, La Habana  \n  \nCOLETILLA  \nLa Direcci\u00f3n Provincial de Salud hizo su trabajo, dio explicaci\u00f3n y como es\nl\u00f3gico le dio la raz\u00f3n a Mirna Merlis Torres, vecina de ave. 5ta., edif. 101,\napto. 3, e/ Versalles y Casta\u00f1edo, Chib\u00e1s, Guanabacoa. Ella, en su carta del\npasado 19 de febrero, dio una idea para contribuir a una ciudad limpia. \u00bfQu\u00e9\ndice la Direcci\u00f3n de Comunales?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-19/salud-publica-da-la-razon-a-lectora-sobre-la-recogida-de-desechos-solidos-en-guanabacoa", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-02-18/por-una-ciudad-mas-limpia", "is_response": true, "date": "2016-05-19", "comments": ["YO SOY DE GUANABACOA, EXACTAMENTE DEL REPARTO V\u00cdA BLANCA Y LE COMUNICO QUE EN LA ZONA DONDE VIVO HAB\u00cdAN 4 VERTEDEROS, NO MICROVERTEDEROS, EN DIFERENTES CALLES, DESDE HACE UN A\u00d1O SE HAN UNIDO Y TRASLADADOS TRES DE ELLOS PARA UNA EXPLANADA FRENTE A LA EMPRESA ROGELIO PEREA QUE HAN PUESTO UN AMPIROL Y EN HONOR A LA VERDAD SE RECOGE FRECUENTEMENTE PERO SIEMPRE HAY BASURA POR EL \u00c1REA DE SU ALREDEDOR, BASURA NO SOLO ESCOMBROS, PORQUE LAS PERSONAS TAMBI\u00c9N CONTRIBUIMOS EN OCASIONES A LA \"PUERCADA\", SOLO QUEDA UNO EN PRIMERA Y CENTRAL QUE HAN PUESTO DOS CONTENEDORES PARA BASURA PERO ESTOS SE LLENAN PORQUE SE DEMORAR PARA VACIARLOS Y POR SUPUESTO SE LLENA LA CALLE DE BASURA, LA PREGUNTA QUE AL MENOS YO SIEMPRE ME HE HECHO, \u00bfLOS DIRECTIVOS DE DIFERENTES INSTITUCIONES NO VEN ESTAS COSAS?, \u00bfHAY QUE ESPERAR QUE SE PUBLIQUE EL PROBLEMA POR ALG\u00daN MEDIO DE PRENSA PARA QUE SE CREE UNA COMISI\u00d3N COMO LA DE ESTE CASO Y VAYAN A VER A LOS POBLADORES Y TOMEN PARTE DEL ASUNTO? O PEOR A\u00daN, \u00bf HAY QUE ESPERAR A QUE HAYA UN BROTE DE ENFERMEDAD PARA TOMAR ACCI\u00d3N?", "Efectivamente, Salud P\u00fablica hizo su trabajo e incluso no considero debi\u00f3 de dar respuesta alguna pues cada cual tiene que hacer lo que le toca y es la direcci\u00f3n de Comunales quien debi\u00f3 responder o tendr\u00e1 que hacerlo.\nLa salud del pueblo no es privativa del sector Salud sino de toda la sociedad en su conjunto, claro el sector salud liderea t\u00e9cnica y metodol\u00f3gica y jur\u00eddicamente el proceso pero todos tienen que participar con responsabilidad en lo que a cada cual cncierne.", "CRM yo tambien soy del rpto Via Blanca en Guanabacoa, te dire que los contenedores que pusieron en el rpto fueron a partir de quejas que envie a  diferentes diarios , granma incluido y el director de comunales me envio una carta donde expresaba que para eliminar los microvertederos habia puesto dos conetenedores en varias zonas afectadas por los basureros y donde no se pudieron seria recogida por traccion animal, el problema sigue siendo la demora en su recogida  y se te olvido mencionar algo que las lluvias nos afectan tremendamente con el consiguiente desbordamiento del rio Martin Perez que es un tremendo foco de infeccion y esa pudricion se mete en las casas y hace imposible transitar por el reparto y sobre esto tambien escribi y la co de Atencion a la poblacion de Saneamiento Basico de la Habana me visito me dio un numero de \"Gastronomia \" para reclamar la queja que se resolveria enseguida con el dragado mensual como corresponde segun ellos y la recogida de los desechos que sacaran del rio y la chapea de las areas colindantes al mismo y da verguenza que de esto hace ya mas de 2 meses y aun nada ni de respuesta ni de acciones tomadas .", "mas de lo mismo en Gbacoa.....con Comunales,", "Yo soy del Municipio Playa, espec\u00edficamente de Miramar, para que no piensen que somos unos privilegiados, y aqu\u00ed pasa lo mismo."], "original_letter_info": {"title": "Por una ciudad m\u00e1s limpia", "body": "\n\nTodos sabemos la dif\u00edcil situaci\u00f3n que existe con la recogida de desechos\ns\u00f3lidos. La falta de contenedores para dep\u00f3sitos y camiones recolectores,\nunidos a factores subjetivos como la indisciplina social, constituyen solo\nalgunos de ellos, pues las personas hacen de los lugares donde est\u00e1n ubicados\nlos dep\u00f3sitos verdaderos micro vertederos, tirando all\u00ed todo tipo de\ndesperdicios. Tambi\u00e9n conspira la poca sistematicidad de recogida, ya sea por\nel menguado parque de camiones o por falta de organizaci\u00f3n en esta tarea.\n\nPara resolver este problema creo que debe ha\u00adber un cambio de estructura y de\nmentalidad al respecto en los organismos que en ella intervienen.\n\nMi propuesta es la siguiente, sobre todo para los repartos y municipios\nperif\u00e9ricos, donde hay personas que tienen animales de trabajo co\u00admo caballos,\ny en la zona m\u00e1s poblada se pueden utilizar triciclos por cada\ncircunscripci\u00f3n.\n\nEn mi opini\u00f3n esta tarea deber\u00eda ser a instancia del consejo popular en\nestrecha coordinaci\u00f3n con la direcci\u00f3n municipal de servicios co\u00admunales. Lo\nprimero es ubicar en cada consejo popular o reparto un punto donde se\nconcentren los dep\u00f3sitos o contenedores. Lo segundo es designar por cada\ncircunscripci\u00f3n luego de un trabajo previo de captaci\u00f3n a personas que\nutilizando medios de tracci\u00f3n animal o triciclos recolecten los desechos\ns\u00f3lidos en d\u00edas alternos a una misma hora por cada calle y los lleven al punto\nde concentraci\u00f3n ubicado en cada consejo popular; a estas personas se les\npuede concertar un contrato con la direcci\u00f3n municipal de Servicios Comunales\na fin de recibir una re\u00admuneraci\u00f3n por el trabajo realizado avalado por el\nconsejo popular.\n\nLa evacuaci\u00f3n de esos dep\u00f3sitos deber\u00eda realizarse por los camiones\nrecolectores que al evitar tantas vueltas por la ciudad, sino a puntos\nespec\u00edficos, se ahorra combustible y motorrecursos. Esta tarea debe ser\nejecutada por servicios comunales, pero supervisada por el consejo popular,\nexigiendo este \u00faltimo que se haga con la sistematicidad y calidad requerida.\n\nLa idea puede ser enriquecida, modificada o desechada. Pero lo que s\u00ed urge es\nponer en pr\u00e1ctica algo que d\u00e9 soluci\u00f3n al problema que se ha convertido en un\nflagelo de nuestra salud y muestra una imagen deplorable de la ciudad.\n\nMirna Merlis Torres P\u00e9rez  \nAvenida 5ta., edif. 101, apartamento 3  \ne/ Versalles y Casta\u00f1edo,  \nReparto Chib\u00e1s, Guanabacoa,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-02-18/por-una-ciudad-mas-limpia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-02-18", "comments": ["Toda la vida se ha explicado la falta de recursos de Comunales, esto es viejo y le ha servido al flamante C.A.P, para justificar la suciedad-- se considera la ciudad mas sucia La Habana-- en esto nada nuevo se aporta, el d\u00eda que  existan los recursos ver\u00e1n que lo que falta es verg\u00fcenza, cuidado, disciplina y sentido de pertenencia...y jefes mas capaces de enfrentar estos problemas, imaginarte si La Habana tiene problemas - dicen de arriba-- que han tenido que traer un cuadro de Santiago de Cuba, de la cuna, para presidir el gobierno, por ah\u00ed van las cosas, osea, eso es mayor problema que la limpieza, ademas que cultura hay de este territorio para ser ejercido un cargo por un importado o emigrado de otro territorio, estoy de acuerdo en las esferas nacionales, pero en una provincia otro gallo canta.....", "Bueno, no entiendo bien su planteamiento. \u00bfHay problemas con los cuadros de La Habana, por lo que los traen de afuera, \u00f3, Hay problemas en La Habana porque traen los cuadros de afuera?", "Que bueno seria luchar y constribuir a tener una ciudad mas limpia pero en el caso de los pobladores del Rpto Los Pinos en Boca de Camarioca del Mcpio Cardenas Prov de Mtzas la lucha que tenemos por mucho tiempo digo a\u00f1os es que se le hagan las calles a este Rpto que lo que tenemos es pedraplenes llenos de huecos y piedras asi como una manigua propagadora de mosquitos y todo esto al lado de la via rapida y a solo 9 Km de Varadero , Comunales en este poblado solo mantiene limpia la via rapida que es como tener limpio el portal de la casa y la sala y los cuartos sucios hoja alquien se conduela un dia y nos mande a hacer las calles", "HOY MISMO ESTUVE MIRANDO COMO RECOGIAN LA BASURA EN EL HOSPITAL MILITAR CARLOS J FINLAY DE MARIANAO EN UN CARRO CONTENEDOR MUY NUEVECITO DE FABRICACION JAPONESA HABIA QUE VER COMO MALTRATABAN LOS CONTENEDORES Y LOS TRASTAZOS QUE LE DABAN CONTRA EL CARRO PARA SACUDIR LA BASURA DE DENTRO DE ELLOS A ESE PASO DUDO QUE ESE CARRO DURE MUCHO Y LOS CONTENEDORES TAMBIEN", "Como resultado de la investigaci\u00f3n efectuada por esta queja, declara el Director Provincial de Salud en la capital que: \n\u00a8Significamos que nuestro gobierno en la capital, de conjunto con las autoridades correspondientes, le ofrecen un seguimiento sistem\u00e1tico a este asunto. La queja se calific\u00f3 Con raz\u00f3n, aplic\u00e1ndose medidas organizativas para solucionarlas. \nBueeeeeeenoooo, sin quitarle a la Direcci\u00f3n de Salud el m\u00e9rito de al menos responder a la queja, estas \u00faltimas l\u00edneas del Doctor me dan que pensar.\nDe buena fe voy a creer que, efectivamente, el gobierno en la capital, de conjunto con las autoridades correspondientes, le ofrecen un seguimiento sistem\u00e1tico a este asunto. Lo malo es que al parecer no pueden pasar de solo eso, darle seguimiento, porque soluci\u00f3n hace a\u00f1os que no hay. Entonces, digo yo, no me vale de nada que le den seguimiento. Es como estarse muriendo y tener al lado de la cama un doctor, amordazado, atado de pies y manos y sin instrumentos ni medicinas. \u00bfPara qu\u00e9 lo quiero?\nLo otro que me llama la atenci\u00f3n es lo sencillo que resulta, seg\u00fan expresa el propio Doctor, darle soluci\u00f3n al asunto. Se aplicaron algunas medidas organizativas\u2026 y asunto resuelto. \u00bfCu\u00e1l asunto resuelto? \u00bfEl de la queja? \u00bfPero es que hay que quejarse de que La Habana sea un basurero a escala monumental para que resuelvan este asunto? \u00bfEs que hay que crear una comisi\u00f3n integrada por doctores, ingenieros y licenciados para informarle a la Direcci\u00f3n de Comunales que, efectivamente, vivir rodeado de basura es da\u00f1ino para la salud\u2026. Por favor!!!!! Y aclaro, bien que lo hayan hecho, no es contra la Direcci\u00f3n de Salud mi malestar. Ya bastante tienen ellos con los asuntos de su competencia para tambi\u00e9n responder por la basura. Le hubiera agradecido, eso s\u00ed, que no justificara al gobierno de la capital ni simplificara tanto la soluci\u00f3n.\nD\u00e9mosle gracias a dios de que no haya aparecido una enfermedad, de esas raritas y malitas de verdad, que se trasmitan a trav\u00e9s de roedores, moscas y otros insectos. Alabado sea el se\u00f1or porque nuestro siempre y al parecer \u00fanico enemigo, el Aedes Aegypti, no tenga el h\u00e1bito de reproducirse en basureros, \u00a1porque si no! Y es que, aparentemente, ya lo \u00fanico perjudicial a la salud es el dichoso mosquito ese. El resto de los animalitos que desde chiquitico me ense\u00f1aron que eran muy da\u00f1inos y trasmit\u00edan enfermedades al parecer se han regenerado y ya se dedican a otros asuntos no perjudiciales a la salud. \u00a1Ni spots publicitarios aparecen ya en su contra en la televisi\u00f3n! Por algo es.\nEn mi casa hay que cocinar bajo la constante agresi\u00f3n de un enjambre de moscas que es imposible ahuyentar, al mismo tiempo, de platos, cubiertos, comida en elaboraci\u00f3n, caladeros, utensilios, paredes y piso. Tuvimos que adoptar un gato callejero para eliminar la entrada constante de guayabitos que toooodas las noches del mundo incursionaban por debajo de la puerta. Y es que, claro, \u00a1yo tambi\u00e9n vivo frente a uno de esos basureros cr\u00f3nicos de la capital!\nTrato de terminar, porque el tema me exalta y hasta me sube la presi\u00f3n (en serio) pues ya es insoportable salir todos los d\u00edas a trabajar y ver frente a mi casa ese basurero y regresar todos los d\u00edas y verlo, no igual\u2026  peor. Solo contadas veces lo encuentro\u2026 mejor, no bien.\nPara m\u00ed, a pesar de todo lo que he dicho, la soluci\u00f3n no est\u00e1 ni en manos de comunales ni del gobierno, al menos a nivel provincial. No creo que tengan recursos para eso. La soluci\u00f3n est\u00e1 en que se invierta en la soluci\u00f3n de este asunto los recursos que amerita. Y no me digan que si hubiera dinero ser\u00eda f\u00e1cil\u2026 dinero hay, \u00bfQu\u00e9 no hay para todo lo que necesita el pa\u00eds? Eso s\u00ed lo creo, pero ya entonces no es un problema de dinero, es un problema de prioridad. \nHasta que quien corta el bacalao (sea persona o instituci\u00f3n) no le d\u00e9 a este asunto la prioridad que requiere, no habr\u00e1 soluci\u00f3n. Lo dem\u00e1s ser\u00e1n curitas donde aparezca una queja, como en este caso. Y soy consciente de que no debe ser f\u00e1cil la tarea de quien, o quienes, deben tomar la decisi\u00f3n, pero realmente creo que LA SALUD y EL BIENESTAR de m\u00e1s de 2 millones de capitalinos lo amerita.\nHago v\u00e1lido el comentario para el resto de las provincias que presenten igual situaci\u00f3n.\n", "Bueno, no entiendo bien su planteamiento. \u00bfHay problemas con los cuadros de La Habana, por lo que los traen de afuera, \u00f3, Hay problemas en La Habana porque traen los cuadros de afuera?"]}}