{"title": "Con los que luchan y no lloran", "body": "\n\nIntento parafrasear el t\u00edtulo con que Jorge Ricardo Massetti denunci\u00f3 las\ndiferentes ap\u00adtitudes humanas ante los desaf\u00edos en plena Sierra Maestra, con\nlas vivencias de lo que me ha ocurrido en estos d\u00edas. Padec\u00ed de una aguda\nneumon\u00eda con continuas crisis asm\u00e1ticas durante casi una quincena, que motiv\u00f3\nun fuerte tratamiento m\u00e9dico con ingreso hospitalario, a base de antibi\u00f3ticos\nen venas canalizadas, aerosoles, hidrocortisona, etc, en el reconocido\nhospital Calixto Garc\u00eda de la capital.\n\nMe siento obligado a hacer p\u00fablico el reconocimiento al personal que all\u00ed\nlabora, en particular el equipo de trabajo de la UCIE (Unidad de Cuidados\nIntensivos Emer\u00adgen\u00adtes) del Cuerpo de Guardia de dicho hospital, que con\nparticular esmero y dedicaci\u00f3n, a pesar de tener una sala siempre abarrotada\nde ur\u00adgencias m\u00e9dicas, que en ocasiones obligaban a disponer hasta de camillas\nen pasillos, no dejaban de estar pendientes de cada detalle y medicamento a\naplicar. Paliando las acostumbradas dificultades comunes derivadas de falta de\npersonal, algunos medicamentos y \u00fatiles, su demostrada profesionalidad los\nmotivaba hasta continuar alargando turnos junto al ya presente relevo,\nbuscando soluciones pr\u00e1cticas, incluso adecuando los hacinamientos, ubicando\nlas camillas con enfermos algunos graves para avivar a los dedicados a esos\nfines.\n\nAl salir del hospital, volv\u00ed a invocar a Massetti \u201c\u00a1All\u00e1 adentro est\u00e1n los que\nluchan y resuelven vidas humanas, no los que lloran y lamentan, que es solo lo\nm\u00e1s f\u00e1cil!\u201d. Quiero agradecer a los m\u00e9dicos, enfermeras, pantristas y\nempleados de limpieza. Gracias a todos y felicidades porque constituyen un\ncentro referencial de humanismo, profesionalidad y decoro.\n\nNelson L. Dom\u00ednguez Morera  \nPaseo No. 201, apto. 51  \nPlaza de la Revoluci\u00f3n. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-03-17/con-los-que-luchan-y-no-lloran", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-03-17", "comments": []}