{"title": "Empresa Provincial de Transporte de La Habana desea solucionar problemas con los pasamanos en sus \u00f3mnibus", "body": "\n\nSe visit\u00f3 la vivienda de Pedro Fern\u00e1ndez Rey, en calle 76 no. 4706 e/ 47 y 49,\nMarianao, La Habana, pero el compa\u00f1ero no vive en ese lugar, lo cual est\u00e1\ncertificado por el presidente del CDR y otros vecinos.\n\nNo obstante, estamos conscientes que estos problemas subjetivos existen y que\nest\u00e1n asociados a los choferes y para resolverlos no dependemos de recursos\nsino de la actitud de los hombres, sobre los cuales no nos cansaremos de\naccionar para que tomen conciencia y comprendan lo que ello representa para\nnuestro pueblo, el cual se merece un servicio con calidad.\n\nDebido al envejecimiento de nuestros \u00f3mnibus, algunos pasamanos se han\ndeteriorado, pero tenemos la responsabilidad de repararlos. Existe un plan\ndonde las reconstructoras deben dar cumplimiento al mismo en el segundo\nsemestre del presente a\u00f1o.\n\nEntre las acciones que estamos ejecutando, para influir de forma positiva en\nel actuar de los choferes se encuentran:\n\nEn todas las UEB se realizar\u00e1n encuentros o conversatorios con los choferes,\nadem\u00e1s de los matutinos y asambleas con los trabajadores, acerca de c\u00f3mo deben\ncomportarse o tratar a la poblaci\u00f3n al subir, bajarse y dentro del \u00f3mnibus, es\ndecir los sensibilizamos hacia el trato que deben tener con todas las personas\ny principalmente los ni\u00f1os, las embarazadas e impedidos f\u00edsicos. Tambi\u00e9n se\nles explica que nuestra poblaci\u00f3n ha envejecido y necesita de nuestra\nprotecci\u00f3n y cuidado.\n\nLa queja se declara Con raz\u00f3n ya que se han adoptado las medidas\ndisciplinarias con los choferes irresponsables. La empresa elabor\u00f3 un plan\npara solucionar el problema de los pasamanos en las reconstructoras, el cual\ndebe quedar solucionado en el segundo semestre del presente a\u00f1o.\n\nJuan Juli\u00e1n Caballero Mart\u00ednez  \nDirector General EPTH\n\nColetilla  \nCartas a la direcci\u00f3n tiene como objetivo establecer mediante un verdadero\nejercicio de periodismo ciudadano (aqu\u00ed escribe el pueblo) un di\u00e1logo\ntransparente entre la poblaci\u00f3n y las instituciones. Para eso es\nimprescindible la claridad, transparencia y veracidad de lo que se afirma y de\ncada una de las personas que participan en este espacio. Si un lector escribe\ny luego no se encuentra registrado en el domicilio que nos envi\u00f3, la\nautenticidad y la verdad se flagelan.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-15/empresa-provincial-de-transporte-de-la-habana-desea-solucionar-problemas-con-los-pasamanos-en-sus-omnibus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-26/por-una-mejor-calidad-de-vida-para-discapacitados-y-ancianos", "is_response": true, "date": "2016-07-15", "comments": ["Buenos d\u00edas Granma y foristas. Es regla del rotativo la publicaci\u00f3n de la direcci\u00f3n de las personas que hacen cualquier se\u00f1alamiento o reclamaci\u00f3n de un derecho ciudadano, como regla la respeto, no obstante soy del criterio de la no publicaci\u00f3n de dichas direcciones como tampoco, me parece, sea necesaria la formaci\u00f3n de comisiones para visittar al reclamante. Existen personas a las que se les paga por un trabajo o fiscalizaci\u00f3n que deben hacer y lo importante para cualquier reclamante es que no existan los problemas o se les de soluci\u00f3n y no que vayan x cantidad de personas a pedir disculpas por un mal trabajo o incumplimiento de sus funciones, repito, por las cuales reciben un salario, al parecer muchos organismos o responsables de por los mismos se entern de lo q deben hacer por lo que se publica en los medios nacionales. En el caso espec\u00edfico por la respuesta dada el problema no es de los pasamanos y s\u00ed el modo del actuar de los choferes. Detalle: Muchos camiones particulares circulan con asientos e implementos de \u00f3mnibus mientras que a los medios que no deb\u00edan faltarles, les falta. Ser\u00e1  falta de gesti\u00f3n o compromiso de los que deb\u00edan velar por los medios  b\u00e1sicos estatales? Buen fin de semana a todos.  Saludos", "Incluyan en el plan los asientos tambien, que en muchos faltan", "Ayer mismo tom\u00e9 el \u00f3mnibus 5057 de la terminal Playa por la ruta 69. Ese carro parece un carro de cargar mercanc\u00edas. En el espacio de los asientos de discapacitados y embarazadas, no hay asientos, atr\u00e1s de la puerta trasera hay muy pocos asientos y rotos. Desde la puerta delantera hasta la mitad del carro no hay pasamanos de ning\u00fan tipo y para colmo las ventanillas de alante, es decir, las que siguen al asiento del chofer y la puerta delantera, est\u00e1n pintadas totalmente de negro. \u00bfEso es una guagua de pasajeros o un cami\u00f3n de carga?", "\n Hoy una gran parte de  los residentes, y visitantes,  en la Habana nos trasladamos por medio de  los  llamados metro-bus u \u00f3mnibus articulado,  pero es conocido que la demanda de la poblaci\u00f3n no se satisface plenamente con el parque disponible. Esto motiva aglomeraciones en las paradas y largos tiempos de espera. Estos veh\u00edculos no se adecuan a las caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas de nuestra poblaci\u00f3n, lo que trae problemas en la transportaci\u00f3n y causa muchas situaciones de inseguridad para quienes lo usan. Numerosos estudios muestran que la indiferencia hacia la dimensi\u00f3n humana en el dise\u00f1o de varios elementos, entre ellos los \u00f3mnibus, puede desembocar no s\u00f3lo en la incomodidad del usuario, sino en lesiones f\u00edsicas e, incluso, la muerte.\n\nEs necesario considerar  el proceso  de  subir  al  \u00f3mnibus,  el  movimiento  dentro  del  \u00f3mnibus,  la  disposici\u00f3n  de pasamanos  y  su  altura,  el  ancho  del  pasillo,  las  dimensiones  de  los  asientos.. El  ambiente  interno  del  \u00f3mnibus  tambi\u00e9n  es importante y factores tales como la temperatura, ruido, vibraciones, humedad, etc. inciden seriamente sobre el chofer y pasajeros que se traduce en un alto grado de estr\u00e9s para ambos\n\n\nLa situaci\u00f3n de la alta frecuencia de ausencia de pasamanos en los \u00f3mnibus es grave, sobre todo durante  el proceso de bajar del \u00f3mnibus (que es m\u00e1s dif\u00edcil que el de subir  por  las  exigencias  del  control  muscular,  lo  que  ocasiona  que  ocurran  m\u00e1s accidentes cuando bajamos que cuando subimos, pues perdemos   m\u00e1s  f\u00e1cilmente el equilibrio). Tambi\u00e9n hay que considerar los bloqueos que se le hacen a la puerta de entrada que dificultan mucho la subida al veh\u00edculo cr\u00e9andose un cuello de botella que motiva muchos problemas, y afecta la relaci\u00f3n adecuada entre usuario, chofer y el que cobra el pasaje.\n \n\nEl uso diario de estos veh\u00edculos y la observaci\u00f3n me permiten considera que existen  deficiencias  ergon\u00f3micas  del  transporte  que no permit\u00edan un viaje confortable y seguro para pasajeros y choferes, aunque algunos m\u00ednimas se observan, por ejemplo, la altura de los escalones en algunas marcas  es m\u00e1s baja, pero como el dise\u00f1o se hace partiendo de que el  chofer acerca bien al \u00f3mnibus a  la acera,  y esto casi nunca  ocurre as\u00ed, en entonces la persona  debe subir desde la calle, entonces no se ha logrado nada. \n \nConsideremos  la diversidad de usuarios seg\u00fan sexo,  edad, dimensiones \ncorporales, accesorios que  llevan, que pude ser desde un simple bolso, una mochila, un portafolio, hasta  un saco de cemento o de papas, como he sido testigo.  Se debe tener muy en cuenta  el alto n\u00famero de ancianos que emplean  los  \u00f3mnibus ocasionado por el alto nivel de envejecimiento en la ciudad\n\nHay numerosos factores que inciden negativamente en el binomio pasajero-chofer que se  reflejan  en  el  confort  del  viaje  y  que  generan  condiciones  de    incomodidad  e inseguridad,  que  se  traducen  en  expresiones  de  impaciencia,  fatiga, malestar, maltrato y hasta de agresividad durante el viaje. \n \nParece  ilusorio  hablar  de  confort  durante  la  transportaci\u00f3n  cuando  lo  que  estamos ansiando  es  que  pase alg\u00fan  veh\u00edculo    que  nos  permita  viajar,  en  la mayor\u00eda  de  las ocasiones en condiciones nada agradables, estresantes y agobiantes, en un  ambiente de  calor,  humedad,  vibraciones,    olores  diversos,  apretujones,  maltratos, atropellos,  todo acompa\u00f1ado con mucha frecuencia  del   ruido de  un  reguet\u00f3n ,  a  casi  todo  volumen. \u00bfEn  que condiciones  Ud  comienza  su  jornada  laboral,  de  estudios, de recreaci\u00f3n u otras necesidades  despu\u00e9s  de  haber atravesado por estos momentos? \nAntonio J. Mart\u00ednez Fuentes", "En este tema siempre va haber tela por donde cortar porque el cuidado de estos medios de transporte van a estar a la merced de los trabajadores de la terminal (los mec\u00e1nicos, fregadores, etc..), los choferes,. el p\u00fablico y las calles. hoy cuesta trabajo ver alg\u00fan \u00f3mnibus que est\u00e9 como si hubiera acabado salir de la f\u00e1brica, me refiero en cuanto a su integridad porque los vemos que:\n1 faltan pasamanos en muchos de ellos incluyendo los de las puertas que van en el centro de ellas como los que van fijos a las puertas.\n2- algunos sin luces, ya sea dentro del \u00f3mnibus como las de afuera sobretodo la traseras y las laterales y otra muy importante donde va la banderola (el n\u00famero de la ruta).\n3- los espejos de adentro del \u00f3mnibus que utiliza el chofer para ver hacia atr\u00e1s, los pasajeros al bajar.\n4- tema de los asientos rotos que digo que no creo que halla alguien que los rompan a la luz del d\u00eda y delante de todos, ese pl\u00e1stico es duro por lo que no se rompe f\u00e1cilmente.\n5- la escasez de asientos que muchos van a parar a transportes particulares u otros \u00f3mnibus de empresas que no tienen que ver con transporte p\u00fablico.\n6- pregunto \u00bfen que le puede molestar al chofer que las ventanillas habran las DOS hojas?\u00bfpor que clausuran una hoja?.\n7- hay otras, aunque muy pocas en realidad, que tienen el piso en mal estado.\n8- lo de la puerta de alante que tienen clausuradas una hoja, es casi com\u00fan.\n9- el mal estado de pintura y chapister\u00eda que tienen algunos carros.\n10- la limpieza interna de estos \u00f3mnibus,  muchas veces est\u00e1n limpios por fuera pero por dentro cuidado con tocar o aguantarte de alg\u00fan lugar que los mismo te ensucias de polvo que de grasa.\n11- esta es por parte de la poblaci\u00f3n joven, en casi su totalidad, mal educada que escriben los \u00f3mnibus.\n12- la escasez de parabrisas traseros que les ponen una lata, no dudo que en algunos casos son esta poblaci\u00f3n de j\u00f3venes mal educados que tiren piedras pero muchas otras son los choferes porque dejan las huellas del metal escachado  alrededor del cristal porque choc\u00f3 con algo.\n13- el sistema de audio que ten\u00eda las articuladas\n14- los adornos, cornetas, v\u00e1vulas de frenos adem\u00e1s de las excesivas luces y espejos de algunos carros que de seguro muchos de esos espejos y bombillos son los que les faltan a otros \u00f3mnibus.\n15- el carro 1420 de Alamar hace un tiempo atr\u00e1s  el articulado,(en la parte flexible donde se articula el \u00f3mnibus), no ten\u00eda la parte inclinada donde la poblaci\u00f3n, que MUY MAL HACE, nos recostamos, o sea, no ten\u00eda nada que protegiera la ca\u00edda de cualquier cosa, incluso de persona, hacia la parte de abajo de la \"roleta\" y por ende supongo que a la calle, esto era en ambos lados. \nEn fin como dije antes \u00bfpor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil mantenerlos como mismo se fabric\u00f3?\u00bfno hay alguien que deber\u00eda de valar por esto, o es por la eterna escusa del periodo especial, (que a\u00fan se escuchas por algunos), y el bloqueo que no se controlan los medios sociales? cuando vemos cualquier programa de cualquier pa\u00eds, sea cual sea, desarrollado o no, vemos los \u00f3mnibus impecables, tal vez sea porque los renueven cada poco tiempo como hacen con los del turismo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds, por eso, con m\u00e1s raz\u00f3n a\u00fan es que tenemos que cuidar los pocos que tenemos, claro que para eso hay que controlar y ser exigentes y es lo que aqu\u00ed falta, me atrever\u00eda a decir que la \u00fanica terminal que se mantienen los \u00f3mnibus casi nuevos a pesar del tiempo es la de Guanabo, \u00bfpor qu\u00e9 ser\u00e1?\n"], "original_letter_info": {"title": "Por una mejor calidad de vida para discapacitados y ancianos", "body": "\n\nQuiero plantear una serie de problemas en el transporte que afectan a las\npersonas discapacitadas y ancianos, y que para su soluci\u00f3n no demandan\nrecursos sino exigencia y voluntad de resolverlos.\n\nLos \u00f3mnibus de transporte urbano p\u00fablico, en muchos casos, cuando llegan a las\nparadas no se arriman al cont\u00e9n, quedan distantes 40 o 50 cent\u00edmetros por lo\nmenos, esto requiere un gran esfuerzo por la altura de la guagua a la ca\u00adlle.\nA veces vemos al anciano que pide auxilio para poder subir o bajar; cuando\ndescienden quedan muy cerca del \u00f3mnibus con el peligro que este arranque y le\ntire al suelo o se lastime, soluci\u00f3n: exigencia de autoridades e inspectores y\nconciencia de los choferes.\n\nLos \u00f3mnibus Yutong traen en cada una de sus puertas dos pasamanos que permiten\nmayor facilidad para subir y descender del \u00f3mnibus, hay una cantidad de ellos\nque les faltan, mientras que a veces la puerta clausurada mantiene los dos\npasamanos, esto hace que la persona tenga que hacer mayor esfuerzo para\nabordar o abandonar el \u00f3mnibus. Soluci\u00f3n: exigir la responsabilidad de los\ntalleres de mantener los pasamanos, y que en las terminales no se permita\nsalir carros sin al menos un pasamanos en cada una de las puertas del \u00f3mnibus.\n\nOtro problema ya es de conciencia de los pa\u00adsajeros que bloquean los pasamanos\nde las puertas de salida impidiendo que la persona baje auxili\u00e1ndose de los\nmismos.\n\nConsidero que unido a esto debe haber una mayor divulgaci\u00f3n por la televisi\u00f3n\n(spot) y la prensa apelando a que el chofer arrime al cont\u00e9n, a que no\nbloqueen los pasamanos de las puertas y a ser solidarios con quienes utilizan\neste medio masivo de transporte.\n\nEn espera que esto pueda ayudar a una vejez con una mejor calidad de vida.\n\nPedro Fern\u00e1ndez Rey  \nCalle 76 No. 4706, entre 47 y 49  \nMarianao. La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-05-26/por-una-mejor-calidad-de-vida-para-discapacitados-y-ancianos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-05-26", "comments": ["Considero que las personas encargadas de comprar los \u00f3mnibus de transportaci\u00f3n m\u00e1siva lo mismo para el trasporte urbano, como interprovincial NUNCA TIENEN EN CUENTA la altura de los estrivos. En cuanto a la exigencia hacia los ch\u00f3feres , es nula. Los choferes paran donde les da su gana y a\u00fan cuando todos tienen espejos retrovisores muchas veces hasta por gusto, no miran o la indolencia es tal que casi NINGUNO para pegado a las aceras que por dem\u00e1s ya est\u00e1n bastante deterioradas y m\u00e1s en paradas. Le digo m\u00e1s si hacen los directivos de la empresa provincial de transporte de La Habana un recorrido en sus c\u00f3modos veh\u00edculos ver\u00e1n que en muchas paradas hasta existen baches MILENARIOS que son lugares preferidos para los ch\u00f3feres parar y m\u00e1s cuando est\u00e1n llenos de agua por la lluvia. ES como algo patol\u00f3gico su comportamiento.\nDe las puertas a  casi todas les han clausurado una hoja para machucarte m\u00e1s y casi quitarte el dinero de la mano por ch\u00f3feres y \"ayudantes\", suben y bajan pasajeros por cualquier puerta y han quitado casi todos los asientos para impedidos f\u00edsicos. Considero que TODOS los asientos de la parte de alante de los \u00f3mnibus deber\u00edan ser amarillos, as\u00ed los ancianos con bast\u00f3n, mujeres y hombres con ni\u00d1os en brazos, ciegos  y todos los impedidos f\u00edscos tendr\u00edan posibilidad de montarse y bajarse por delante, adem\u00e1s de no esperar a la indolencia de muchos que ocupan los insuficientes asientos que le van dejando a los \u00f3mnibus y se hacen hasta los dormidos y los ancianos, pobres de ellos  aunque los vean tambalenado ante los frenasos desmedidos que dan casi todos los ch\u00f3feres, pocos, muy pocos se compadecen de ellos.\nLO mismo pasa con las extensiones que ponen a los tubos para agarrarse los de menor estatura. A donde van a parar, porque nada m\u00e1s que las ves cuando los \u00f3mnibus est\u00e1n acabaditos de comprar.\nSi que deber\u00eda abogarse por una trabajo conjunto Medios de difusi\u00f3n m\u00e1siva, transporte, salud p\u00fablica y por favor los que dan los viajecitos para comprar los \u00f3mnibus , piensen que cuando se retiren y ya no tengan carrito estatal , montaran las mismas guaguas incomod\u00edsimas que ellos mismos han comprado y pobre de si llegan hasta ah\u00ed discapacitados. Por ahora que se compadezcan ch\u00f3feres y compradores de ancianos y discapacitados.\nVoto  al 100 % con esta misiva", "en este comentario pongo mi nombre con apellidos completos .\ntengo un sobrino que es impedido total , durante 31 anos a permanecido encamado y solo una vez por el estado ha recibido culero desechable y eso porque me queje dirigiendole una carta a Machado Ventura de la situacion de la vivienda de mi madre inhabitable y la pobre atencion como caso social .A rais de esto entregaron culeros , colchones , tela anticeptica y ule. despues de esto no hemos recibido mas culeros y cuando le dije a la cra que atiende a mi madre me dijo que no habian , sin embargo mi companera de trabajo que tiene su abuela encamada me dijo que ella todos los medes recibe en playa previa presentacion del certificado medico , los culeros .No entiendo porque un municipio si y otro no. Mi madre pertenece a Plaza de la Revolucion,si quieren ver como vive este caso social , vayan a su casa en calle 13 % 14 y 16 No. 1110 y pregunten por Sara una senora que cuida su nieto encamado ."]}}