{"title": "Explica Aguas de La Habana", "body": "\n\nRespondemos en esta oportunidad al caso publicado en la secci\u00f3n Cartas a la\ndirecci\u00f3n del viernes 21/8/15 bajo el t\u00edtulo \u00bfDe qui\u00e9n es la\nresponsabilidad...? en el que expone la compa\u00f1era Mercedes Puerto Caballero,\nresidente en Ave. del Norte No. 383 apto. 10 e/ Ave. Este y Ave. de los\nOcujes, municipio de Cerro, la existencia de un salidero inmenso que corre por\nla alcantarilla al finalizar la calle Alameda Norte IV y corre varias cuadras.\nAgrega, entre otros aspectos, que el flujo de agua que se pierde es\nextraordinario.\n\nEl 25/8/15 la recurrente Mercedes Puerto fue visitada por una funcionaria\nnuestra, la cual le explic\u00f3 que debido a que no pod\u00eda determinarse a simple\nvista el lugar donde aflora la fuga, fue necesario enviar a los especialistas\nde Pitometr\u00eda, con la finalidad de detectar con los equipos especializados\npara estas labores el punto exacto donde se deb\u00eda trabajar. Logramos\nprimeramente con esta tecnolog\u00eda, detectar dos salideros de agua potable: uno\nen maestra de 4\" en Alameda Norte 111 y Final, el cual se suprimi\u00f3 el d\u00eda\n1/9/15 y otro en Alameda Norte III frente al No.11015 e/ Alameda Norte y\nLindero, el cual qued\u00f3 concluido el 18/9/15. Se visit\u00f3 nuevamente a Mercedes\nPuerto firmando conforme la hoja de entrevista.\n\nEn cuanto al flujo que queda corriendo dentro del registro es la que corre\nnormalmente dentro de un sistema de evacuaci\u00f3n como el mencionado y su\nprocedencia es alba\u00f1al, cuya abundancia depende de la extensi\u00f3n del \u00e1rea que\ntributa a este. El caudal aumenta en dependencia del incremento del uso del\nagua en los hogares.\n\nIng. Ana Remis Castro  \nJ\u00b4Dpto. Atenci\u00f3n al cliente  \nAguas de La Habana  \nLic. Jos\u00e9 Antonio Y\u00e1\u00f1ez Balbuena  \nDirector Atenci\u00f3n al Cliente\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-03-17/explica-aguas-de-la-habana", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/de-quien-es-la-responsabilidad", "is_response": true, "date": "2016-03-17", "comments": ["Solo quisiera saber una cosa, si se solucion\u00f3 el problema el 18/9/2015, que demor\u00f3 tanto al respuesta que lleg\u00f3 6 meses depu\u00e9s??????", "AL PARECER PARA DARLE SOLUCI\u00d3N A LOS SALIDEROS QUE HAY EN GRAN PARTE DE LAS CALLES DE LA CIUDAD ES ESCRIBIENDO A ESTA SECCI\u00d3N, OJAL\u00c1 TAMBI\u00c9N PUDIERAN LEER ESTOS COMENTARIOS LOS DIRECTIVOS PARA VER SI SE ENTERAN DE TODOS LOS SALIDEROS QUE HAY, POR EJEMPLO, EN REGLA, SALIDEROS QUE LLEVAN MESES PARA NO DECIR QUE ALGUNO PUDIERA LLEGAR AL A\u00d1O COMO POR EJEMPLO EN LA V\u00cdA BLANCA ENTRANDO A ESTE MUNICIPIO HAY COMO TRES SALIDEROS Y LO QUE BAJA POR ESTA V\u00cdA ES UN R\u00cdO, NO SE SI FUE ESA MISMA CARTA DE MERCEDES PUERTO DEL 21/08/15 QUE HICE REFERENCIA AL CASO, Y TAMBI\u00c9N CUANDO SE LE PED\u00cdA A LA POBLACI\u00d3N DEL AHORRO SE AGUA POR LA ESCASEZ QUE HAB\u00cdA POR EL D\u00c9FICIT DE LLUVIA QUE HUBO, PERO NADA TODOS SIGUEN IGUAL, SE HAN ARREGLADO PERO HAN SURGIDO OTROS, HASTA CUANDO LA INDOLENCIA.", "Ing. Ana, por fanor en calle 198 esquina a Ave. 27, La Lisa, frente al Pedregal hay un salidero inmenso, de miles y miles de galones de agua, un dia si y otro no, pero con gastos de tan preciado liquido, ya son varias mi denuncia, necesito por el bien de todos que se de solucion al problema, gracias.", "Realmente opina que la empresa no tiene ni idea de la magnitud del problema que deben resolver... ni de su misi\u00f3n en un sistema como el nuestro.....es demasiado la destrucci\u00f3n, el atraso y la falta de inciativa .... es lamentable, hoy por la calle 70 bajaba un r\u00edo y as\u00ed en todos lados, es imposible que tengamos agua y  llueve a c\u00e1ntaros y toda el agua va al mar......Hasta cuando van a dar respuestas evasivas y escurridizas. Aguas de La Habana es  simplemente ineficiente y hoy su principal tarea es la supervivencia, no satisfascer a la poblaci\u00f3n, cada vez que leo una entrevista de alg\u00fan funcionario o la escucho, me da ira..... el estado cubano no tiene variantes?????????????????????????"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfDe qui\u00e9n es la responsabilidad\u2026?", "body": "\n\nMe dirijo a Uds. porque me siento muy preocupada y angustiada con un inmenso\nsalidero que hay en mi barrio. Vivo en el municipio del Cerro, a 20 metros de\nla base de saneamiento de Aguas de La Ha\u00adbana Provincial y a seis cuadras de\nAguas de La Habana municipal y este salidero corre por la alcantarilla al\nfinalizar la calle Alameda Nor\u00adte lV y corre varias cuadras.\n\nEl flujo de agua que se pierde es extraordinario y yo me pregunto: \u00bfDe qui\u00e9n\nes la responsabilidad? Todo el mundo lo ve, empezando por los dirigentes del\nbarrio. Si se est\u00e1 abogando por todos los me\u00addios del ahorro del agua ante la\nte\u00adrrible sequ\u00eda que estamos atravesando, \u00bfc\u00f3mo es posible que situaciones\ncomo esta, est\u00e9n ocurriendo en nuestro pa\u00eds?\n\nAbogo porque se resuelva cuanto antes y no se sigan perdiendo miles de litros\nde tan preciado l\u00ed\u00adquido.\n\nMercedes Puerto Caballero  \nAvenida del Norte No. 383,  \napto 10, entre Ave del Este  \ny Ave de los Ocujes, Cerro.  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-08-20/de-quien-es-la-responsabilidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-08-20", "comments": ["Compa\u00f1era en este caso tambi\u00e9n estamos en otras provincias, yo vivo en Pinar del R\u00edo y cuando ponen el agua en mi zona se ve corriendo por toda la calle pero esto es desde hace meces y a nadie le preocupa y cuando digo nadie me refiero a las autoridades competentes, pues al pueblo que es afectado s\u00ed nos preocupa y m\u00e1s aun con la situaci\u00f3n actual de sequ\u00eda que afronta el pa\u00eds."]}}