{"title": "Empresa de Transporte Escolar responde  ", "body": "\n\nPongo en su conocimiento la carta resumen de la queja de Alexander Leyte\nVidal, quien refiere p\u00e9rdida de su malet\u00edn en una Yutong en viaje La Habana-\nGuant\u00e1namo, perteneciente a la UEB de Guant\u00e1namo.  \nLa comisi\u00f3n designada en su investigaci\u00f3n comprob\u00f3 que:  \nSe reconoce por parte del chofer Jos\u00e9 S\u00e1nchez Novoa que ciertamente el quejoso\ns\u00ed deposit\u00f3 el malet\u00edn en el maletero del \u00f3mnibus, el cual fue guardado por\n\u00e9l.  \nLa comisi\u00f3n comprob\u00f3 que los choferes Jos\u00e9 S\u00e1nchez Novoa y Luis Carlos\nHern\u00e1ndez reconocen, que el 5 de octubre del 2016, de 6:20 p.m., a 6:30 p.m.,\ncuando llegaron a Palma Soriano, el malet\u00edn del quejoso no se encontraba en el\nmaletero; el que quedaba no se correspond\u00eda con su bolet\u00edn, asumiendo su\nresponsabilidad por el extrav\u00edo.  \nTeniendo en cuenta lo expresado en la carta se efectu\u00f3 el an\u00e1lisis con la\ndirectora de la UEB Guant\u00e1namo, Silvia Veranes \u00c1reas, acerca de la situaci\u00f3n\npresentada en el \u00f3mnibus perteneciente a su UEB, en la cual la directora\nrefiere que el d\u00eda que el compa\u00f1ero se person\u00f3 en dicha entidad ella se\nencontraba en una reuni\u00f3n, por lo que no pudo atenderlo; no obstante, reconoce\nsu morosidad en la gesti\u00f3n y soluci\u00f3n del problema, as\u00ed como que no le dio el\ntratamiento adecuado ni tampoco analiz\u00f3 el caso en su consejo de direcci\u00f3n.\nPor estas razones se decidi\u00f3 efectuar el correspondiente an\u00e1lisis en la\ncomisi\u00f3n de cuadros de Empresa de Transporte Escolar.  \nSe valor\u00f3 con Jos\u00e9 S\u00e1nchez Novoa, la respuesta inadecuada que le dio al\nquejoso cuando este lo visit\u00f3 en la Base de Guant\u00e1namo; el chofer asumi\u00f3 su\nresponsabilidad y est\u00e1 de acuerdo en pagar lo estipulado al respecto.  \nEn el an\u00e1lisis con la PNR de Palma Soriano por el jefe de la comisi\u00f3n se\ndemostr\u00f3 la responsabilidad de los choferes, concret\u00e1ndose que fue por su\nactuar negligente e irresponsable.  \nLa comisi\u00f3n resuelve dar Con raz\u00f3n la queja y reconoce que es imputable a los\nchoferes mencionados la p\u00e9rdida del malet\u00edn y decide de conjunto con la\ndirecci\u00f3n de la UEB la aplicaci\u00f3n de medidas disciplinarias a los mismos.  \nEl consejo de direcci\u00f3n de la UEB determin\u00f3 que los choferes son res\u00adponsables\ndel perjuicio ocasionado; contando en acta en la PNR del municipio de Palma\nSoriano el compromiso de pago para indemnizaci\u00f3n de los da\u00f1os causados;\nadem\u00e1s, se aplic\u00f3 una medida disciplinaria de amonestaci\u00f3n ante el colectivo\nlaboral a los dos infractores y estos se comprometieron a ejecutar el pago en\nun t\u00e9rmino de tres meses.  \nSe resumi\u00f3 la investigaci\u00f3n discuti\u00e9ndose los problemas en el consejo de\ndirecci\u00f3n de la UEB y Base Guant\u00e1namo y d\u00e1ndole respuesta al ciudadano\nAlexander Vidal Leyte en el municipio de Palma Soriano donde convive el mismo,\nquedando conforme con la respuesta ofrecida y firmando el acta de conformidad\nAnexo No. 7.\n\n  \n\u00c1ngel S\u00e1nchez Canales,  \nDirector Adjunto de la Empresa de Transporte, Escolar, Mitrans\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-30/empresa-de-transporte-escolar-responde", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-28/otro-maletin-perdido-esta-vez-en-viaje-la-habana-guantanamo", "is_response": true, "date": "2016-12-30", "comments": ["En la respuesta de Angel queda sin mencionar cual fue la sanci\u00f3n aplicada a la directiva Silvia Veranes que reconoce su actuar negligente ante la queja presentada en la instancia que dirige y donde  debe responder por el cumplimiento de las obligaciones de sus trabajadores y de las propias.", "As\u00ed que encima que le botaron el equipaje tiene que esperar esta respuesta y despu\u00e9s tres meses a que  los choferes paguen al afectado.La empresa  que brind\u00f3 el servicio, adem\u00e1s de esta respuesta, es la que debe pagar al afectado  el da\u00f1o causado y luego cobrarle a los choferes. ", "Ahora leyendo la respuesta de esta queja, la verdad es que lleg\u00f3 tarde el  \"sombrero a la cabeza\" pues tiene fecha  la queja del 28 de octubre  y a finales de Diciembre es que se termina de  hacer el an\u00e1lisis correspondiente  y se le d\u00e1 Respuesta al afectado.\n... Y para colmo en 3 meses se le repondr\u00e1 al afectado con un pago de las cosas perdidas....\n", "esto en ocasiones ocurre por la falta de responsabilidad de los chosferes que no prestan atencion quien se baja del omnibus, ni quien tiene acceso a los maleteros"], "original_letter_info": {"title": "Otro malet\u00edn perdido, esta vez en viaje La Habana-Guant\u00e1namo", "body": "\n\nEl 4 de septiembre de este a\u00f1o, a las 5:10 p.m. sal\u00ed de La Habana en el\n\u00f3mnibus escolar cha\u00adpa 061487 con destino a Guant\u00e1namo. Mi equipaje fue\nguardado en el maletero y se me dio mi comprobante. a Cuando llegu\u00e9 a mi\ndestino, que era Palma Soriano, aproximadamente de 6:20 a 6:30 p.m. del d\u00eda 5,\nmi malet\u00edn no apareci\u00f3. Ante esta situaci\u00f3n la guagua se dirigi\u00f3 hasta la\npolic\u00eda de esta localidad, quienes dijeron que no ten\u00edan que ver con eso, que\nera problemas de los choferes, quienes deb\u00edan responder.\n\nEl d\u00eda 8 llam\u00e9 a Guant\u00e1namo al tel\u00e9fono 0121326972 y habl\u00e9 con la directora\nSilvia Ve\u00adrani de la empresa de Transporte Escolar, ubicada en M\u00e1ximo G\u00f3mez,\nentre Emilio y Gi\u00adr\u00f3n, y le expliqu\u00e9 lo de la p\u00e9rdida del equipaje. El d\u00eda 9\nviaj\u00e9 a Guant\u00e1namo y no me fue posible contactarla; habl\u00e9 con el econ\u00f3mico y\nle inform\u00e9 de todo lo que conten\u00eda mi malet\u00edn, le dej\u00e9 un tel\u00e9fono y la\ndirecci\u00f3n donde localizarme y nunca lo hicieron. Regres\u00e9 el d\u00eda 30 y tampoco\npude encontrar a la directora y eso que hab\u00eda comunicado por tel\u00e9fono que\nir\u00eda; le pregunt\u00e9 al econ\u00f3mico que si hab\u00edan analizado el caso y me refiri\u00f3\nque no.\n\nLos choferes se nombran Luis Carlos y Jos\u00e9 S\u00e1nchez, este \u00faltimo en el primer\nviaje que hi\u00adce a Guant\u00e1namo, me dijo que \u00e9l no me iba a buscar ni a pagar\nnada.\n\nQuiero aclarar que despu\u00e9s de salir de La Habana los choferes continuaron\nrecogiendo pasajes, pero todos fuera de terminal y por su\u00adpuesto los equipajes\nen el maletero, pero sin comprobante alguno. Este descontrol de los choferes\nes el que propici\u00f3 esta p\u00e9rdida. Volv\u00ed a llamar a la directora y me dijeron\nque no es\u00adtaba; perd\u00ed mi equipaje y estoy perdiendo mi tiempo y mi dinero en\nllamadas y viajes a Guan\u00adt\u00e1namo y no veo nada claro, quisiera que este caso no\nquede impune pues le puede pasar a cualquier ciudadano por irresponsabilidad\nde algunos choferes, ojal\u00e1 puedan ayudarme a resolver mi caso.\n\n  \nAlexander Leyte Vidal Arias  \nJos\u00e9 Antonio Saco No.174 A,  \nentre Los Cocos y Calle Final  \nPalma Soriano.  \nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-28/otro-maletin-perdido-esta-vez-en-viaje-la-habana-guantanamo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-10-28", "comments": ["esta es  otra empresa donde la disciplina esta por el piso, perdidas de equipajes , recogida de pasajeros fuera de la terminal y el chofer se queda con el dinero , no quieren que lo pasajeros usen el ba\u00f1o de los omnibus , en fin hay que apretar mas la mano en ese sector y eliminar al que no trbaje bien, el pueblo se lo merece,estos dos choferes de este caso deben ser sancionados segun mi criterio", "En los transfers de las empresas turisticas tampoco dan comprobantes. El viaje se realiza en tensi\u00f3n, tratando de ver por la ventanilla que no se llevan tu equipaje. He tenido suerte hasta la fecha.", "Al ponerse en la palestra p\u00fablica la desaparic\u00f3n de los maletines  la empresa creara una comisi\u00f3n y al final  sancinaran al chofer y a los directivos una amonestaci\u00f3n en el consejo de direci\u00f3n y le pediran disculpas., pero el tiempo y el dinero invertido en los tramites para obtener el maletin se lo pagara el Espiritus Santo.\n\nLas acuasa del descontrol los servidores de LIBORIO no se analizaran para  erradicarlas.\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "Esto es Causa y Efecto... los choferes y las necesidades de hacer unos cuantos pesos m\u00e1s llevan a esto, es lo mismo que pasa en Omnibus Nacionales los que esto son m\u00e1s cuidadosos  o mejor dicho m\u00e1s inteligentes, tienen un maletero que es solo para las pesonas que recogen fuera de terminal y el dinero fisty fisty los dos choferes, viejo mucho por trabajo y aveces me pregunto \u00bfdonde est\u00e1n los inspectores?.... casi siempre estas personas viajan en  los asientos delos choferes y estos se quedan de pi\u00e9, no descanzan y eso luego puede ser causa de por que ocurren los accidentes.", "En las distintas empresas de \u00f3mnibus de todo el pa\u00eds cada d\u00edas ocurren diferentes irregularidades, como la que describe Alexander y casi nunca los directivos act\u00faan con manos firme ante los infractores; D\u00f3nde est\u00e1n los inspectores?, No son suficientes para combatir lo mal hecho por los choferes  en el trascurso de su trabajo?, Los inspectores parece que solo actuan de d\u00eda y sin chocar con los problemas.\n Voy hacer un comentario de algo que sucede a diario y no pasa NADA: Los \u00f3mnibus de Transmetro  en la provincia de  Matanzas que llevan a los trabajadores del turismo para Varadero y de \u00e9ste a la ciudad de Matanzas cobran 2.00 cup y los \u00f3mnibus de Transtur o Transgaviota lo hacen por 5.00 cup a trav\u00e9s de un cup\u00f3n, que a veces el chofer te da dos y entonces el pasaje cuesta 10.00cup haci\u00e9ndote creer  que es legal lo que hacen, es decir, es lo establecido por su empresa, seg\u00fan me han manifestado  algunos choferes.\n Otro hecho es lo que ocurre con los \u00f3mnibus que van de C\u00e1rdenas a  M\u00e1ximo G\u00f3mez que cobran 5.00 cup, y de C\u00e1rdenas a Mart\u00ed, cobran 10.00 cup pero no dan cupones.  Eso est\u00e1 orientado as\u00ed  por la Direcci\u00f3n Prov. de Transporte en esta provincia? Existe algunas circular o resoluci\u00f3n en ese sentido? Por qu\u00e9 la diferencia  en el cobro en estos dos destinos si la distancia es casi la misma?\nQuisiera que la direcci\u00f3n Provincial del MITRANS de Matanzas diera una explicaci\u00f3n al respecto. Y que pongan a funcionar a los inspectores en esa zona (C\u00e1rdenas-Mart\u00ed).\nYo viajo de lunes a viernes de Mart\u00ed a C\u00e1rdenas y viceversa para trabajar, soy de los de a pie y no hay sueldo que aguante esas tarifas de cobro impuestas, creo que  arbitrariamente por los choferes.\n"]}}