{"title": "\u00d3mnibus Nacionales indemniza a cliente y sanciona a responsables por demora en soluci\u00f3n a p\u00e9rdida de malet\u00edn", "body": "\n\nDando respuesta al art\u00edculo publicado en el peri\u00f3dico Granma No quiero lo que\npaga la Em\u00adpresa, sino mi malet\u00edn, emitido por Belisario Felipe P\u00e9rez Morales\ny referente a la p\u00e9rdida de su equipaje ocurrido en viaje realizado Las Tunas\n\u2013La Habana el 12 de febrero del 2016 en el \u00f3mnibus 1191 perteneciente a la\nUnidad Empresarial de Base Augusto C\u00e9sar Sandino de la Empresa \u00d3mnibus\nNacio\u00adnales.\n\nEs real que existi\u00f3 demora en la soluci\u00f3n sobre la p\u00e9rdida del equipaje del\ncompa\u00f1ero de l\u00ednea de referencia, y que no se cumpli\u00f3 con el procedimiento que\nestablece el Re\u00adgla\u00admento de Equipajes de la Empresa \u00d3mnibus Nacionales, por\nlo que al chofer responsable directo de la p\u00e9rdida se le aplic\u00f3 una medida\ndisciplinaria consistente en la Sus\u00adpen\u00adsi\u00f3n del V\u00ednculo Laboral sin\nretribuci\u00f3n, por un t\u00e9rmino de 30 d\u00edas, y a la responsable colateral que\npermiti\u00f3 la violaci\u00f3n, se le aplic\u00f3 la medida disciplinaria consistente en el\ntraslado a otra plaza de menor remuneraci\u00f3n por un t\u00e9rmino de seis meses.\n\nAl compa\u00f1ero se le indemniz\u00f3 la p\u00e9rdida de su equipaje manifestando su\nconformidad con el proceso desarrollado.\n\nEn espera de sus consideraciones,\n\n  \nIng. Johan P\u00e9rez Rodr\u00edguez,  \nDirector UEB,  \nEmpresa \u00d3mnibus Nacionales\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-29/omnibus-nacionales-indemniza-a-cliente-y-sanciona-a-responsables-por-demora-en-solucion-a-perdida-de-maletin", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-09/no-quiero-lo-que-paga-la-empresa-sino-mi-maletin-o-su-valor", "is_response": true, "date": "2016-07-29", "comments": ["Al fin el articulo 26 de la Constituci\u00f3n se aplico a los irresponsables que causan da\u00f1os o perjucios   a LIBORIO\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "ahora la medida aplicada en la terminal de omnibus Nacionales en La Habana si es perfecta usted tiene que esperar mas de una hora para que dos trabajadores de la terminal saquen los equipajes de los omnibus y se los entreguqn por un hueco a la salida despues de establecer una batalla campal,nada que se tomam decisiones equivocadas y naide supervisa si son efectivas no les importa la atenci\u00f3n al pueblo,los invito a que se presenten en la entrega de los paquetes y miren si de verdad esa es la soluci\u00f3n.Saludos", "desde febrero 2016 y ahora es que le dan solucion a ese problema", "NECESITAMOS QUE LE INFORMEN A LA POBLACION SI LA RUTA 34 YA NO VA A PRESTAR MAS SERVICIOS PUES HACE UNA SEMANA QUE NO PASA POR LA CALLE REINA POR FAVOR EXPLICAR", "...Y QU\u00c9 SE HA HECHO PARA EVITAR QUE EVENTOS COMO ESTE SUCEDAN NUEVAMENTE? SE SOLUCIONA EL PROBLEMA SANCIONANDO AL CHOFER? EN ESTA CARTA LA EMPRESA NO NOS OFRECE NINGUNA GARANT\u00cdA\n"], "original_letter_info": {"title": "No quiero lo que paga la empresa, sino mi malet\u00edn o su valor", "body": "\n\nBrevemente: el 12 de febrero viaj\u00e9 con mi esposa a La Habana en Astro, \u00f3mnibus\n1191. Llegamos el d\u00eda 13 a las ocho de la ma\u00f1ana, pero me faltaba el malet\u00edn\nm\u00edo, con mis pertenencias, ticket 427.\n\nMe hicieron los papeles y el expediente, luego me llam\u00f3 Nancy, de la estaci\u00f3n\nde Sandino, y me dijo que se hab\u00eda puesto \u201cde acuerdo\u201d con los choferes y para\nno aplicarles una medida ellos iban a darme lo que paga la empresa, 2 000 MN.\nMi malet\u00edn est\u00e1 valorado en 230 CUC aproximadamente, o sea, m\u00e1s de 5 000 MN.\n\nPas\u00f3 el tiempo y nada, yo hice varias llamadas. Promesas y nada. Nancy me dijo\nque le diera una fecha tope y le dije 10 de mayo, casi tres meses. Llame a\nNancy el 16 de mayo y nada.\n\nHasta hoy no me ha vuelto a llamar. Tengo las actas en mi poder.\n\nBelisario Felipe P\u00e9rez Morales  \nIgnacio Agramonte No 41,  \nPuerto Padre. Las Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-09/no-quiero-lo-que-paga-la-empresa-sino-mi-maletin-o-su-valor", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-06-09", "comments": ["estimado belisario,PERDIO SU MALETIN ,es una lastima saludos", "Es importante resolver esto!!!! Yo pienso viajar en esa ruta el 21 de julio y quiero saber que mis cosas estar\u00e1n seguras. Voy a anotar el n\u00famero del \u00f3mnibus y preguntar y recomedar a los choferes especial cuidado, ya no me siento seguro viajando con ON. Espero que para el mes que viene esos choferes ya no manejen la ruta de Puerto Padre o ninguna otra!", "Estos acuerdos y manejos dejan claro lo turbio y el comprometimiento de la tripulacion del omnibus, para mi esta claro el silencio les cuesta 250 cuc, el afectado puso el precio y ellos el bobo o les cuesta caro la picardia, despedidos o pagan....La mesa esta servida, ? quien come? y con lo caro que venden, ademas los pasajes, esperemos que el Ministerio de tansporte  o la empresa o entida intermediaria, no se si se nombra ASTRO, esta es una via de ganar divisa las entidades que dan servicio publico, esto debia de ser del  Mintur u otro organismo, esta mescla crea estos tartornos-----", "Los choferes asumen el pago??? Los choferes \"aman\" tanto a su empresa que prefieren no involucrarla. Exra\u00f1o comportamiento, no les parece?", "Siempre es lo mismo, los irresponsables ponen el precio de lo que deben pagar. \u00bfSe imaginan a un ladr\u00f2n diciendole al tribunal de cuanto tiempo debe de ser su sentencia?. Lo mas molesto, a veces la empresa paga el peso del paquete y no el valor de su contenido, imag\u00ecnense si el pqte es peque\u00f1o, pero en su interior va un tel\u00e8fono movil Samsung de \u00f9ltima generaci\u00f2n. Esos tel\u00e8fonos no pesan casi nada, por lo que te indemnizar\u00e0n con una miseria.", "Es importante resolver esto!!!! Yo pienso viajar en esa ruta el 21 de julio y quiero saber que mis cosas estar\u00e1n seguras. Voy a anotar el n\u00famero del \u00f3mnibus y preguntar y recomedar a los choferes especial cuidado, ya no me siento seguro viajando con ON. Espero que para el mes que viene esos choferes ya no manejen la ruta de Puerto Padre o ninguna otra!"]}}