{"title": "Reparada cajita con defectos", "body": "\n\nEl 11 de noviembre se public\u00f3 la carta Cajita con defectos y preguntas sin\nrespuestas de Emilio Segura, de Santiago de Cuba, referente a las dificultades\npara reparar una caja decodificadora Gelect (en posgarant\u00eda) as\u00ed como el alto\nprecio de sus piezas y componentes.\n\nDe acuerdo con lo establecido, los especialistas en Santiago realizaron una\ninvestigaci\u00f3n en los dos talleres de Copextel del municipio, verific\u00e1ndose el\ncumplimiento de los procedimientos para la atenci\u00f3n al cliente y las tarifas\nde servicios para las cajas decodificadoras. Se entrevist\u00f3 al promovente y a\nsu esposa, as\u00ed como a los t\u00e9cnicos relacionados con el servicio,\ndetermin\u00e1ndose:\n\nEmilio no adquiri\u00f3 su equipo en la tienda y no contaba con el documento que\norienta el lugar donde debe recibir los servicios t\u00e9cnicos; por esa raz\u00f3n,\nvisit\u00f3 un taller de TRD en el cual no se atienden estos equipos.\n\nEn el taller de Copextel se le comunic\u00f3 que exist\u00eda la posibilidad de\nreparaci\u00f3n mediante la aplicaci\u00f3n del Programador Universal, aunque en ese\nmomento, no se contaba con ese equipo. (ya se encuentra en los talleres).\nSeg\u00fan Emilio, all\u00ed se le inform\u00f3 que si la rotura era en la placa, el costo de\nla misma ser\u00edan unos 40 CUC. En la entrevista se esclareci\u00f3 que se trata de\nlos precios establecidos (32,05 CUC la placa y 4,80 CUC la mano de obra).\n\nAcerca de las preocupaciones del alto precio de piezas y componentes,\nsignificamos que en la empresa se aplican los precios de acuerdo con las\ntarifas aprobadas por los \u00f3rganos rectores. La placa es el componente\nprincipal y, por ende, el m\u00e1s costoso.\n\nLa empresa cuenta con el personal calificado y los suministros para prestar\nlos servicios t\u00e9cnicos de este equipamiento. Reconocemos que existieron fallos\nen la atenci\u00f3n, no orientando correctamente, ni se agotaron las posibilidades\npara la soluci\u00f3n. Se tomaron medidas t\u00e9cnico-organizativas para evitar su\nrepetici\u00f3n y lograr en lo inmediato el mejoramiento de los servicios.\n\nLa cajita del promovente fue reparada. Emilio qued\u00f3 conforme con la\nreparaci\u00f3n, pero manifest\u00f3 su inconformidad por el alto precio de piezas y\ncomponentes.\n\nMar\u00eda del Carmen Hern\u00e1ndez,\n\nGerente General en funciones Divisi\u00f3n Electrodom\u00e9sticos, Audio y Luces,\nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-12-30/reparada-cajita-con-defectos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-11-11/cajita-con-defectos-y-preguntas-sin-respuestas", "is_response": true, "date": "2016-12-30", "comments": ["Los precios no son precisamente altos SON ABUSIVOS comparados con el salario medio del pais (420 CUP) o 16.80 CUC. Asi de simple. Espero que el apagon ana\u00f1logico demore bastante porque de esa forma la mayoria de la poblacion se quedara sin television", "Adem\u00e1s, del criterio de si son altos o no los precios: Puede que yo no sepa de electr\u00f3nica, pero algo de aritm\u00e9tica: la empresa asegura que le informaron los precios establecidos para la reparaci\u00f3n (40 CUC, dice el cliente que le informaron). Pero, 32,05 + 4,80 que dice la empresa no son 40. Y no creo que vayamos a \"despreciar\" los 78 pesos MN que es la diferencia entre lo que le dijeron en el taller y la empresa responde. ", "Pero hasta cuando los altos precios como una caja descodificadora que se compra a 49.95 la reparacion va a costar un 75% de su precion normal pero es verdad que el que el que pone los precios en el Ministerio de Finanzas y Precio de sseguro no la lleva a un taller a reparar compra una o le regalan otra. Hasta cuando no saben lo que dicen el consepto de revolcion por favor que se lo pongan para que lo interiorisen... ", "Saludos y gracias por ser una secci\u00f3n que permite canalizar quejas, sugerencias e inquietudes de la poblaci\u00f3n, me sumo al criterio de Emilio en relaci\u00f3n con el precio de la reparaci\u00f3n, tengase en cuenta que el precio de la cajita codificadora ya es elevado pues es un componente adicional al TV que dentro de poco ser\u00e1 imprescindible en Cuba para ver los TV que hemos adquirido pues uando se produzca el apag\u00f3n anal\u00f3gico ya no tendremos otro opci\u00f3n, pero c\u00f3mo esposible que la reparaci\u00f3n de un equipo de este tipo cueste casi igual que adquirirlo nuevo, realmente no existe la garant\u00eda de postventa o estamos adentrandonos en el consumismo que tanto hemos criticado y que obliga a sustituir las cosas por nuevas, estaremos todos los ciudadanos en condiciones de hacerlo, ser\u00eda interesante saber cu\u00e1l es el costo de producci\u00f3n o de adquisici\u00f3n de dicha placa, pues si es importada al por mayor, para ensamblaar en Cuba no debe ser tan costosa, a partir de ah\u00ed deb\u00edamos conformar el precio al cliente.", "CREO QUE POR LARGO TIEMPO VER\u00c9 LA TELEVISI\u00d3N EN MODO ANAL\u00d3GICO. NO RESISTO LA FALTA DE ESTUDIO A LA HORA DE TOMAR UNA DECISI\u00d3N ECON\u00d3MICA SIN TENER EN CUENTA EL SALARIO PROMEDIO DEL PA\u00cdS. "], "original_letter_info": {"title": "Cajita con defectos y preguntas sin respuestas", "body": "\n\nMi inquietud es tal vez la de muchos en nuestro archipi\u00e9lago. Soy trabajador\ndel Mi\u00adnisterio de Salud P\u00fablica, a finales del pasado a\u00f1o me decid\u00ed y con\nbastante sacrifico ahorr\u00e9 un dinero para poder adquirir un equipo para recibir\nla se\u00f1al digital en la TV (la llamada ca\u00adjita).\n\nEn estos momentos a menos de un a\u00f1o de comprado el equipo empez\u00f3 a fallar y ya\nse venci\u00f3 la garant\u00eda. Me dirig\u00ed a varios talleres del municipio\npertenecientes a Copextel; en uno de ellos no se realizaba ese arreglo, en\notros me dijeron que no ten\u00edan el programador universal que existe en La\nHabana, pues no le hab\u00edan llegado a estos talleres y ya se hab\u00edan solicitado y\nen otro \u00abno ten\u00edan tiempo\u00bb e incluso me hablaron del arreglo de la placa por\nun costo de $ 40.00 d\u00f3lares en el mercado negro.\n\nAhora yo me pregunto: \u00bfPor qu\u00e9 tengo que pagar el arreglo en casi lo mismo que\ncost\u00f3 el equipo? \u00bfPor qu\u00e9 estamos adquiriendo un equipo altamente costoso que\nno tiene arreglo ni personal calificado para asumir esta tarea? \u00bfA qui\u00e9n debo\ndirigirme para que me den una respuesta? \u00bfQu\u00e9 gesti\u00f3n realizan los que dirigen\nestos talleres donde supuestamente se solucionan estos problemas? \u00bfDebo volver\na sacrificarme yo y mi familia para adquirir nuevamente el equipo y me dure un\na\u00f1o?\n\nEmilio Segura Acu\u00f1a  \nPasaje 5 No. 607\u00bd alto,  \nReparto Bien Va., Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-11-11/cajita-con-defectos-y-preguntas-sin-respuestas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-11-11", "comments": ["Amigo te compadezco, esta es Cuba, que compran equipos en el exterior o los ensamblan aqui mismo y cuando se te rompen increiblemente el pa\u00eds no tiene piezas de repuesto para su arreglo, es asi hermano, suerte y que resuelvas.", "As\u00ed mismo es, igual pasa con todos los equipos electrodom\u00e9sticos que se ofertan en la red minorista, la garantia no se cumplen y, entre taller y taller, al final expira. espero resuelvas por la v\u00eda del mercado negro que es, al final, casi la \u00fanica opci\u00f3n para el cubano de a pie. Saludos ", "Desafortunadamente el proceso de Garant\u00eda de Ventas es un infierno para el cubano, y si es de a pie, doblemente infernal... con el tema de las \"Cajitas\", Copextel atiende la Marca GELECT, en todos su modelos, las dem\u00e1s versiones las servicia la Cadena de Tienda que la comercializa... \n\nDurante el 2015, 2016 y seguir\u00e1, seg\u00fan manifiestan, durante el 2017, Copextel ha realizado una inversi\u00f3n para desarrollar, potenciar y mejorar el servicio al equipamiento de la Televisi\u00f3n Digital, se han adquirido equipos y herramientas costosas para tal actividad y se han distribuido en todo el pa\u00eds...\n\nA\u00fan no son las suficientes para llegar a todos los Talleres que tiene la Corporaci\u00f3n, pero en cada provincia s\u00ed hay los recursos m\u00ednimos para darle soluci\u00f3n a este equipamiento...\n\nHay muchos factores que conspiran con el buen servicio a esta actividad, desde la mala preparaci\u00f3n de los dependientes en las Cadenas de Tiendas, que no informan al Cliente debidamente de c\u00f3mo hacer uso de los equipos, pasando por el d\u00e9ficit de partes y piezas (PPz) en los talleres, debido a que la f\u00e1brica no los facilita, aunque esto ya est\u00e1 cambiando y, en los \u00faltimos meses se ha incrementado la distribuci\u00f3n de las PPz, hasta la parte subjetiva del que debe prestar el servicio, que en ocasiones no est\u00e1 bien preparado, o no se quiere preparar, o la m\u00e1s da\u00f1ina, no quiere hacer su trabajo... \n\nLa sumatoria de todo esto lleva a que el servicio sea p\u00e9simo y es el sentir de la poblaci\u00f3n, los clientes se sienten enga\u00f1ados cuando comienzan a tramitar la reparaci\u00f3n de una Cajita o un TV H\u00edbrido o LCD Digital...\n\ntambi\u00e9n est\u00e1 la parte que nos toca como Clientes. La mayor\u00eda desconocemos los procedimientos que rigen el tratamiento de la Garant\u00eda en Cuba, dictado por el MINCIN, Resoluci\u00f3n 11/2008, Gaceta Oficial del 22/4/2008, nos ayuda a exigir nuestros derechos y conocer los deberes del que nos atiende...\n\nLo que s\u00ed es cierto y no se puede ocultar, es que existe maltrato al cliente cuando de atender un equipo en Garant\u00eda se trata... ojal\u00e1 cambie, porqe todos, en alg\u00fan, momento, somos Clientes...\n\n", "Amigo te considero....eso es para que te descuenta de muchas cosas..Me pasa algo parecido con mi cajita KONKA HD", "As\u00ed mismo es, igual pasa con todos los equipos electrodom\u00e9sticos que se ofertan en la red minorista, la garantia no se cumplen y, entre taller y taller, al final expira. espero resuelvas por la v\u00eda del mercado negro que es, al final, casi la \u00fanica opci\u00f3n para el cubano de a pie. Saludos ", "Se de esos problemas, pero el compa\u00f1ero no dice que marca y modelo de cajita compr\u00f3, por mi experiencia la mayor\u00eda de las cajitas se actualizan por medio del mismo puerto USB, algunas tienen un puerto serie para conetarlo a una PC y con esta actualizarlo, no creo que haya falta un programador que esta ac\u00e1 en la Habana, lo que hace falta en la mayor\u00eda de los lugares donde se da algun servicio es eso ganas de trabajar y de servir.\nYo estuve renuente a comprar la cajita y lo hice unos d\u00edas antes de las olimpiadas, como tengo un TV panda me decid\u00ed a comprar una de las primeras, pues pagar $50 CUC para ver un canal que s\u00f3lo transmite HD tres de los 7 d\u00edas no creo que valga la pena, investigu\u00e9 antes de comprarla y averigu\u00e9 quien repara cada marca y COPEXTEL repara la de la industria nacional GELECT, las dem\u00e1s marcas los talleres correspondientes de las cadenas de tiendas que las venden.\nSin justifiar lo mal echo, quizas el compa\u00f1ero fue al lugar equivocado.", "As\u00ed mismo es, igual pasa con todos los equipos electrodom\u00e9sticos que se ofertan en la red minorista, la garantia no se cumplen y, entre taller y taller, al final expira. espero resuelvas por la v\u00eda del mercado negro que es, al final, casi la \u00fanica opci\u00f3n para el cubano de a pie. Saludos ", "Emilio que dios te proteja mijo.\nPara tu poder arreglar algo tienes que morir con el MERCADO NEGRO. A m\u00ed se me ocurri\u00f3 arreglar el ba\u00f1o de mi casa y todos los codos, nudos, T, Tuber\u00edas y etc, pera poder poner el agua caliente de mi casa, recorr\u00ed toda la habana, todo playa y en ninguna tienda hab\u00eda todas estas cosa, que son de la roja para el agua caliente, cuando paso por la calle Calzada del CERRO despu\u00e9s de la Tienda Maravilla, sigo y me encuentro una casa que dentro tenia de TODO eso que yo buscaba (Ya yo ten\u00eda el ba\u00f1o desarmado y de boba fui a buscar las cosas en la tienda, pensando que eso estaba all\u00ed) Mira los codos valen 40.00, los reducidos valen 70.00 los Nudos valen 30.00 las T 50.00, la tira de tuber\u00eda de media en 15.00cuc,  todo lo dem\u00e1s  en Moneda Nacional, cosas que valen en la tienda 0.30 centavo o 0.40 centavo C.U.C. Ah  y por cantidad, \u00bfY qui\u00e9n le vende por cantidad a estas personas? Y uno se sigue quejando y no pasa nada.\n"]}}