{"title": "Responde Acueducto y Alcantarillado de Pinar del R\u00edo", "body": "\n\nLe informo los resultados de la atenci\u00f3n ofrecida a la carta publicada el 29\nde abril del 2016 en la secci\u00f3n Cartas a la direcci\u00f3n, del peri\u00f3dico Granma,\nremitida por Jos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez, residente en calle 1ra., no.\u00ad3,\nentre A y A-1, Reparto Trece de Marzo, Pinar del R\u00edo.\n\nExpresa en su carta c\u00f3mo es posible que se permitan intervalos desde 15-20 y\nhasta m\u00e1s de 30 d\u00edas sin servicio de agua en nuestra zona, mes tras mes, a\u00f1o\ntras a\u00f1o.\n\nSe design\u00f3 una comisi\u00f3n integrada por directivos de la Empresa de Acueducto y\nde la UEB del municipio, de conjunto con factores de la comunidad que nos\nacompa\u00f1aron para evaluar el asunto y adoptar las decisiones correspondientes\npara solucionar la situaci\u00f3n con el abasto de agua en dicho lugar.\n\nSe pudo comprobar que en el lugar donde reside el recurrente existen problemas\ncon el abasto de agua, en m\u00e1s de 20 viviendas, las mismas est\u00e1n conectadas al\nfinal del sistema de abasto conocido como rebombeo de He\u00adrri\u00adman, existiendo\nmala conducci\u00f3n, (estas viviendas est\u00e1n recibiendo el servicio de una\nacometida de tuber\u00eda galvanizada de 1 \u00bc).\n\nNuestra empresa ejecutar\u00e1 un grupo de ac\u00adciones para compensar el problema\nantes me\u00adn\u00adcionado entre ellas se acordaron las si\u00adgui\u00adentes:\n\nEliminaci\u00f3n de todos los salideros posibles en las redes de distribuci\u00f3n.\n\nAumentar el di\u00e1metro de la tuber\u00eda donde est\u00e1n conectadas las viviendas. (100\nmetros de tuber\u00eda de 90 mm).\n\nLas acciones que se desarrollar\u00e1n no solucionar\u00e1n definitivamente los\nproblemas porque se necesita de la aprobaci\u00f3n de una inversi\u00f3n no aprobada en\nel 2016, por lo que se har\u00e1 la propuesta en la inclusi\u00f3n del plan 2017.\n\nEste caso est\u00e1 pendiente a soluci\u00f3n Con ra\u00adz\u00f3n en parte.  \n  \nIng. Gustavo Gonz\u00e1lez Naranjo  \nDirector General  \nEmpresa de Acueducto  \ny Alcantarillado  \nPinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-15/responde-acueducto-y-alcantarillado-de-pinar-del-rio", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-28/ausencia-del-liquido-vital-por-subjetividades", "is_response": true, "date": "2016-07-15", "comments": ["ah\u00ed qued\u00f3 en eso en una respuesta y no en una soluci\u00f3n que es lo que necesitan esa casas que estan al final del rebombeo pero adem\u00e1s de eso van a proponerlo o sea que puede o no ser aceptado por lo que quedaria para el 2018 o en el olvido hasta otra queja,llama poderosamente mi atenci\u00f3n que esta respuesta no tenga una COLETILLA  porque realmente esta respondida pero sin soluci\u00f3n adem\u00e1s no creo que sea mucho el costo para instalar  100 metros de tubo en unas personas que tienen a\u00f1os sufriendo por el vital l\u00edquido. HOY ENTRE A LEER L SECCI\u00d3N DESPU\u00c9S DE MUCHO TIEMPO SIN VISITARLA PORQUE REALMENTE NO HAY RESPETO HASTA DONDE SE LOS PRIMEROS SECRETARIOS DE LOS DIFERENTES NIVELES,LOS PRESIDENTES Y VICE DE LOS GOBIERNOS RECIBEN EL PERIODICO O LO PUEDEN  LEER DIGITAL,SER\u00c1 QUE LO HACE?LES SATISFACE ESA RESPUESTAS?ESTAN COMPROMETIDOS CON SU TAREA O CON EL DIRECTOR DE LA EMPRESA ?", "Joel, gente como tu es la que necesitamos, seguro como que tienes la capacidad de criticar, es porque de seguro que tu ser\u00e1s capaz de dirigir mejor la empresa de acueducto u otra empesa de este pa\u00eds y resolver todos los problemas sin que nadie se queje o te critique sin saber. \u00bfVerdad?", "La soluci\u00f3n sera para el plan del 2017, si se aprueba la inversi\u00f3n\n\n\u00bf Los vecinos tendaran agua con una frecuencia menor,  hasta la aprobacion de la inversi\u00f3n?\n\n\u00bf los vecinos seguiran  el periodo 15 -20 dias  para recibir el agua?\nEstas respuestas no estan en la carta y se abrogan el derecho de  calificarlas de  Con raz\u00f3n en parte,. si los problemas no son de los vecinos, sino de Acueducto que no se habia enterado que hacia falta una tuberia de 90mm. para darle agua a esas 20 casas y no se puso en las inversiones del 2016.\nSi no sale  la queja en el periodico no se enteran.\n\nSaludos cordiales\n\noviedo", "Joel, gente como tu es la que necesitamos, seguro como que tienes la capacidad de criticar, es porque de seguro que tu ser\u00e1s capaz de dirigir mejor la empresa de acueducto u otra empesa de este pa\u00eds y resolver todos los problemas sin que nadie se queje o te critique sin saber. \u00bfVerdad?", "Ingeniero Gustabo, Ud habla de una tuberia de una y un cuarto de pulgada usando el sistema ingles de medida y mas adelante habla de otra tuberia de 90 mm usando el sistema metrico decimal . \u00bfPor que no unifica las medidas y habla en una sola unidad  de medida Solo  tiene que multipllicar por 25.4 las pulgadas y asi las lleva a mm  \u00bfLa tuberia de 90mm es galvanizada o de otro material.?\nAsi las cosas no me extra\u00f1a una respuesta como esta.", "hoy desid\u00ed escribirles porque estoy muy preocupada con un problema que tenemos las madres del circulo infantil Amiguitos de Mart\u00ed, en la Provincia de Camaguey. Desde el mes de febrero el circulo esta en reparaciones (la carpinteria), no se si por el camino se encontraron otros problemas, los ni\u00f1os los trasladaron para diversos circulos hasta que se arregle el de nosotros, el circulo SI necesitaba la reparaci\u00f3n, ahora cual es mi preocupaci\u00f3n, que ha pasado 6 meses y todavia no tenemos esperanza, lo poco que sabemos es porque las madres han tenido que preguntar, pues no nos informan de como esta la cituaci\u00f3n, no se si sere una madre majadera, pero la verdad es que ya nos sentimos la lejania en la que nuestros ni\u00f1os estan y hay madres que tienen dos ni\u00f1os en distentos circulos. creo que si se pusieran un poquito en el lugar de las madres, entenderias nuestra desesperaci\u00f3n. espero que mi preocupaci\u00f3n llegue al coraz\u00f3n de alguna persona con alma de altruismo."], "original_letter_info": {"title": "Ausencia del l\u00edquido vital por subjetividades", "body": "\n\nAnte la inmovilidad y la falta de atenci\u00f3n por parte de las instituciones que\ndeben ga\u00adrantizar, y adem\u00e1s controlar, que el servicio de agua llegue por\nigual a todos en la ciudad de Pinar del R\u00edo es que escribo a este diario.\n\nDesde hace a\u00f1os este importante servicio llega a nuestra zona con una\nintermitencia tal que casi es ausencia. Situaci\u00f3n originada fundamentalmente\npor problemas subjetivos, y digo esto porque cuando ha existido voluntad, el\nagua ha llegado sin problemas hasta nuestros hogares.\n\nComo causas fundamentales de nuestra amarga realidad est\u00e1n: la no existencia\nde in\u00adtervalos de entrega que permitan una planificaci\u00f3n, por lo que se vive\nen una tensi\u00f3n constante. Al ocurrir paros planificados en las conductoras que\nnos afectan, no se nos brinda un servicio que permita prepararnos, lo que si\nse hace en las zonas anteriores a la nue\u00ads\u00adtra, y al restablecerse el\nservicio, co\u00admien\u00adza el ciclo de entrega por esas zonas que ya la ha\u00adb\u00edan\nreci\u00adbido, lo que hace que la espera vuelva a co\u00admenzar.\n\nA esto se une el hecho de que no se controla o se permite, sin tomar medidas\nefectivas, la manipulaci\u00f3n de llaves de paso que deben ser competencia \u00fanica\ndel personal de Acue\u00adduc\u00adto, lo que empeora nuestra situaci\u00f3n. Y en cuan\u00adto a\nlos salideros, no somos de los lu\u00adgares con los m\u00e1s significativos, por lo que\nuna in\u00adversi\u00f3n en ese sentido no es una necesidad in\u00admediata para solucionar\nnuestra si\u00adtuaci\u00f3n.\n\nCon la esperanza de poder solucionar esta grave situaci\u00f3n, adem\u00e1s de los\nreiterados plan\u00adteamientos a los delegados que han pasado to\u00addos estos a\u00f1os y\nlas llamadas al centro de despacho municipal, escribimos al departamento de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n del Grupo Empresarial de Acueducto y Alcantarillado\n(GEAAL) en La Habana, donde inclusive en una ocasi\u00f3n se inform\u00f3 de un\nexpediente abierto.\n\nComo consecuencia de estas quejas se re\u00adcibi\u00f3, en dos ocasiones, las visitas\nde funcionarios provinciales del GEAAL, pero esto so\u00adlo ha servido para que\nellos cumplan con la formalidad de atender una queja y llenen mo\u00addelos\nestablecidos, ya que la situaci\u00f3n le\u00adjos de mejorar cada d\u00eda empeora.\n\nPor todo esto consideramos se debe realizar un an\u00e1lisis, por parte no solo de\nlos funcionarios encargados sino tambi\u00e9n de las instituciones facultadas para\nsupervisar el ac\u00adtuar de los mismos, con el objetivo de lograr la soluci\u00f3n\ndefinitiva. \u00bfC\u00f3mo es posible que se permitan, sin que a nadie le preocupe,\nintervalos desde 15, 20 y hasta m\u00e1s de 30 d\u00edas sin servicio de agua en nuestra\nzona, mes tras mes, a\u00f1o tras a\u00f1o?\n\nPudieran darse miles de justificaciones a la situaci\u00f3n actual, pero nunca en\nnuestro ca\u00adso aparece una respuesta r\u00e1pida, efectiva y definitiva.\n\nNecesitamos urgente una soluci\u00f3n y sobre todo no sentirnos desprotegidos ante\nesta fal\u00adta de consideraci\u00f3n. Los problemas del agua en nuestra ciudad no se\ntoman como tema fun\u00addamental.\n\nJos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez  \nCalle 1ra, No.3, entre A y A-1,  \nReparto Trece de Marzo,  \nPinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-28/ausencia-del-liquido-vital-por-subjetividades", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-28", "comments": ["Yo pensaba  que esa  escacez era   ahi mismo en pinar  pero  en  el  reparto  comandante pinares  que  parece  que son primos  hermanos  ahi  pareciera  que las  personas  no existen porque  el  mal abastecimiento de  agua   es   muy  grande  ya  que  el  ciclo  no  se  cumple  cuando  si  para  los  aleda\u00f1os  incluyendo el  que  esta  cerca  a  villa  guama que  diario  entra  este  servicio y la  igualdad  en este  caso  parece  no  existir  ojala  algun  dia  un  alma  cartativa  se  de  cuenta  de  esto  y  ejcute   realmente  lo  que  hay que  hacer   lograr  que  si es  2 o 3  o los dias  que sean  pero para  todos  por  somos  seres  humanos   y  vivimos  en un pa\u00eds  donde  una  de  las  conquistas  de  la  revoluci\u00f3n  que  me  vio nacer   fue  la  igualdad   gracias  y  disculpen  tantas  cosas  que  he  expuesto pero   las  tenia  bien atragantadas  desde  hace  mucho ", "Yo vivo en cienfuegos en ave 56 entre 47 y 49 y me sucede lo mismo que a usted, son respuestas que se quedan en el aire, y las soluciones no aparecen, hasta cuando es la falta de respeto?"]}}