{"title": "Reclamo desde Camag\u00fcey", "body": "\n\nQuiero comenzar con fragmentos de las palabras de Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez\nen la asamblea del PCC en La Habana, publicadas en Granma el pasado 7 de\ndiciembre: \u201ccuando el desinter\u00e9s, la desidia, la indolencia, la chapucer\u00eda y\nla falta de sensibilidad afloran, los problemas se agravan. Estas son las\ncarencias subjetivas que complican las carencias materiales\u201d.\n\nEsa frase encaja como anillo al dedo a la si\u00adtuaci\u00f3n que enfrentamos hoy los\nvecinos del edificio Lugare\u00f1o, ubicado en el casco hist\u00f3rico de la ciudad de\nCamag\u00fcey, declarado Patri\u00admonio de la Humanidad. Este edificio de 12 pisos\ncontando el s\u00f3tano y parqueo, cumplir\u00e1 en poco tiempo 60 a\u00f1os de inaugurado, y\nfue en ese momento, el edificio m\u00e1s alto del interior del pa\u00eds, ejemplo de\nviviendas racionales y bellas. Est\u00e1 habitado hoy por unas 60 familias, que\nviven entre los pisos uno al 11.\n\nSobre la inversi\u00f3n que se ejecuta all\u00ed des\u00adde el 2013, desde meses antes de\ncomenzar, se ha\u00adb\u00eda informado de la decisi\u00f3n de hacer una inversi\u00f3n\nconsistente en reparaci\u00f3n capital cons\u00ad\u00adtructiva del edificio, dada su edad y\nfalta total de mantenimiento. Sobre septiembre del 2013, el director de la\nVivienda en la provincia se person\u00f3 en el edificio, con otros cuadros, y se\nreuni\u00f3 con los vecinos y plante\u00f3, en tono de or\u00adden, que los vecinos deb\u00edan\nabandonar totalmente el edificio y mudarse a la comunidad Los Coquitos, en la\nperiferia de la ciudad, ha\u00adcerlo por sus medios, y con los traslados de\nlibreta, electricidad, agua etc. El colectivo de ve\u00adcinos se neg\u00f3 a aceptar\ntal mandato. Ini\u00adcialmente se dijo que se har\u00eda por pisos, y que cada piso de\nseis apartamentos demorar\u00eda unos dos meses, luego se cambi\u00f3 y decidieron, por\nrazones t\u00e9cnicas, hacerlo por torres, y as\u00ed comenz\u00f3 en octubre del 2013. Se\ncerr\u00f3 la c\u00e9ntrica calle Lugare\u00f1o en la cuadra entre Mart\u00ed y Hnos. Ag\u00fcero, y se\ncoloc\u00f3 un cartel pintado a mano con fecha de inicio y terminaci\u00f3n, al pasar\npoco m\u00e1s de un a\u00f1o de for\u00adma chapucera, y como reflejo de lo que pasa con la\ninversi\u00f3n entera, se corrigi\u00f3 la fecha con pintura blanca chorreada sobre la\nanterior, tambi\u00e9n se coloc\u00f3 un container en el parqueo que hace semanas nadie\nusa, obstaculiza la recogida de basura, y se us\u00f3 una parte del parqueo para\noficinas y almac\u00e9n, adem\u00e1s el \u00e1rea de reuni\u00f3n de los vecinos como comedor.\n\nEn octubre del 2013, comenzaron por los apartamentos No. 1 (recuerdo hay seis\npor pi\u00adso, y decidieron sin terminar estos pasar a los No. 2, propusieron a\nalgunos vecinos de los No. 3 romper uno de sus ba\u00f1os, entre ellos a m\u00ed, y la\nmayor\u00eda nos negamos, pues luego de unos dos a\u00f1os no han entregado\ncompletamente ning\u00fan apartamento. Muchos de los trabajos en ba\u00f1os y repellos\nhan tenido que ser nuevamente hechos por la falta de calidad, la chapucer\u00eda ha\npredominado en su concepci\u00f3n integral, y cito dos ejemplos; se hizo la pintura\ny repello exterior, por un grupo o brigada de trabajadores expertos, que\nconfrontaron muchas veces problemas con su pago, trabajo que se realiz\u00f3, sin\nreparar primero las filtraciones de ba\u00f1aderas y otros, y ya este trabajo\nconcluido comienza a malograrse, vetearse etc. por no hacerlo en orden l\u00f3gico;\ntambi\u00e9n pintaron el frente dejando un parche para el g\u00fcinche, esto antes\nmencionado, para dar apariencia externa, el otro ejemplo es la rotura\nirracional y chambonada del valioso piso de granito original, para colocar las\ntuber\u00edas de agua, evadiendo v\u00edas alternas de hacerlo con calidad, a\u00fan abiertas\nlas roturas.\n\nNo se ve fecha de terminaci\u00f3n, ni responsabilidad, ni compromiso, la fuerza\nusada es de baja calificaci\u00f3n en general. La calle sigue cerrada, que es un\nmalestar para la poblaci\u00f3n e incluso obstruye una v\u00eda de los bomberos, est\u00e1\nincluido el paso peatonal por la entrada principal, que obliga a los vecinos,\nque van al centro de la ciudad, o a la tienda de v\u00edveres ubicada a unos 25\nmetros de la entrada a dar un recorrido de m\u00e1s de 200 metros.\n\nNo hay administrador, ni nadie que venga a interesarse por el funcionamiento\nintegral del edifico o asumirlo como indican las elementales normas de\ncuadros, ante la falta de uno de ellos. Lo peor es la indiferencia de la\ndirecci\u00f3n de la Vivienda.\n\nHace pocas semanas se hizo una reuni\u00f3n donde vino el director municipal de la\nVi\u00advienda, con compa\u00f1eros de la OBE, para decir que iban a cambiar la entrada\nde electricidad al edificio, (que por cierto la OBE hizo gala de eficiencia y\nseriedad en todo) y se plante\u00f3 al director todos estos problemas, se apel\u00f3 a\nla sensibilidad, a la responsabilidad de no eludir un problema, y menos por\ntanto tiempo, y el compa\u00f1ero no respondi\u00f3 nada, ni all\u00ed ni despu\u00e9s.\n\nAcerca de la situaci\u00f3n cr\u00edtica de sus ascensores. Es un tema que no es nuevo.\nAqu\u00ed, como en el pa\u00eds en general, hay una alta densidad de ancianos, algunos\nsolos, que viven en pisos del cinco hacia arriba, que deben bajar a buscar el\ndiario, pan y la leche, m\u00e1s los alimentos imprescindibles y el agua para su\nconsumo u otras gestiones, adem\u00e1s de que el resto de las personas padecen de\nla incomodidad que ello ocasiona. Nadie se presenta a explicar o resolver.\n\nNo s\u00e9 cu\u00e1ntos d\u00edas m\u00e1s tendremos que esperar por soluciones, los problemas son\nrecurrentes. Pienso que le falta integralidad a la gesti\u00f3n, que la Vivienda y\nAscensores, no trabajan de conjunto. Los implicados se sientan impunes, y con\nla sensaci\u00f3n molesta de responder a un revoltoso que los perturba; a\u00fan\nconservo la esperanza de que una respuesta en\u00e9rgica y convincente exprese de\nlo que somos capaces como sociedad y como conjunto de seres humanos.\n\nEl peor enemigo ideol\u00f3gico de nuestras concepciones son los hechos reales.\nCuando un ciu\u00addadano se queja o reclama cosas l\u00f3gicas, cuando un colectivo de\nvecinos coincide en sus demandas y la respuesta es nula o la indiferencia,\nentonces los ciudadanos pierden la confianza en las autoridades, y a eso no lo\nsupera ninguna propaganda creada en ning\u00fan sitio.\n\nFinalizo con palabras de la misma intervenci\u00f3n de D\u00edaz-Canel con la que\ncomenc\u00e9, y cito \u201cTenemos que desterrar ese sentimiento que existe en una parte\nde nuestro pueblo de que a veces cuando acuden a una instituci\u00f3n, a un cuadro,\na alguien que tiene una responsabilidad no se le atiende, no se le da\nrespuesta y no se le da soluci\u00f3n\u201d.  \n  \nRam\u00f3n Ezequiel Romero S\u00e1nchez  \nLugare\u00f1o 317 apto. 703 entre Hnos.  \nAg\u00fcero y Mart\u00ed, Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-08/reclamo-desde-camaguey", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-08", "comments": []}