{"title": "Administraci\u00f3n de San Juan y Mart\u00ednez dar\u00e1 soluci\u00f3n a queja ", "body": "\n\nA partir de lo expresado por Omar Narciso Curbelo Serrano, vecino de San Juan\ny Mart\u00ednez, Pinar del R\u00edo, en carta donde expresa su inconformidad con la\nejecuci\u00f3n de su vivienda, argumentando demora en su terminaci\u00f3n informamos.\n\nEste caso ha sido analizado en distintos momentos por el Consejo de la\nAdministraci\u00f3n Municipal por las reiteradas quejas de Curbelo Serrano a\ndistintas instancias provinciales y nacionales y sus constantes discrepancias\ncon la Empresa Co\u00adns\u00adtruc\u00adtora del Micons que tiene contratada la obra,\nestando incluida en el plan estatal del mu\u00adnicipio, ejecut\u00e1ndose un proyecto\ntipolog\u00eda I.\n\nEl plan estatal de la vivienda est\u00e1 destinado a la soluci\u00f3n de los casos\nafectados por los huracanes, clasificados como de\u00adrrumbes totales, siendo\nincluidas las familias con mayores necesidades, por el orden de prioridad\nestablecido por las comisiones de las circunscripciones, de los cuales hoy\nexisten 1 269 casos pendientes en el municipio, significando que Concepci\u00f3n\nSe\u00adrrano, mam\u00e1 de Omar Narciso y propietaria de la vivienda, no se encuentra\ndentro de la categor\u00eda de los derrumbes totales de los huracanes, no obstante\npor existir un compromiso anterior se aprob\u00f3 la construcci\u00f3n de esta vivienda,\ncuesti\u00f3n bien explicada por Omar Narciso en su carta.\n\nA partir de los an\u00e1lisis realizados con el Micons y la direcci\u00f3n municipal de\nla Vivienda sobre esta obra, conocimos han existido diferencias entre Omar\nNarciso, los constructores y la Vi\u00advien\u00adda, ya que a partir de las nuevas\nindicaciones del Ministerio de la Construcci\u00f3n para la ejecuci\u00f3n de las\nviviendas estatales (viviendas econ\u00f3micas) los recursos destinados a estas\nfueron reducidos y sustituidos por otros elementos, indicaci\u00f3n que no es\nentendida por el compa\u00f1ero, exigiendo los recursos que fueron listados en el\nproyecto inicial que tiene en su poder, el cual no fue confeccionado\nestatalmente, sino por un servicio que \u00e9l solicit\u00f3 a un arquitecto, con un\ngasto material muy superior a lo planificado. Estas exigencias han sido la\ncausa fundamental de la demora para la terminaci\u00f3n de la vivienda, adopt\u00e1ndose\nla decisi\u00f3n de manera excepcional por el Consejo de la Administraci\u00f3n\nProvincial de aprobar realizar acciones constructivas adicionales tales como,\ncubierta de tipolog\u00eda 1 y piso de baldosa.\n\nPor los incumplimientos del cronograma de ejecuci\u00f3n aprobado para esta obra se\nestablecieron chequeos peri\u00f3dicos con el organismo constructor, adoptando las\ndecisiones que aseguren la terminaci\u00f3n en los plazos acordados.\n\nLo anterior es de conocimiento de Omar Narciso.\n\nVladimir Ramos Hern\u00e1ndez,  \nPresidente CAM San Juan y Mart\u00ednez\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-10-07/administracion-de-san-juan-y-martinez-dara-solucion-a-queja", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-01/quien-respondera-por-el-mal-trabajo-y-la-desidia", "is_response": true, "date": "2016-10-07", "comments": ["Desde la semana pasada las respuesta a las quejas estan firmadas por EL  JEF DEL JEFE,  ", "Desde la semana pasada se aprecian las repuesta  del JEFE DEL JEFE  a la quejas publicadas, mostrando que existen aunque no hayan  respondido antes a los casos expuesto.\n\nEsperemos que esta sea la  estrategia  y la regla  cuando los DUE\u00d1OS DE LOS MEDIOS DE PRODUCCI\u00f3N  expresen una queja o denuncia  haya respuesta oportuna  y se cumplan los articulos 63 y 66 de Constituci\u00f3n y el  art\u00edculo 52 incso r decreto ley 67 de 1983\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "Hace falta saber si es cierto lo que dice el comp Vladimir, ya sabemos cuanto se sufre cuando se es un pobre diablo como ha de ser Omar Narciso Curbelo Serrano", "Recib\u00ed su carta con fecha 18 de julio del 2016, donde me comunicaba que se le iba a dar tratamiento a mi queja. Hoy 11 de Octubre no se ha personalisado ni emitido por escrito nig\u00fana posible respuesta.", "Soy estudiante universitario de la Universidad de Camaguey:\nLe escribo a aquien pueda interesarle nuestra situacion y espero que sea a bastantes personas como se puede consevir que no se priorisen las guaguas para los universitarios con destino desde ciego de avila,moron y pina a las universidades de villa clara y camaguey da la casualida que aora redugeron aun mas el combustible como puede ser esa situacion y los univesritarion no se merecen una gota de combustible y si que los dejen votados en la calle y pasen trabajos para llegar a la universidad como sea y donde sea pq tiens que cojer lo que puedan espero esta situcion sea analizada y no sea hechada de lado y se analice el pq pasa esto, hay una razon el combustible es cierto que esta en falta y que han reducido es cierto todo mesto y lo entiendo pero consideren a los universitarios y delen el transporte que necesitan para ver si asi se realiza una carrera exelente y con el menor sacrificio posible por lo menos de transporte muchas gracias\n\nsoy de ciego de avila de majagua"], "original_letter_info": {"title": "Qui\u00e9n responder\u00e1 por el mal trabajo y la desidia ", "body": "\n\nHe decidido escribirles porque han transcurrido ocho a\u00f1os desde que inici\u00e9 la\nconstrucci\u00f3n de mi vivienda y no logro darle fin.\n\nTodo se inici\u00f3 en el 2009, y ante la necesidad de una vivienda propuse a la\nDirecci\u00f3n Municipal de Vivienda de San Juan y Mar\u00adt\u00ednez entregar una vivienda\ndivisible por la cantidad de materiales necesarios para construir un inmueble\nde tres cuartos y la venta de una parcela que hasta ese momento era un\nbasurero local. Dicha proposici\u00f3n fue aceptada por las entidades\ncorrespondientes, CAM y CAP respectivamente.\n\nEn un inicio el CAM de San Juan y Mar\u00adt\u00ednez me entregar\u00eda los recursos sin\nafectar el plan de construcci\u00f3n, luego, se decide me\u00addiante resoluci\u00f3n, al\nmomento de hacer efectiva la entrega, que los acuerdos tomados se cumplir\u00edan a\ntrav\u00e9s del Micons. El proyecto era un hecho, debidamente aprobado y pagado, la\nconstrucci\u00f3n de mi casa culminar\u00eda en el a\u00f1o 2011.\n\nDe esa fecha hasta el presente he enfrentado muchas vicisitudes, una obra\nemprendida sin la supervisi\u00f3n de personal t\u00e9cnico y ante las evidencias del\nmal trabajo acud\u00ed en innumerables ocasiones a los compa\u00f1eros del CAM y del\nCAP, adem\u00e1s de solicitar ayuda en las oficinas de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de\nla Asamblea Nacional. Ante tantos reclamos las funcionarias de la Asamblea\nNacional quedaron en visitar la obra a trav\u00e9s de una visita planificada al\nmunicipio y de hecho tuvo lugar, pero a mi vivienda nunca llegaron, eso\nsucedi\u00f3 en la lejana fecha de enero del 2014.\n\nHan transcurrido dos a\u00f1os, poco ha cambiado el horizonte a mi favor, solo ha\nido en aumento la desatenci\u00f3n y el enga\u00f1o, a\u00fan aguardo por el voto de\nconfianza que me pi\u00addieron los funcionarios del Consejo de la\nAd\u00admi\u00adnis\u00adtraci\u00f3n Provincial ante mis reiteradas visitas a la Asamblea\nNacional, m\u00e1s de 20 en un a\u00f1o.\n\nA finales del a\u00f1o pasado en un nuevo contacto con los compa\u00f1eros de Pinar del\nR\u00edo me comunican que la ejecuci\u00f3n de la obra quedar\u00eda en manos de la\nVicepresidencia del CAM, pero no ha sido as\u00ed, todo se ha tornado m\u00e1s dif\u00edcil\nporque el organismo constructor (Micons) no se subordina al CAM, no obstante\nse acord\u00f3 chequear los trabajos cada mi\u00e9rcoles, algo que tambi\u00e9n incumplieron.\n\nEn marzo de este a\u00f1o fui visitado por funcionarios del Micons y la t\u00e9cnica en\nin\u00adver\u00adsiones del CAM, la cual mostr\u00f3 su desacuerdo, pues cuestionaba la\nconstrucci\u00f3n de un muro entre habitaciones a lo que en\u00e9rgicamente respond\u00ed\nporque si hubiera existido control muchos de los problemas constructivos de\nhoy no existir\u00edan.\n\nRecientemente (mayo/2016) recib\u00ed la visita de los compa\u00f1eros de la Asamblea\nNacional del Poder Popular, se tomaron acuerdos para agilizar y enmendar la\nconstrucci\u00f3n. Hasta la fecha no se ha iniciado acci\u00f3n alguna.\n\nComo expliqu\u00e9 al inicio, muchos a\u00f1os de espera, de visitas a cuanta oficina\ntiene que ver con este asunto\u2026 y al final, mi vivienda est\u00e1 mal construida y\nsin terminar.\n\n\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s debo esperar? \u00bfQui\u00e9n responder\u00e1 por el mal trabajo, por los\nmateriales invertidos en una obra mal hecha, por las horas en ese ir y venir\nen busca de ayuda?\n\n  \nOmar Narciso Curbelo  \nLeopoldo P\u00e9rez No. 1-E  \nSan Juan y Mart\u00ednez.  \nPinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-07-01/quien-respondera-por-el-mal-trabajo-y-la-desidia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-07-01", "comments": ["Doloroso el caso. Uno m\u00e1s. Lo que me llama la atenci\u00f3n es que ninguna de estas entidades, ll\u00e1mese Vivienda o Planificaci\u00f3n F\u00edsica muestra el m\u00e1s m\u00ednimo respeto por las quejas de sus usuarios. Hace aproximadamente 1 mes, sali\u00f3 una queja en este espacio (Por qu\u00e9 tengo que nombrar un abogado) donde un ciudadano se refer\u00eda a la ocupaci\u00f3n de un terreno de su propiedad por garages informales que llevaba gestionando su soluci\u00f3n tres a\u00f1os o m\u00e1s y todas las semanas busco una respuesta a dicha queja en esta propia secci\u00f3n. No he visto (y si estoy equivocado pido que me aclaren) ninguna respuesta a la queja, ni instituci\u00f3n que se pronuncie al respecto. Ya no es motivo de verg\u00fcenza para funcionario alguno sentirse aludido por personas maltratadas o desatendidas en estas instituciones. No se hasta cu\u00e1ndo ser\u00e1 esa actitud y qui\u00e9n podr\u00e1 poner fin a tanta violaci\u00f3n e irrespeto? El peligro de esto es que alguien quierea tomarse la justicia por sus manos y pierda su paciencia. Es una caldera al fuego que no permite el escape de presi\u00f3n y alg\u00fan d\u00eda explotar\u00e1.....", "Ciertamente, uno m\u00e1s, pero uno m\u00e1s de los que a nadie le importa. Estos comentarios y estas denuncias la leen muchas personas y entre ellos muchos son especialistas de estas entidades. Otros que tambi\u00e9n las leen son de los que hacen la vista gorda y son los que deben controlar que estos funcionarios act\u00faen ajustados a la Ley.  No habr\u00e1 ninguna respuesta a la queja, o mejor dicho, si habr\u00e1 respuestas pero con un contenido evasivo y remitiendo el caso a otra instancia que a su vez har\u00e1 lo mismo.\nLo que no habr\u00e1 es \"soluci\u00f3n\"  eso es otra cosa. Es lo que precisamente necesita Omar Curbelo para su caso, incluida la que le suscribe, quien lleva un a\u00f1o y un mes reclamando a la Fiscal\u00eda Municipal de La Habana Vieja el restablecimiento de la legalidad y la protecci\u00f3n de mis derechos ciudadanos, los del resto de mi n\u00facleo y los del n\u00facleo de la viuda de mi padre, motivado por violaciones y transgresiones de la \npropia Direcci\u00f3n de la Vivienda y de Planificaci\u00f3n \nF\u00edsica. Cierto es que ya no es motivo de verg\u00fcenza para estos funcionarios sentirse aludidos, pero creo que la verg\u00fcenza no solo se ha perido en estos funcionarios. No olvidemos que quienes permiten estas actitudes son los verdaderos responsables del da\u00f1o que se le causa a la imagen y prestigio del Gobierno cubano.\nCurbelo no tiene que nombrar abogado inguno, a m\u00ed tambi\u00e9n quisieron engatuzarme con la historia del  del abogado y todo para dilatar y dilatar m\u00e1s las actuaciones. El fin de estas actitudes ciertamente puede conducir a tomarse la justicia por propia mano y esto solo sucede cuando ves que las garantias  de tus derechos son letra muerta.\nS\u00ed, es una caldera a punto de explotar.....\nCarmensita."]}}