{"title": "\u00bfPor qu\u00e9 tengo que buscar un abogado?", "body": "\n\nMis padres en 1960 adquirieron un terreno situado en Pe\u00f1as Altas, con el fin\nde construir una vivienda en un lugar tranquilo y, sobre todo, despu\u00e9s de\nhaber pasado momentos di\u00adf\u00edciles en la lucha clandestina, pero lamentablemente\nten\u00edan dificultades econ\u00f3micas para emprender esa tarea; as\u00ed como cuidar de mi\nhermano y yo que \u00e9ramos peque\u00f1os y decidieron ahorrar para en un futuro\nrealizar su sue\u00f1o dorado. A\u00f1os m\u00e1s tarde cuando pudieron ha\u00adcerlo no se pod\u00eda\npues estaban congeladas las construcciones en esa zona y decidieron esperar,\na\u00f1os m\u00e1s tarde se encontraron que el terreno hab\u00eda sido ocupado por garajes\nr\u00fasticos. Comenzaron las reclamaciones sin poder lo\u00adgrar nada ante un muro de\nburocratismo y no quisimos seguir, ya que mi padre se enferm\u00f3 falleciendo\nposteriormente, quedando mi ma\u00addre; a\u00f1os despu\u00e9s volvimos a insistir y nada.\n\nLlega el 2014 y viendo que el pa\u00eds luchaba contra las ilegalidades, decid\u00ed\nescribir al Poder Popular Provincial, que pas\u00f3 el caso a Plani\u00adficaci\u00f3n F\u00edsica\nde Alamar donde en septiembre de ese mismo a\u00f1o emiti\u00f3 un documento don\u00adde\ndeclaraba ilegal la ocupaci\u00f3n de estos terrenos y es entonces que la\nfuncionaria Mig\u00addalia Vald\u00e9s Ferrer me dijo que esperara, pues Pla\u00adni\u00adficaci\u00f3n\nF\u00edsica se unir\u00eda a otro organismo y cam\u00adbiar\u00eda de local, por lo que me dije\nque si es\u00adpe\u00adramos tanto, pod\u00edamos esperar un poco m\u00e1s.\n\nEn enero del 2015 me person\u00e9 en las nuevas oficinas de La Habana del Este,\nvarias ve\u00adces, hasta que me atendi\u00f3 en febrero el compa\u00f1ero (Raciel), me\nvolvi\u00f3 a tomar los datos y me dijo que esperara, pero los meses segu\u00edan\npasando, hasta que en julio volv\u00ed a entrevistarme con Mig\u00addalia, me dijo que\nesperara. A finales de sep\u00adtiembre despu\u00e9s de muchos intentos logr\u00e9 llamarla y\ndijo que llevara los nombres y direcciones de los ocupantes ilegales, lo cual\ntengo entendido es trabajo de los inspectores, ya que ellos no me lo iban a\ndar, por lo que fui al otro nivel y all\u00ed me atendi\u00f3 al abogado de Atenci\u00f3n al\np\u00fablico, de apellido Pantoja, quien me inform\u00f3 que eso era as\u00ed y que deb\u00eda\nbuscar un abogado y establecer una demanda (eso me lo pod\u00edan haber dicho hace\nun a\u00f1o).\n\nAhora me encuentro ante una duda \u00bfqui\u00e9n tiene la raz\u00f3n? por lo que no me\natrevo a to\u00admar una decisi\u00f3n, sino que quisiera que mi solicitud llegara a los\nniveles m\u00e1s altos posibles y que fueran ellos los que indicaran, pues yo no\nentiendo que si Planificaci\u00f3n F\u00edsica acepta la ilegalidad de una propiedad y\nte\u00adniendo ellos los medios para resolver ese problema tenga que solicitar\nservicios de un abogado.\n\nEsta es en resumen nuestra situaci\u00f3n, pues no se trata m\u00e1s que de cuatro\ngarajes r\u00fasticos de lata que est\u00e1n siendo aprovechados por per\u00ad\u00adsonas que\nconocen que nosotros exis\u00adtimos.\n\nJes\u00fas Antonio Naredo Brito  \nArmon\u00eda 218,  \ne/ San Quint\u00edn y Bellavista,  \nCerro, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-28/por-que-tengo-que-buscar-un-abogado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-28", "comments": ["Trata de poner un negocio por cuentapropia en un terreno que no sea tuyo para que veas cuantos impectores vienen a comerte con multas. Sin embargo, mira lo que pasa contigo. \nAh\u00ed es donde los inspectores tienen que lucirse y poner multas, y \"apercibir\" (como a ellos les gusta esa palabrita) a los infractores de que si no lo demuelen antes de las 72 horas le van a pasar una buldoser de Planificaci\u00f3n F\u00edsica y devolverle el terreno al propietario. Cogele un pedacito de acera nada m\u00e1s que pertenezca al patrimonio p\u00fablico para que veas lo que te pasa,....!!!que de la acera!!!, trata de poner una cafeter\u00eda en el portal de tu casa para que veas que por una disposici\u00f3n y orientaci\u00f3n del presidente del consejo te multan y te mandan a meter para adentro, sin\u00f3 el decomiso de todo lo que ofertas y el retiro de la licencia....\nPero como es un terreno privado,...a jugar a la pelota con \u00e9l y el pitcher tiene un tanque de 55 galones de baba para sobar el guante antes de pitcharla.", "jesus: es una verdadera pena que estes pasando por esta situacion, ojal\u00e1 y alguien te oiga y te atienda, pero sobre todo se resuelva tu situacion. es lamentable que despues de tantas quejas publicadas por el organo oficial relacionadas con este tema el estado simplemente ha demostrado incapacidad para resolverlos.", "Y por la v\u00eda judicial no se realizaron acciones.\nExiste   un recurso   de  Amparo en la posesi\u00f3n contra actos provenientes de particulares o de autoridades u organos Administrativos que se fundamenta cuando el que se halle en la posesi\u00f3n o tenencia de un bien, haya sido perturbado o despojado de ella fuera de actuaciones judiciales.\nAhh debo recordarle que en el C\u00f3digo Civil existe una instituci\u00f3n denominada  usucapi\u00f3n, que en esencia  es el que sin ser propietario de un bien lo posee a t\u00edtulo de due\u00f1o, adquiere la propiedad por el transcurso del tiempo, cuando concurren los requisitos establecidos en la ley.  \n2. La posesi\u00f3n ha de ser p\u00fablica, pac\u00edfica y no interrumpida.\nAs\u00ed que  le sugiero que acuda al bufete y contrate un especialista, pues peligra su dominio sobre la cosa inmueble.", "Como he expresado anteriormente\u2026 \u00bfmucha corrupci\u00f3n, mucha decid\u00eda y un poquito de desconocimiento! Es claro que nunca hubo la intenci\u00f3n de darle adecuada respuesta y mucho menos accionar contra el delito.  Quien tenga la responsabilidad de accionar ante un delito y no lo haga, est\u00e1 incurriendo a su vez en uno. \u00bfQu\u00e9 hace la Fiscal\u00eda al respecto? \u00bfPor qu\u00e9 las leyes solo existen para los ciudadanos comunes?", "Como he expresado anteriormente\u2026 \u00bfmucha corrupci\u00f3n, mucha decid\u00eda y un poquito de desconocimiento! Es claro que nunca hubo la intenci\u00f3n de darle adecuada respuesta y mucho menos accionar contra el delito.  Quien tenga la responsabilidad de accionar ante un delito y no lo haga, est\u00e1 incurriendo a su vez en uno. \u00bfQu\u00e9 hace la Fiscal\u00eda al respecto? \u00bfPor qu\u00e9 las leyes solo existen para los ciudadanos comunes?"]}