{"title": "Aclaraci\u00f3n de la Empresa de Correos de Sancti Sp\u00edritus", "body": "\n\nLuego de conocido el contenido de este reclamo del suscriptor Ara\u00admis Arteaga\nP\u00e9rez, se procedi\u00f3 a rea\u00adlizar la investigaci\u00f3n correspondiente, concluy\u00e9ndose\nlo siguiente:\n\nLa directora de la Empresa de Co\u00adrreos de Cu\u00adba Sancti Sp\u00edritus vi\u00adsit\u00f3 y se\nentrevist\u00f3 con el cliente Ara\u00admis Arteaga P\u00e9rez el mismo d\u00eda en que fue\npublicada la carta en Gran\u00adma, explic\u00e1ndole que la decisi\u00f3n de vender las\nediciones especia\u00adles sa\u00adlidas fuera de los d\u00edas habituales fue adoptada por\nla direcci\u00f3n del Grupo Em\u00adpresarial Correos de Cu\u00adba .\n\nSe le inform\u00f3 al suscriptor que esa decisi\u00f3n responde a que, hist\u00f3\u00adricamente,\nCorreos de Cu\u00adba siempre cobra ese servicio por adelantado a los suscriptores\nde prensa, de co\u00adm\u00fan acuerdo con cada cliente, pa\u00adra poder registrar oportuna\ny adecuadamente esas operaciones en los sis\u00adtemas contables y realizar en\ntiempo y forma el pago contractualmente acordado con las casas editoriales de\nperi\u00f3dicos y que estas, a su vez, puedan pagarle a la industria poligr\u00e1\u00adfica.\n\nCuando una edici\u00f3n de Granma, por ejemplo, sale un domingo, que es un d\u00eda en\nque ha\u00adbitualmente ese diario no circula, su distribuci\u00f3n a trav\u00e9s de la red\npostal nacional responde a determinada informaci\u00f3n, evento o he\u00adcho de\ntrascendencia na\u00adcional que se re\u00adquie\u00adre publicar en los medios de\ncomunicaci\u00f3n ma\u00ad\u00ad\u00adsiva, incluyendo la prensa es\u00adcrita.\n\nEso fue lo que sucedi\u00f3 con la edici\u00f3n del pe\u00ad\u00adri\u00f3dico Granma que reclamaba el\ncompa\u00f1ero Aramis, a quien se le explic\u00f3 que ese do\u00admin\u00adgo el peri\u00f3dico se\nvendi\u00f3 en toda la provincia y que, inclusive, estuvo a la venta en el co\u00adrreo\nde Zona II (ubicado en el Boulevar) del munici\u00adpio cabecera hasta el jueves 21\nde abril.\n\nAsimismo, se le explic\u00f3 al reclamante que los kioscos no se hab\u00edan eliminado,\nsolo se disminuy\u00f3 su can\u00adtidad pues fueron suprimidos el del parque de la\nCaridad y el de Los Ca\u00adballitos, atendiendo a su deplorable estado y que su\nsustituci\u00f3n de\u00adpen\u00add\u00eda de inversiones que no le hab\u00edan sido aprobadas a la\nempresa.\n\nEn la actualidad, en la cabecera provincial de Sancti Sp\u00edritus existen siete\npuntos de venta de peri\u00f3dicos y otras publicaciones, que est\u00e1n ubicados en los\ncorreos de Zona I y Zo\u00adna II, Ca\u00admino de La Habana y Do\u00adce Plantas, y en tres\nkioscos de prensa, uno frente al Hospital Ma\u00adterno vie\u00adjo, otro en la terminal\nde \u00f3mnibus pro\u00advincial y otro en la ter\u00adminal de trenes.\n\nPara ejercer un mayor control y evitar la ven\u00adta il\u00edcita de peri\u00f3dicos, la\nEmpresa de Co\u00adrreos espirituana re\u00addujo la cantidad de pe\u00adri\u00f3\u00addicos a vender\npor carteros y agentes postales, concentrando la venta a la poblaci\u00f3n en los\npuntos se\u00f1alados, ya que en Sancti Sp\u00edritus, por ejemplo, de 17 200 peri\u00f3dicos\nGranma que en\u00adtran diariamente a la provincia, alrededor del 10 % est\u00e1 a la\nventa a la poblaci\u00f3n, es decir, que la inmensa mayor\u00eda va a manos de\nsuscriptores estatales y particulares.\n\nCiertamente en la provincia han existido irregularidades con la entrega de la\nprensa los domingos a do\u00admi\u00adcilio de los suscriptores, te\u00adma que se est\u00e1\nrevisando para su reordenamiento.\n\nEl compa\u00f1ero Aramis Arteaga P\u00e9\u00adrez que\u00add\u00f3 satisfecho con la ex\u00adplicaci\u00f3n\nrecibida, aunque no conforme con la decisi\u00f3n adoptada por el \u00f3rgano de\ndirecci\u00f3n del Grupo Em\u00adpresarial Correos de Cuba.\n\nLamentamos las molestias ocasionadas al com\u00adpa\u00f1ero Aramis y le reiteramos\nnuestras disculpas.\n\nRespetuosamente.\n\nLic. Darlys \u00c1lvarez Navarro  \nDirectora General  \nEmpresa de Correos  \nSancti Sp\u00edritus\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-06-09/aclaracion-de-la-empresa-de-correos-de-sancti-spiritus", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-28/queja-de-un-suscriptor-del-periodico", "is_response": true, "date": "2016-06-09", "comments": ["No entiendo el porque de las demoras de corresponderncias,llevo dos meses esperando correspondencia que no llega nunca, lo mismo sucede con los paquetes. En ocaciones no encuentran segun ellos la direcci\u00f3n para entregar comprobante de recogida de los mismos. Eso sin contar las innumerables ocaciones que no llegan las correspondencias y paquetes. Soy de Ciego de \u00c1vila. Saludos. "], "original_letter_info": {"title": "Queja de un suscriptor del peri\u00f3dico", "body": "\n\nAunque en dos ocasiones tuve la posibilidad de ver y o\u00edr por la televisi\u00f3n, el\nmagn\u00edfico e hist\u00f3rico informe presentado al VII Con\u00adgre\u00adso del Partido por el\nPrimer Secretario del Co\u00admit\u00e9 Central del PCC, General de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro\nRuz, ansiaba leerlo para estudiarlo con m\u00e1s profundidad y despu\u00e9s\ncoleccionarlo co\u00admo sue\u00adlo hacer con los materiales im\u00adpor\u00adtan\u00adtes.\n\nPero este fue publicado en una edici\u00f3n ex\u00adtraordinaria de Granma el domingo 17\nde abril que no recibimos los suscriptores, porque se\u00adg\u00fan me informaron en la\ndirecci\u00f3n de prensa del correo, nacionalmente se orient\u00f3 que se vendiera\nliberado, lo que hizo el lunes 18 porque los domingos, aqu\u00ed, no se venden\nperi\u00f3\u00addicos.\n\nDecisi\u00f3n que no entiendo porque los suscriptores debemos recibir todas las\nediciones y m\u00e1xime esta que es tan importante, aunque no lo pagaremos al mes\nsiguiente, porque el servicio de la prensa es de los pocos que se co\u00adbra por\nadelantado en este pa\u00eds.\n\nAdem\u00e1s tuvieron que tener en cuenta que en la cuidad de Sancti Sp\u00edritus han\ndesaparecido casi todos los estanquillos de venta de los peri\u00f3dicos y revistas\nque se ofertan por la libre, se hace por los revendedores a un peso m\u00e1s, en\ndependencia de la demanda, indisciplina esta que se comete a la vista de todos\ny que tambi\u00e9n hemos presenciado en otros terri\u00adtorios.\n\nComo en este informe Ra\u00fal nos volvi\u00f3 a llamar a no cruzarnos de brazos ante un\nproblema que afecte la poblaci\u00f3n me dirijo a esta secci\u00f3n para expresar mi\nqueja, porque no en\u00adtiendo la decisi\u00f3n de la direcci\u00f3n de Correos de no llevar\nese peri\u00f3dico a los suscriptores, aunque fuera unido al del lunes 18. Y a la\nvez recordar, como volvi\u00f3 alertar el Primer Se\u00adcretario del Comit\u00e9 Central del\nPartido, parafra\u00adseando a Jos\u00e9 Mart\u00ed, \u201cLos cuadros que to\u00adman decisiones y\ngobiernan deben saber preveer\u201d.\n\nAramis Arteaga P\u00e9rez  \nFrank Pa\u00eds No. 305,  \ne/ Brigadier Revees y Carlos Roloff  \nSancti Sp\u00edritus\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-28/queja-de-un-suscriptor-del-periodico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-04-28", "comments": []}}