{"title": "Empresa Provincial Servicios Habana contesta", "body": "\n\nEn cuanto a lo publicado el viernes 22 de enero del 2016, en Cartas a la\ndirecci\u00f3n, sobre el tema de referencia debo precisar lo siguiente:\n\nSin intenci\u00f3n alguna de polemizar debo plantear que todo lo referido en la\ncarta anterior, respuesta del 11/12/15, s\u00ed todo es real, ya que la omisi\u00f3n de\nalgo, como interpreta la compa\u00f1era, no es falsedad.\n\nLa Empresa de Servicios de La Habana y en espec\u00edfico su unidad empresarial de\nbase (UEB) para el programa de la Re\u00ad\u00advo\u00adluci\u00f3n Energ\u00e9tica (PAE) se dise\u00f1\u00f3\npara la reparaci\u00f3n, \u00fanicamente, de los equipos que abarca dicho programa y no\nla totalidad de los efectos electrodom\u00e9sticos, perspectiva en la que se\ntrabaja actualmente, pero no determina en la importaci\u00f3n de las piezas, ni en\nsus costos de adquisici\u00f3n, ni en sus precios de venta al p\u00fablico, como parte\nde las reparaciones.\n\nSon los organismos de la Administraci\u00f3n Central del Estado, los que en cada\ncaso, determinan sobre estos aspectos. Es por eso que no podemos adoptar\nning\u00fan acuerdo sobre esos precios que la lectora aprecia extremadamente\nelevados.\n\nEn la investigaci\u00f3n de su queja, detectamos una violaci\u00f3n de esos mismos\nprecios y con toda transparencia se lo informamos y le hicimos devoluci\u00f3n del\nefectivo cobrado indebidamente, tal y como ella misma reconoce.\n\nEn todos nuestros talleres del PAE existe bien visible el listado oficial de\nprecios establecido por el Ministerio de Fi\u00adnanzas y Precios.\n\nDel todo respondimos lo que nos corresponde y ajustados a la realidad,\n\nFraternalmente,\n\n  \nIrene Marit\u00e9 C\u00e1rdenas P\u00e9rez  \nDirectora General  \nEmpresa Provincial  \nServicios Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-04-01/empresa-provincial-servicios-habana-contesta", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-23/alarmante-cobro-por-la-reparacion-de-efectos-electrodomesticos", "is_response": true, "date": "2016-04-01", "comments": ["Irene,dese una vueltesita por el taller que esta frente al parque Pi\u00f1era en el Cerro,para que vea todo lo que sucede,para empezar los tecnicos llegan a la hora que le da la gana y el relajo es general."], "original_letter_info": {"title": "Alarmante cobro por la reparaci\u00f3n de efectos electrodom\u00e9sticos", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes con el obje\u00adtivo de hacerles saber mi inquietud acerca de\nla reparadora estatal de efectos electrodom\u00e9sticos situada en esquina 38,\nreparto Las Delicias, municipio del Cotorro.\n\nEl 8 de octubre mi esposo lleva a reparar a dicho lugar las ollas el\u00e9ctricas\narrocera y la multiprop\u00f3sito llamada popularmente rei\u00ad\u00adna. So\u00adlo lo\u00adgra\nreparar la arrocera pues era un po\u00adco tar\u00adde y paga por esto 225.00 moneda\nnacional. Al comprobar su funcionamiento ya en nuestra casa nos dimos cuenta\nde que no en\u00adcen\u00add\u00eda, pacientemente esperamos al otro d\u00eda ya que \u00e9l ten\u00eda que\nllevar la reina y lo atiende el mismo mec\u00e1nico del d\u00eda anterior, le cambia el\ncable de alimentaci\u00f3n y le cobra 20.95 moneda nacional y lo deja en manos de\notro compa\u00f1ero que de forma muy amable le dice que no ten\u00eda los tornillos\nrequeridos. Mi esposo viene a la casa y le lleva un grupo de tornillos para\npoder terminar con este arreglo por el que le cobraron 348.50 moneda nacional.\n\nAhora yo me pregunto si esos efectos el\u00e9ctricos se nos vendieron a los\nconsumidores de gas licuado de balita por varias causas, como la del ahorro de\ncombustible, electricidad y adem\u00e1s ahorrar el tiempo de cocci\u00f3n de los\nalimentos, sobre todo a las mujeres cubanas que hemos sido tan sacrificadas\ncon la alimentaci\u00f3n de la familia, se nos cobre m\u00e1s al reparar que cuando los\nobtuvimos.\n\nMe encuentro muy alarmada por no lograr razonar c\u00f3mo es posible que sean estos\nlos precios por la reparaci\u00f3n, si esos equipos nuevos, en sus cajas, nos\nfueron repartidos por los CDR de cada barrio en este municipio con facilidades\nde pago por medio de los ban\u00adcos me\u00adtro\u00adpolitanos, dando la oportunidad de que\nse nos otorgaran cr\u00e9ditos bancarios, y cu\u00adyos precios fueron, de la olla\narrocera, 127.50 moneda nacional y la multiprop\u00f3sito, 350.00 mo\u00adneda nacional.\n\nConozco que el Estado por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en que nos encontramos le ha\ndado a particulares, a modo de arrendatarios, establecimientos para su\nautofinanciamiento como peluquer\u00edas, cafeter\u00edas y otros, pero me parece que\npor la necesidad de estos efectos y la forma en que fueron adquiridos por gran\nparte de la poblaci\u00f3n no se le debe dar la oportunidad a un grupo de personas\nde cobrar excesivos precios por reparar es\u00adtos equipos el\u00e9ctricos a nuestro\naguerrido y trabajador pueblo cubano, donde hay muchos que todav\u00eda ganan de\nsalario 225.00 moneda nacional.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2015-10-23/alarmante-cobro-por-la-reparacion-de-efectos-electrodomesticos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2015-10-23", "comments": ["Es lamentable como hemos logrado hacer grandes batalles y despues no le damos continuidad. Esta de la batalla energetica ha sido una de las bien valoradas dentro y fuera de nuestas arenas. Pero hay que ver los lugares que se han destinado para estos reparadores de efectos electrodomesticos, sin condiciones de iluminacion, climatizacion, herramientas, salarios, sin uniformes, en lugares remendados sin terminacion, sin pintura, donde se hacen largas colas y listas, es penoso y despues los precios, no puedo dejar de mencionarlos, estan elevaditos.", "Y si a eso le sumanos la gran falta de piezas de repuesto, que por supuesto seguro estoy que cuando entran para la poblacion quizas saquen solo la mitad, hace 15 dias que estoy llamando por telefono al taller y no han entrado las piezas", "realmente los precios superan el costo de adquisici\u00f3n pero ademas me pregunto Los tornillos donde estan? hace como cuatro meses me di a la dificil tarea de comenzar a comprar las piezas necesarias para repara mi reina (lleva mas de dos a\u00f1os parada por piezas poco a poco pude adquiri las necesaria despues de largas colas en el taller muchas madrugadas y no poco dinero ahora cundo logro reunirlas todas por un precio de 475.00 cupno existen los tornillos para ensamblarla, es el colmo\u00a1\u00a1\u00a1 nadie me dijo que hace mas de un a\u00f1o que esos tornillos no entran y que sin ellos (los que lleva porque con otros no se puede) no podia armar mi olla que me dicen de esta odisea ", "EL AUTOR INTELECTUAL DEL ASALTO AL CUARTEL MONCADA  expreso:\n\nEl DINERISMO NOS PUDRE y GUERREAMOS contra el DINERISMO. Antes ten\u00edamos m\u00e1s HOMBRES FELICES: ahora tenemos m\u00e1s FIERAS  Y MAS BESTIAS   \nO C. tomo 12  pag 378\nDe LA VENAS ha de sacarse LA PUDRE. La SAGRE MALA ha de salir y hay que abrirse las venas. Las VENAS HINCHADAS, o SE ABREN O SE AHOGAN.\n.O. C.  Tomo 2 , 216\n\nLo CULPABLE, en las HORAS DECISIVAS es la INDECISI\u00d3N \n O. C.   Tomo    2    pag   254\n\nsaludos cordiales\n\noviedo", "Totalmente de acuerdo con la remitente de esta carta. Es verdad que muchos de los talleres de reparaci\u00f3n han pasado a cooperativas, pero es desproporcionado el cobro que se hace por la reparaci\u00f3n de una olla, en ocasiones como el ejemplo en cuesti\u00f3n, por encima del salario mensual de una persona que tambi\u00e9n tiene otras muchas necesidades. Yo creo que esto, como algunas otras cosas ,  tiene que tener una medida. Que hoy tengamos que reparar estos equipos de cocci\u00f3n es el resultado de la revoluci\u00f3n energ\u00e9tica que en su momento cuando todo era nuevo nos llen\u00f3 de alegr\u00eda por las bondades que nos llevaron a la cocina pero hoy se han convertido en un verdadero dolor de cabeza por los desperfecto frecuantes, el costo de las reparaciones y por las dificultades que encontramos no pocas veces para lograr la reparaci\u00f3n por la falta de las piezas de repuestos que no est\u00e1n donde tienen que estar. Esto es una realidad. "]}}