{"title": "La cafetera", "body": "\n\nEl 23 de junio del 2017, en reuni\u00f3n plenaria de las comisiones permanentes de\ntrabajo de la Asamblea Provincial del Poder Popular de Artemisa, los\ndirectivos de Comercio de la provincia nos informaron a los delegados\nprovinciales (tambi\u00e9n soy delegado de base) sobre la existencia, en almacenes,\nde los m\u00f3dulos de cocci\u00f3n de inducci\u00f3n, tan demandados por la poblaci\u00f3n; pero\nque no pueden ser vendidos porque les faltan las cafeteras, las que a\u00fan no han\nentrado al pa\u00eds.\n\nEstablecimos un debate, del cual me replegu\u00e9 al percibir argumentos\ninamovibles:\n\n-\u00abEsa es una decisi\u00f3n ministerial\u00bb.\n\n-\u00abSe trata de un precio \u00fanico: los medios que lo integran no tienen desglosado el precio por separado\u2026\u00bb.\n\nUna cafetera puede ser algo racional o irracional. Los cubanos siempre colamos\ncaf\u00e9 con un colador. En algunos hogares que conozco no se cuela caf\u00e9. Sin\nembargo, la hornilla de inducci\u00f3n y su correspondiente menaje s\u00ed son,\nindudablemente, racionales. Se emplean para: cocer los alimentos, hervir\nleche, calentar agua, entre otros usos. Tengo la seguridad de que no pocos\nhogares artemise\u00f1os agradecer\u00edan que se les vendiera este m\u00f3dulo, aunque la\ncafetera se les venda de manera diferida.\n\nCuriosamente, hurgando en el Larousse de 1968, dice: \u00abLo que se difiere no se\npierde\u00bb. Solo bastar\u00eda con llevar el registro de los que recibieron el m\u00f3dulo\nsin la cafetera.\n\nNo debe olvidarse que, a los n\u00facleos familiares que se crearon de hace unos\ncuatro a\u00f1os a ac\u00e1, no se les vende combustible dom\u00e9stico; porque, se supone,\nque \u2013como parte de la Revoluci\u00f3n Energ\u00e9tica\u2013 deben emplear la energ\u00eda\nel\u00e9ctrica para cocinar los alimentos. Pienso que, con una sola decisi\u00f3n\nministerial, bastar\u00eda para cambiar esta situaci\u00f3n\n\nEntonces, \u00a1reflexionemos!\n\nRespetuosamente,\n\nRodolfo Antonio Hern\u00e1ndez Formoso,  \nVerdesol, Caimito, Artemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-09-08/la-cafetera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-09-08", "comments": ["Esta es una prueba de lo puede hacer o no un delegado, tiene que acudir a Granma para que alguien escuche su planteamiento, todav\u00eda a alguien le quedan dudas?", "cuando en cuba se va a eliminar este tipo de argumento burocratico, raul planteo que hay que pegar el oido a la tierra que no es mas que escuchar al pueblo de a pie, y si es un delegado de base mucho mas pues este si esta a pie del ca\u00f1on, cuanta corriente se ahorraria y cuanto beneficio para la gente, una acotacion, ni cafetera lleva 2 a\u00f1os en sucaja sin usar pues no me ha hecho falta  ", "soy partidario de lo que plantea Rodolfo en su escrito a la prensa, y m\u00e1s a\u00fan cuando existen en los almacenes del pais millones de pesos invertidos en esos necesarios recursos y que aun no se le han pagado al suministrador, de que conciencia economica se habla, y cuantos en estos momentos estar\u00e1n humedecidos por los desastres atmosfericos acaecidos en el pais en estos dias,,,por qu\u00e9 una desici\u00f3n ministerial?,,,,,,,y los criterios del pueblo no hablan por si solos,,,,", "no es que quiera parecer pesimista, es que uno saca sus propias conclusiones. qu\u00e9 tiempo llevan almacenados estos elementos? y pensar que por una cafetera, que adem\u00e1s, todo cubano tiene una en su casa, no se ha vendido este producto!!!. en fin, cuando lo compremos solo le podremos dar uso unas cuantas semanas, pronto le comenzar\u00e1n a salir defectos debido al tiempo que llevan almacenados. luego viene la mejor parte. all\u00e1 te va el pueblo ha hacer grandes colas para poder llevarlos a los mec\u00e1nicos, los cuales te dicen que no tienen la pieza ah\u00ed, pero que en casa s\u00ed, o que un amigo la tiene. qui\u00e9n es el encagado de ponernos a pasar trabajo??? en fin, algo m\u00e1s de lo mismo. saludos a la redacci\u00f3n. felicidades al delegado, gracias por ayudarnos."]}