{"title": "Explica Asamblea Municipal de Niquero", "body": "\n\nSe analiz\u00f3 la queja formulada por C\u00e9sar Abelardo Rem\u00f3n Ch\u00e1vez, la cual fue\ndirigida al peri\u00f3dico Granma, en la que expresa inquietud con respecto a la\nlabor de este como trabajador por cuenta propia.\n\nAlega el promovente que es vendedor de \u00fatiles del hogar y que hace unos d\u00edas\nlos funcionarios de Planificaci\u00f3n F\u00edsica y del Poder Popular de su municipio\nle informan que debe entrar a vender para la sala de su casa por ser su\nvivienda un \u00e1rea patrimonial protegida, explicaci\u00f3n con la que no est\u00e1\nconforme, ya que su vivienda fue afectada por el cicl\u00f3n Dennis y nadie se\ninteres\u00f3 en que no se le cambiaran las tejas francesas por fibro como se hizo.\n\nPara realizar las investigaciones se constituy\u00f3 una comisi\u00f3n integrada por\nmiembros de Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal, con el objetivo de dar\nrespuesta a Rem\u00f3n Ch\u00e1vez, la cual le exponemos:\n\nSe verific\u00f3 con la direcci\u00f3n de trabajo municipal que ciertamente usted ejerce\nvarias actividades como trabajador por cuenta propia: la de productor o\nvendedor de art\u00edculos varios de uso en el hogar, desde el 28 de abril del\n2011; la de productor vendedor de figuras de yeso, desde el 20 de junio del\n2012; la de productor vendedor de pi\u00f1atas y art\u00edculos similares para\ncumplea\u00f1os, desde el 28 de febrero del 2012 y la de arrendador de espacios,\ndesde el 16 de mayo del 2012, y que se encuentra actualizado en el registro de\ncontribuyente, en la ONAT.\n\nSe constat\u00f3 que usted est\u00e1 violando lo establecido en las resoluciones 41 y 42\ndel Ministerio de Trabajo y Seguridad Social, pues solo se dedica a la\ncomercializaci\u00f3n, no a producir como est\u00e1 establecido,  \nviolando el alcance de la actividad autorizada, al vender otras mercanc\u00edas,\npor ejemplo, muebles sin ser carpintero o artesano. Constatamos que fue\nmultado en fecha 5 de abril del 2017 por los inspectores de la Direcci\u00f3n de\nInspecci\u00f3n del Poder Popular, por comercializar productos distintos a los que\nle fue autorizado, con un valor de 700 pesos, al violar lo establecido en el\nart\u00edculo 6 inciso d, del Decreto Ley 315, de 4 de octubre del 2013, referido a\nlas Infracciones personales de las regulaciones del trabajo por cuenta propia.\n\nAl verificar con la direcci\u00f3n de Planificaci\u00f3n F\u00edsica lo relacionado con la\ninformaci\u00f3n que le dieron, de entrar para la sala a ejercer la actividad, por\nser una supuesta \u00e1rea patrimonial, se comprob\u00f3 que fue visitado como parte del\ntrabajo desarrollado en el municipio, actualiz\u00e1ndole las regulaciones que\npermiten una mejor est\u00e9tica e imagen urban\u00edstica, ya que usted realiza esta\nactividad en su vivienda, ubicada en la v\u00eda principal del municipio y se le\norient\u00f3 que deb\u00eda poner un exhibidor para la exposici\u00f3n de las mercanc\u00edas que\ntiene a la venta, las que exhibe hasta la fecha en catres; lo que se realiz\u00f3\ncon todos los trabajadores no estatales, cumpliendo una indicaci\u00f3n de la\ndirecci\u00f3n del Gobierno, la que adopta medidas para ordenar esta forma de\ngesti\u00f3n no estatal, seg\u00fan lo establece el Plan de Ordenamiento Territorial y\nUrbano, aprobado por la Asamblea Municipal del Poder Popular, como m\u00e1ximo\n\u00f3rgano de gobierno.\n\nEn cuanto a lo referido a patrimonio, debemos aclararle que realmente esta\n\u00e1rea donde usted reside, est\u00e1 categorizada como un \u00e1rea protegida urbana desde\nel a\u00f1o 1999, seg\u00fan lo regulado en el Decreto Ley 55 del Comit\u00e9 Ejecutivo del\nConsejo de Ministros, de fecha 29 de noviembre de 1979, el que establece en el\ncap\u00edtulo VIII, art\u00edculo 39, inciso 3, la categor\u00eda de la vivienda como de\ntercer grado de protecci\u00f3n, seg\u00fan consta en la direcci\u00f3n de cultura en el\nexpediente del \u00e1rea protegida urbana; motivo por el cual al pasar por nuestro\nterritorio el cicl\u00f3n Dennis, el que dej\u00f3 pr\u00e1cticamente devastado el municipio,\ncomo usted reconoce y que su inmueble fuese afectado severamente, se le\nfacilitaron algunos recursos para repararlo, a\u00fan y cuando no eran iguales a\nlos que originalmente ten\u00eda la vivienda desde su construcci\u00f3n, pues la propia\ncategor\u00eda que le fue otorgada a la vivienda lo admite, asimismo le informo que\neste cuerpo legal en el art\u00edculo 58 deja claro que es el propietario quien\nasume la conservaci\u00f3n, limpieza y pintura y en caso de que se estime\nnecesario, restaurarlo a su costo, previa autorizaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de\nmonumentos que corresponda seg\u00fan el grado de protecci\u00f3n establecido.\n\nEn cuanto a las viviendas que ante este evento climatol\u00f3gico fueron destruidas\ntotalmente y que estaban clasificadas como patrimonio, le informamos que se\nles dio baja, ya que la categor\u00eda que ellas ten\u00edan lo permiti\u00f3 y se\nautorizaron construcciones confortables y seguras.\n\nSomos del criterio que se act\u00faa solamente para hacer cumplir lo establecido en\nla ley, por lo que le expresamos debe ajustarse y ejercer la actividad seg\u00fan\nle fue autorizada.\n\nIvonne Juana Arzuaga Acu\u00f1a  \nPresidenta de la Asamblea Municipal del Poder Popular Niquero, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-10-06/explica-asamblea-municipal-de-niquero", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-31/queja-desde-niquero-por-reclamo-ante-lo-que-considera-injusto", "is_response": true, "date": "2017-10-06", "comments": ["Yo no estoy para nada de acuerdo -esta es una opinion personal- con la proliferacion de negocios en areas residenciales. Creo que en estas zonas debe haber tranquilidad, orden y limpieza necesarias para descansar, compartir con la familia o dedicarnos a los quehaceres en la casa. \nAl mismo tiempo, creo que la AMPP de Niquero no esta obrando con coherencia. Primero, no pueden utilizar el concepto de \"vivienda patrimonial\" solo para lo que les conviene.  Si, para prohibirle a este se\u00f1or efectuar ventas en su portal; no, para ahorrarse dinero y no reponerle el techo original. \nSegundo, la respuesta a la queja no aclara si las \"indicaciones\" recibidas responden a alguna Ley vigente o aprobada al efecto. Como no se menciona, asumo que no; y entiendo que ninguna institucion tiene potestad para ir a casa de alguien y decirle \"usted tiene que hacer esto\", sin tener base legal para ello.  Ni ningun dirigente esta facultado para indicarle a sus subordinados acciones que no esten respaldadas, igualmente por alguna Ley.  \nTambien me pregunto, si dentro del \"trabajo desarrollado en el municipio, (...)  que permiten una mejor est\u00e9tica e imagen urban\u00edstica\"  por las autoridades se incluyo la pintura y reparacion de esas viviendas, el mantenimiento a las aceras y calles... o si lo unico que se hizo fue restringir la actividad de los comerciantes privados. \nIgualmente pienso que las contravenciones en las que ha incurrido este se\u00f1or no lo hacen mas vulnerable a recibir ningun tipo de presion o atropello por parte de las autoridades. Acatando la sancion que le corresponde  y suspendiendo sus ilegalidades, el cumple con lo que le toca. \nEste episodio, donde a mi juicio todos tienen razon y todos estan equivocados; demuestra la falta de institucionalizacion que  vive nuestro pais. Los ciudadanos, creen que las leyes estan de adorno. Las administraciones gobiernan y disponen \"a dedo\"; a titulo de caudillo o se\u00f1or feudal. ", "Si es una casa patrimonio, por qu\u00e9 en vez de facilitarle las tejas francesas, se le facilitaron las planchas de fibro, para m\u00ed se le cambi\u00f3 la est\u00e9tica, pues ya no es patrimonio, pues que asuman los gastos si quieren que sea as\u00ed y mi casa es propia, me gusta que se mantenga la arquitectura que fue hecha desde sus inicios y la reparaci\u00f3n que se ajuste a ello y que las gente no inventen en transformaciones las fachadas, pero que quede igual, as\u00ed que mantengo mi criterio."], "original_letter_info": {"title": "Queja desde Niquero por reclamo ante lo que considera injusto", "body": "\n\nSoy natural de Niquero, provincia Granma, me desempe\u00f1o como cuenta- propista\ndesde el a\u00f1o 2012 en la funci\u00f3n de Productor Vendedor de \u00datiles del Hogar;\npago en tiempo mis impuestos todos los meses y llevo a cabo la actividad en el\nportal de mi casa, el cual est\u00e1 debidamente delimitado, trat\u00e1ndose de una\nconstrucci\u00f3n que tiene m\u00e1s de 100 a\u00f1os de construida y que seg\u00fan las usanzas\nde esa fecha se le hac\u00edan portales de tres metros de ancho por nueve de largo,\ncon barandas de madera y que tiene su documentaci\u00f3n en regla.\n\nHace unos d\u00edas los funcionarios de Planificaci\u00f3n F\u00edsica y del Poder Popular en\nel Municipio se dirigieron a mi casa para informarme que deb\u00eda entrar para la\nsala a ejercer mi actividad, por ser una supuesta \u00e1rea patrimonial protegida,\nla cual sin embargo no tiene ning\u00fan tipo de protecci\u00f3n, pues tras el paso del\ncicl\u00f3n Dennis por el Municipio en el a\u00f1o 2005 me llev\u00f3 el techo, que era de\ntejas francesas y fue sustituido por fibrocemento, las paredes laterales y del\nfondo fueron destruidas y sustituidas por otras de mamposter\u00eda, sin que nadie\nse preocupara por el patrimonio, del cual ya no queda absolutamente nada, pues\nen este municipio la mayor\u00eda de las casas de esos tiempos fueron destruidas y\nen su lugar construidas otras de nueva tipolog\u00eda.\n\nHace unos dos a\u00f1os atr\u00e1s intentaron hacer lo mismo, yo escrib\u00ed a esta secci\u00f3n\ny recib\u00ed pronta respuesta, a los extremos de que el propio presidente del\nConsejo de la Administraci\u00f3n en la provincia se person\u00f3 en mi casa y dej\u00f3\nclaro que yo pod\u00eda ejercer mi actividad en este sitio, pues aparte de que del\npatrimonio ya no queda nada, en este sitio (mi casa), desde hace m\u00e1s de 80\na\u00f1os se expend\u00edan variados art\u00edculos por mis antecesores que siempre fueron\nlos propietarios, de modo que esto forma parte de la actividad comercial de\nesta calle y lo \u00fanico que se me exigi\u00f3 fue que corriera mi puesto de venta 50\ncent\u00edmetros hacia dentro, partiendo de las barandas laterales exteriores para\nque las personas interesadas en comprar, penetraran al portal y no obstruyeran\nel paso de los peatones por la acera, lo cual cumpl\u00ed a cabalidad. Sin embargo,\ncada vez que hacen una reuni\u00f3n de los llamados \u00abencargados del patrimonio\u00bb del\nmunicipio siempre alegan alg\u00fan tema relacionado con mi casa, como si en verdad\nles interesara. A lo largo de toda esta calle hay m\u00e1s cuentapropista y muchos\ncomercios estatales, a los cuales no molestan, ni les dicen nada, por lo que\nes evidente que el problema es conmigo y mi actividad.\n\nC\u00e9sar Abelardo Rem\u00f3n Ch\u00e1vez.  \nC\u00e9spedes No. 67, entre Juan Bruno Zayas y Agramonte.  \nNiquero, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-31/queja-desde-niquero-por-reclamo-ante-lo-que-considera-injusto", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-31", "comments": []}}