{"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no procede el seguro?", "body": "\n\nMi pap\u00e1, F\u00e9lix Jos\u00e9 Jaime S\u00e1nchez, de 62 a\u00f1os de edad es mec\u00e1nico de montaje\nen la Empresa ECI3 de Moa y labora en la Termoel\u00e9ctrica Lidio Ram\u00f3n P\u00e9rez de\nFelt\u00f3n.\n\nHace siete meses le diagnosticaron P\u00farpura Trombocitopenia Inmunol\u00f3gica (PTI).\nEstuvo ingresado en el Hospital Cl\u00ednico Quir\u00fargico de Holgu\u00edn en la sala de\nhematolog\u00eda por un periodo de 34 d\u00edas, remitido desde el hospital de Mayar\u00ed\npor presentar hematomas y plaquetas bajas, llegando al cl\u00ednico con las\nplaquetas en 1, peligrando as\u00ed la vida, ya que pod\u00eda presentar un sangrado y\nhacer una hemorragia cerebral y fallecer.\n\nGracias al actuar de m\u00e9dicos y enfermeras de ambos centros hospitalarios no se\nlleg\u00f3 a males mayores. Se le realizaron varios estudios, entre ellos un\nmedulograma donde este diagnostica su enfermedad (PTI).\n\nDurante varios d\u00edas tuvo que estar en cama y cumplir tratamiento m\u00e9dico, los\ncuales no fueron efectivos y se decide realizar una esplenactom\u00eda (extirpar el\nbazo) y no fue efectivo.\n\nDesde entonces acude a consulta m\u00e9dica por hematolog\u00eda, ahora con tratamiento\nquimioterap\u00e9utico (tratamiento que se realiza a los pacientes con neoplasia).\n\nLa pregunta que hago es \u00bfPor qu\u00e9 no procede su seguro de vida? Su aseguradora\nAlina, en varias ocasiones me ha referido que ella nunca hab\u00eda escuchado sobre\nesa enfermedad. He llamado a la agencia de seguros de la provincia, donde he\ntenido el placer de conversar con la t\u00e9cnica que atiende el \u00e1rea de Mayar\u00ed. La\n\u00faltima vez me respondi\u00f3 que el seguro no proced\u00eda porque no es una enfermedad\nque se encuentra entre las aseguradas, luego de describirme las que s\u00ed entran\nen el seguro me dijo que me comunicara con la jur\u00eddica con quien no he podido\nhablar porque se encontraba reunida.\n\nPor qu\u00e9 no procede el seguro, si fue intervenido quir\u00fargicamente, donde le\nextirparon el bazo y perdi\u00f3 un \u00f3rgano, si a pesar de haber sido a los 29 d\u00edas\nde estar ingresado fue urgente porque hubo que estabilizarles las plaquetas\npara poder intervenirlo quir\u00fargicamente, por qu\u00e9 su enfermedad no clasifica en\nel seguro si es una enfermedad de la sangre.\n\nDarlin Cristina Jaime Mej\u00edas,  \nGeneral Portuondo # 143 Municipio Mayar\u00ed, Provincia Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-29/por-que-no-procede-el-seguro", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-12-29", "comments": ["Buenas tardes a todos, creo que es preocupante el proceder de la (ESEN) Empresa de Seguros, considero inaceptable este tratamiento y muchos que he escuchado y visto, soy asegurado, as\u00ed como mi esposa y mi criterio es que si es seguro no  ofrece respaldo cuanod realmente lo necesitas, para que asegurarnos entonces, creo que es una farsa, hasta cu\u00e1ndo? estoy al darme baja y no es mi criterio solo, sino de muchos revicen bien ESEN y sus agentes que est\u00e1n o van por mal camino.\n", "Por favor debe de leer bien la p\u00f3liza de seguro en los acapites de Incapacidad temporal y Incapacidad permanente.", "Acaso la PTI (Purpura Tronbocitopenia Inmunol\u00f3gica) como bien explica la compa\u00f1era Derlin es una enfermedad que puede ser mortal y un valor de plaquetas de 1000 es casi una urgencia m\u00e9dica, es casi mortal si no se trata a tiempo, adem\u00e1s del riguroso tratamiento que lleva y el reposo a seguir m\u00e1s el seguimiento que lleva esta enfermedad, analicemos porque la causa de esta enfermedad puede haber sido laboral. Un abraso a todos. ESEN REVISAAAAAA....", "En el Vauchers de seguro esta claro que solo se pagan 4 enfermedades como incapacidades temporales y 4 enfermedades como incapacidades permanentes lo que pasa es que nosotros como clientes no lo leemos y queremos que nos paguen por enfermedades que no estan en las condiciones generales del contrato del seguro.\nEstoy de acuerdo con la respuesta que le da el director de la ESEN al Reclamantes. ", "Por favor debe de leer bien la p\u00f3liza de seguro en los acapites de Incapacidad temporal y Incapacidad permanente.", "Yo pregunto, \u00bfcual es el tiempo establecido para que tu agente de seguros de respuesta a una solicitud de incapacidad permanente?. Mi esposo est\u00e1 asegurado y desde diciembre fue operado de un carcinoma epidermoide en la cadena ganglionar del cuello donde se le extirparon todos los ganglios de la region submandibular, y aun no se ha hecho nada al respecto,\u00bfacaso esto tampoco lo cubre el seguro?", "Yo pregunto, \u00bfcual es el tiempo establecido para que tu agente de seguros de respuesta a una solicitud de incapacidad permanente?. Mi esposo est\u00e1 asegurado y desde diciembre fue operado de un carcinoma epidermoide en la cadena ganglionar del cuello donde se le extirparon todos los ganglios de la region submandibular, y aun no se ha hecho nada al respecto,\u00bfacaso esto tampoco lo cubre el seguro?"]}