{"title": "Acerca de las caracter\u00edsticas del Escudo nacional", "body": "\n\nEl mi\u00e9rcoles 18 de enero, con el t\u00edtulo \u00abS\u00edmbolos patrios, memoria y tradici\u00f3n\n\u00e9tica\u00bb, sali\u00f3 publicado un art\u00edculo en este diario, donde se aborda una vez\nm\u00e1s, el importante y tan necesario tema de nuestros s\u00edmbolos nacionales.\n\nM\u00e1s de una vez se ha tocado el tema y pienso que hay que tener m\u00e1s cuidado con\nlos mismos y su utilizaci\u00f3n. Escribo esto refiri\u00e9ndome al escudo de la palma\nreal. Si estoy equivocado, por favor, alguien que me aclare por este mismo\nmedio y as\u00ed aprendemos todos.\n\nSi mal no recuerdo, cuando en mi escuelita primaria , all\u00e1 en Macurije, Pinar\ndel R\u00edo, hace ya bastante, pues nac\u00ed en 1978, nos ense\u00f1aban sobre el tema\naprend\u00ed que \u00absin exceder de las puntas de los extremos derecho e izquierdo de\nlos arcos del escudo, hay dos ramas que lo orlan, una de laurel a su izquierda\ny otra de encina a su derecha, vueltas hacia el mismo y que se entrecruzan en\nel extremo inferior del escudo, detr\u00e1s del haz de varas\u00bb; as\u00ed est\u00e1 escrito en\nla Ley n\u00famero 42 De los S\u00edmbolos Nacionales.\n\nEntonces, si esto es as\u00ed, \u00bfPor qu\u00e9 he visto en un sinn\u00famero de actos,\nreuniones y otros acontecimientos pol\u00edticos en nuestro pa\u00eds, que el escudo que\nse utiliza, tiene las ramas sobrepasando la altura que dice la Ley?\n\n\u00bfEs que esto ha cambiado y no lo s\u00e9?\n\n\u00bfAlguien me puede aclarar esto?\n\nYosnardy Bouza Miranda  \nCalle 99 No. 10 810 e/ 108 y 110 reparto La Rosita,  \nSan Miguel del Padr\u00f3n, La Habana. Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-03/acerca-de-las-caracteristicas-del-escudo-nacional", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-03", "comments": []}