{"title": "Control de Pensiones reconoce violaci\u00f3n de procedimiento y da raz\u00f3n a queja de lectora", "body": "\n\nSobre la carta D\u00f3nde est\u00e1 la chequera de mi madre, de Maricela Garc\u00eda Mari\u00f1o,\ninformamos que a la compa\u00f1era le asiste raz\u00f3n en expresar su inconformidad con\nel tratamiento recibido por parte de los especialistas de las filiales\nmunicipales de La Habana del Este y Holgu\u00edn, pues la violaci\u00f3n de los\nprocedimientos establecidos en nuestra instituci\u00f3n fue lo que provoc\u00f3 la\nsituaci\u00f3n que motiva su queja.\n\nDichos procedimientos establecen que se haga, antes de formalizar el traslado\nde la chequera para otro municipio, la comprobaci\u00f3n correspondiente en cuanto\na los datos de la persona y la agencia  \nbancaria donde efectuar\u00e1 el cobro. En este caso al violarse este proceso, la\nchequera no fue remitida para el municipio de Holgu\u00edn, como se solicit\u00f3 por\nMaricela, sino que se envi\u00f3 para un consejo popular de Gibara, al no\nregistrarse correctamente la agencia bancaria correspondiente.\n\nEn este sentido, la m\u00e1xima responsable de esta violaci\u00f3n, que es la gestora\ndel municipio de La Habana del Este no labora en la filial desde el mes de\nenero. No obstante, esta situaci\u00f3n se evalu\u00f3 con la directora provincial, la\nmunicipal y el resto de los gestores de la filial, para adoptar las medidas  \nnecesarias que impidan la ocurrencia de estos hechos.\n\nNo obstante, desde el mes de julio la chequera se encuentra en poder de la\nreclamante conjuntamente con la providencia que le permite efectuar los cobros\nde la pensi\u00f3n de su mam\u00e1 de los meses dejados de recibir.\n\nIgualmente se ejecut\u00f3 el traslado nuevamente para La Habana del Este para que\nla pr\u00f3xima chequera sea recogida en ese municipio.\n\nDinorah Vento Acosta  \nJefa del Departamento de Control de Pensiones\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-10-27/control-de-pensiones-reconoce-violacion-de-procedimiento-y-da-razon-a-queja-de-lectora", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-30/donde-esta-la-chequera-de-mi-madre-en-la-habana-o-en-holguin", "is_response": true, "date": "2017-10-27", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la chequera de mi madre,  en La Habana o en Holgu\u00edn?", "body": "\n\nEscribo a esta secci\u00f3n porque veo el impacto positivo que tienen en la\nsoluci\u00f3n de los problemas que muchas veces por insensibilidad humana o falta\nde control laceran a nuestra sociedad.\n\nMi mam\u00e1 est\u00e1 postrada hace a\u00f1o y medio y tiene 89 a\u00f1os, yo soy su \u00fanica\ncompa\u00f1\u00eda. Debido a las penurias que estaba pasando con ella decidimos\ntrasladarnos para la capital provincial de Holgu\u00edn el 9 de mayo del 2016,\nporque all\u00ed ten\u00eda un hermano que me ayudar\u00eda a enfrentar la dif\u00edcil situaci\u00f3n\nde mi mam\u00e1.\n\nAntes de partir fui al Inass (Instituto Nacional de Asistencia y Seguridad\nSocial) de La Habana del Este, en las oficinas de Alamar y les comuniqu\u00e9\nverbalmente que necesitaba que cuando saliera la nueva chequera la enviaran\npara el nuevo lugar de residencia en Holgu\u00edn; la chequera deb\u00eda salir a partir\ndel mes de marzo, me manifestaron que no hab\u00eda dificultades para cumplir mi\npetici\u00f3n.\n\nDesgraciadamente mi hermano falleci\u00f3 el d\u00eda 8/7/2016 y tuve que regresar con\nmi mam\u00e1 de nuevo para Alamar. Antes de abandonar Holgu\u00edn fui al Inass all\u00e1 y\nles ped\u00ed que cuando saliera la chequera de mi mam\u00e1, la enviaran para la Inass\nde La Habana del Este y expliqu\u00e9 las causas, esto fue el 13 o 14 de\nseptiembre.\n\nEl \u00faltimo mes que cobr\u00e9 de la pensi\u00f3n de mi madre fue febrero de este a\u00f1o. En\nese mismo mes fui de nuevo al Inass de La Habana del Este preocupada por el\ndestino final de la chequera y me manifestaron que no hab\u00edan recibido el\ntraslado desde Holgu\u00edn; posteriormente volv\u00ed y tampoco estaba y la compa\u00f1era\nque me atendi\u00f3 me dijo que ella no pod\u00eda hacer nada, que lo resolviera yo por\nmis medios.\n\nHe pedido a amistades m\u00edas de Holgu\u00edn que investiguen en el Inass de all\u00e1 pero\nme dicen que all\u00ed no est\u00e1 la chequera, que eso es un problema de La Habana del\nEste y aqu\u00ed me dicen que eso es un problema del Inass de Holgu\u00edn.\n\nEn este fat\u00eddico peloteo me tienen desde marzo y ya llevo tres meses sin poder\ncobrar la pensi\u00f3n por indolencia o mal trabajo de alguien que en este peloteo\nya no s\u00e9 si es habanero u holguinero.\n\nSoy jubilada con una chequera de 242 pesos y la pensi\u00f3n de mi mam\u00e1 es de 200,\nimaginen c\u00f3mo puedo enfrentar la compra de sus medicamentos y alimentos,\nadem\u00e1s tambi\u00e9n yo tengo problemas de salud, c\u00f3mo puedo sostener los gastos de\nmi casa.\n\nSoy una v\u00edctima del mal trabajo y la falta de control de alg\u00fan funcionario y\nme pregunto si el victimario es holguinero o habanero.\n\nMaricela Garc\u00eda Mari\u00f1o,  \nEdif. 739, apto. 32, Zona 23, Alamar, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-30/donde-esta-la-chequera-de-mi-madre-en-la-habana-o-en-holguin", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-30", "comments": ["Para saber el destino de la chequera se necesita el nombre de la titular, pues es f\u00e1cil conocer donde esta desde cualquier INASS del Pa\u00eds, eso se lo pudieron verificar f\u00e1cilmente, en esto incide el factor humano pues en el INASS no habr\u00e1 buenas condiciones laborales o salarios motivadores aunque custodien millones de pesos, pero existe un buen sistema de control inform\u00e1tico y conectividad nacional de los jubilados ", "Qu\u00e9 indolencia, no tiene otro calificativo.\n\u00bfHasta cu\u00e1ndo ser\u00e1 lo mal hecho y el no querer trabajar?"]}}