{"title": "\u00bfQui\u00e9n me indemniza  por un a\u00f1o de estresante espera?", "body": "\n\nCompr\u00e9 un m\u00f3dulo de inducci\u00f3n marca Gelect, el d\u00eda 8 de Julio del a\u00f1o 2016, la\ncocina present\u00f3 desperfectos y la llev\u00e9 al taller encargado de su revisi\u00f3n, le\ndieron baja t\u00e9cnica y me remitieron a la tienda \u00abEl Llav\u00edn\u00bb, donde las\nvendieron. All\u00ed no hab\u00eda en existencia, me anotaron en una lista de espera y\nrecogieron mi equipo. Esto fue el 6 de septiembre del 2016.\n\nCon frecuencia nos presentamos los afectados, que somos alrededor de 25 y solo\nhemos obtenido respuestas negativas. La administradora ha llamado en\nreiteradas ocasiones a la Empresa Distribuidora Universal de Sancti Sp\u00edritus,\nque radica en Cabaigu\u00e1n y sin respuestas convincentes. Estos equipos tienen\nuna garant\u00eda de tres meses y ya ha pasado un a\u00f1o desde que los vendieron. Por\ncuesti\u00f3n de espacio no puedo enumerar las gestiones que he realizado sin\nresultado. \u00bfLeer\u00e1n la prensa los responsables de esta y m\u00e1s quejas que\naparecen en esta secci\u00f3n? Les recomiendo que lo hagan, que lean lo que dijo\nGraziella Pogolotti y cito. \u00abLa presi\u00f3n social y difusi\u00f3n period\u00edstica\ncontribuyen a colocar los valores en el sitio que les corresponde. El efecto\nconcientizador, requiere tambi\u00e9n el adecuado ejercicio de la autoridad basado\nen la intolerancia con lo mal hecho, en el respeto a las normas y leyes\nestablecidas, as\u00ed como en la respuesta r\u00e1pida a los reclamos del demandante\u00bb.\n\nAclaro, no acepto reintegros, porque \u00bfQui\u00e9n me indemniza por un a\u00f1o de\nestresante espera y por esas colas azarosas para adquirirla?\n\nFidencio Gonz\u00e1lez S\u00e1nchez,  \nCalle Mar\u00eda Caridad Mart\u00ednez no. 100 e/ C\u00e9spedes y Seraf\u00edn S\u00e1nchez, Fomento,\nS. Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-09-22/quien-me-indemniza-por-un-ano-de-estresante-espera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-09-22", "comments": ["a fidencio decirle  que a los organismos de manera particular no le convienen hacer procedimientos de indencizaci\u00f3n pues irian a la ruina por lo ineficientes que son  en su servicio al pueblo, me disculpocon los eficientes pero son tan pocos  que casi se puede generalizar y eso lo demuestra la cantidad de quejas que a diario llegan a todas las redacciones del pa\u00eds que no son muy pocas. ya es hoa que la FGR tome acciones sobre ello y el MINJUS dicte leyes que acoten la indennizaci\u00f3n aunque los funcionarios tengan que pagar con trabajo correccional, pero el pueblo necesita unverdadero respeto activo y no lectivo.  ", "Ojal\u00e1 su denuncia sea resuelta de una vez y por todas por los responsables directos (productores y comercializadores) de este penoso tema de  la mala calidad de efectos electrodom\u00e9sticos y electr\u00f3nicos marca GELECT. Como exprese en Juventud Rebelde hoy, parece que la cantidad pesa m\u00e1s que la calidad. Y as\u00ed se ganan est\u00edmulos monetarios altos en el pago por resultados.", "Considero que las reflexiones de la Dra. Graziella Pogolotti a que se refiere el amigo Fidencio publicadas por Juventud Rebelde el 18/06/17 bajo el titulo Los lectores escriben, deb\u00edan ser objeto de estudio obligado por todos los consejos de direcci\u00f3n y n\u00facleos del partido, yo por mi parte las mantengo debajo del brazo de manera permanente para utilizarla contra la burocracia que tanto nos corroe por estos tiempos y de la cual cito un fragmento \"la pesadilla de las tramitaciones burocr\u00e1ticas perece no tener coto. En este caso no nos encontramos ante limitaciones de recursos materiales, sino con un \u00e1mbito en que la subjetividad desempe\u00f1a un papel decisivo....Vulneran los fundamentos de nuestro proyecto social, solidario por naturaleza.... Socavan la confianza en la v\u00eda institucional y m\u00e1s grave aun, vulnera la raz\u00f3n de un proyecto social orientado a la conquista de espacios crecientes de justicia.\" Mil gracias a Graziella por sus oportunas palabras, las que nos dan fuerzas  para seguir batallando por nuestros derechos.\n\nApesar de su clara alerta sobre algo que nos est\u00e1 haciendo m\u00e1s da\u00f1o que los pronunciamientos de Trump no he observado ning\u00fan pronunciamiento de nuestras instituciones.\n", "esperemos que su situaci\u00f3n sea resuelta lo m\u00e1s r\u00e1pido posible y que aquellas que causaron este maltrato hacia su persona el resto sean sancionados. pienso que si los directivos no acaban de resolver el problema pues que hace el Ministerio que atiende esas entidades, que medidas va a tomar porque si los de abajo no hacen nada pues ellos deben de dar respuesta acertada al pueblo y en este caso a los dagnificados."]}