{"title": "Pregunta por qu\u00e9 la tala de \u00e1rboles en parque de Bayamo", "body": "\n\nMe qued\u00e9 absolutamente estupefacto cuando vi lo inimaginable en el coraz\u00f3n de\nuna Ciudad S\u00edmbolo y Monumento Nacional.\n\nSemanas antes hab\u00eda pasado por all\u00ed y vi a obreros realizando trabajos de\nembellecimiento local. Hasta ah\u00ed todo bien. Luego volv\u00ed a pasar por el lugar y\npude ver como hab\u00edan desaparecido algunos \u00e1rboles del parque bayam\u00e9s. Pero \u00a1el\ncolmo de lo inadmisible! lo presenci\u00e9 cuando regres\u00e9 hace dos semanas. \u00a1Tierra\narrasada!\n\nNo qued\u00f3 un s\u00f3lo \u00e1rbol en el parque de Bayamo. Por mi trabajo viajo por el\npa\u00eds y constato que era uno de los parques m\u00e1s bellos del pa\u00eds. All\u00ed vi ni\u00f1os\njugar, j\u00f3venes compartir y personas mayores pasar ratos de sano esparcimiento.\nTodo a la sombra de unos inmensos y sanos ejemplares de zapateros, ocujes y\notros cuyos nombres no recuerdo ahora. Eran \u00e1rboles centenarios o rondaban los\n70 u 80 a\u00f1os de edad, de troncos inmensos, copios\u00edsima sombra. Y repito,\nsaludables. Los vi con mis propios ojos, los fotografi\u00e9, eran dignos de\nadmirar por el papel que desempe\u00f1aban, por su belleza, por ese lujo natural\nque le aportaban a la Ciudad Monumento.\n\nHoy all\u00ed el sol implacable no permite que nadie se siente en sus bancos, reina\nahora la soledad; ahora las personas tienen que arremolinarse, escurrirse bajo\nlos portales colindantes cuando tienen que hacer cola para comprar algo o\naquel que quiera usar la conexi\u00f3n wifi.\n\nNo me explico c\u00f3mo alguien pudo autorizar semejante locura. \u00bfC\u00f3mo pudo alg\u00fan\ndirectivo, de la empresa que sea, autorizar o permitir que se cometiera tal\natrocidad contra el ornato p\u00fablico de un lugar vital en esa localidad?\n\nEra mejor resolver los problemas de canalizaci\u00f3n que parten desde cerca del\nparque y llegan cuadras m\u00e1s abajo con pestilentes y oscuras aguas.\n\n\u00bfCu\u00e1nto habr\u00e1 que esperar en Bayamo para poder sentarse a la sombra de \u00e1rboles\ncomo aquellos que injustamente talaron?\n\nEn buen cubano digo faj\u00e9monos por respetar la vida de cada \u00e1rbol. Nuestra\ncobertura boscosa es de apenas el 29 %. Hay que sancionar duro a quien tale o\npermita cortar \u00e1rboles sin absoluta justificaci\u00f3n del organismo competente.\n\nJos\u00e9 Garc\u00e9s Castellano  \nLos Angeles No. 4104 Banes, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-05/pregunta-por-que-la-tala-de-arboles-en-parque-de-bayamo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-05-05", "comments": ["Es triste lo que usted narra. Yo me pregunto, si se sabe de la existencia de individuos ineptos para dirigir, \u00bfdonde est\u00e1n los cultos de cada ciudad que permiten ese crimen? Porque eso es una pr\u00e1ctica generalizada en todo el pais.  Es imperdonable, el pueblo de Bayamo debiera ajustarle las cuentas a tan enano jefecito, para que nunca sea otra vez jefecito enano. Y pregunto si el presidente del Poder Popular vive en Bayamo?. Oiga, usted es el principal velador de la ciudad para que no sucedan este tipo de horrores. ", "Infelizmente esto no ocurre solo en Bayamo y s\u00ed a lo largo de la geograf\u00eda nacional. Hemos visto en reiteradas ocasiones lo que est\u00e1 ocurriendo en el pa\u00eds con la sequ\u00eda, el aumento de las temperaturas y otros tantos etcs posibles. En algunas ciudades es palpable la tala de \u00e1rboles para dar lugar a grandes bulevares, que no son otra cosa que pisos brillantes insoportable de mirar en pleno mediodia por el reflejo del sol, otro de \"los logros de los insignes \"especialitas\" de paisajismo urbano. D\u00f3nde est\u00e1 el CITMA y sus especialistas? Vivo en una ciudad con m\u00e1s de 20 millones de habitantes, y los \u00e1rboles son vedados, incluso ahora se pueden ver en todas partes jardines verticales para contrarestar el efecto invernadero, incluso en edificos altos tambi\u00e9n florecen los techos verdes, o sea, se siembran plantas para evitar de esta forma el calentamiento global. Una vez m\u00e1s, \"nosotros, vamos en contra de la corriente\". Por qu\u00e9 no se le entra con el mismo brio a la erradicaci\u00f3n del marab\u00fa que ha invadido los campos, para no decir el archipielago, cubanos? Buen fin de semana. Saludos a todos  ", "Jos\u00e9, s\u00e9 como se siente y lo comprendo, algo parecido me pas\u00f3 hoy cuando vi que en el Parque Central, aqui en la Habana, hab\u00edan podado \u00e1rboles, bueno en verdad no fue una poda, fue un exterminio porque lo que qued\u00f3 fueron tocones y los desechos acumulados alrededor de ellos, el parque se ve fe\u00edsimo, despoblado, en fin un desastre; si eso es paisajismo o urbanizaci\u00f3n, a qu\u00e9 llamaremos destrozo, mal trabajo y muy pero que muy mal gusto, esto es un atentado contra el medio ambiente y me hago las mismas preguntas: Donde est\u00e1n los compa\u00f1eros del CITMA?\", Quien autoriz\u00f3 tama\u00f1o  atropeyo?, Quien responde por esta tala salvaje?.\nOjala alguien responda, pero con objetividad, no con criterios abstractos que no convencen a nadie.\nSolo espero que en esta lucha a muerte  contra el arbolado p\u00fablico no se le ocurra a ALGUIEN talar las palmas reales que rodean a Mart\u00ed.\nLo peor de todo es que en los parques hacen estas cosas y sin embargo los \u00e1rboles que obstruyen los cables el\u00e9ctricos siguen mostrando su crecimiento sin que a NADIE se le ocurra podar siguiendo las reglas que se deben seguir en cada caso para evitar p\u00e9rdidas humanas y materiales en caso de tormenta o huracanes, parad\u00f3gicamente en el Parque Central no hay cables electricos a\u00e9reos, realmente no se por qu\u00e9 hicieron ese crimen.", "Admiro el inter\u00e9s  mostrado por Jos\u00e9 Garc\u00e9s  Castellano con relaci\u00f3n a la tala de los \u00e1rboles del Parque de Bayamo o m\u00e1s propiamente de la  Plaza de la Revoluci\u00f3n de Bayamo, que es su nombre, eso nos demuestra no solo el amor por los arboles, sino tambi\u00e9n que Bayamo est\u00e1 en el coraz\u00f3n  de todos los cubanos. Tambi\u00e9n nos demuestra que toda informaci\u00f3n siempre  ser\u00e1 poca, afirmaci\u00f3n que hago tomando en cuenta que la edici\u00f3n del 18 de enero del presente a\u00f1o se public\u00f3 en el peri\u00f3dico  La  Demajagua, un art\u00edculo sobre este tema, el mismo contiene la necesaria informaci\u00f3n sobre los trabajo que all\u00ed se realizan, su necesidad y perspectivas. Solo le digo que es un mal necesario, que luego se agradecer\u00e1, los manzanilleros ya pasamos por algo similar y hoy estamos mucho m\u00e1s orgullosos de nuestro renovado y embellecido Parque C\u00e9spedes. Aqu\u00ed comparto el referido art\u00edculo. Saludos Osvaldo. \nRetoques para una hist\u00f3rica dama\nAcciones de reconstrucci\u00f3n se acometen en la Plaza de la Revoluci\u00f3n de Bayamo, sitio con m\u00e1s de 500 a\u00f1os de historia \n\nPor Geidis Arias Pe\u00f1a y Mar\u00eda Valerino San Pedro | 18 enero, 2017 | 4 \nTal vez algunos perciben su presencia cada d\u00eda en el mismo lugar y sospechen que est\u00e1 \u201chaciendo tiempo\u201d, sin embargo, Luis Avil\u00e9s Maceo, como la mayor\u00eda de los trabajadores bayameses, tiene \u201cla prisa\u201d de llegar a las 8:00 a.m. al centro laboral, pero no puede evitar \u2013a modo de vicio\u2013 pasar unos minutos antes por la Plaza de la Revoluci\u00f3n para leer la prensa y dialogar con alg\u00fan conocido.\nJusto ah\u00ed, donde su amigo de 67 a\u00f1os Eliberto Tom\u00e1s Miniet se apodera de una de las cuatro esquinas, vende las rosquitas de ma\u00edz y disfruta la contemplaci\u00f3n de ese hist\u00f3rico escenario, donde en estos d\u00edas ruge una sierra aparentemente \u201cfuriosa\u201d que pretende no dejarlo envejecer.\nTRANSFORMACIONES NECESARIAS\nAs\u00ed define el ingeniero Rafael Gamboa Sanz, director provincial de la Empresa de Servicios Comunales en la suroriental provincia de Granma, el movimiento de equipos que se suma al entorno de la Plaza de la Revoluci\u00f3n de Bayamo.\n\u201cEstamos trabajando en ese lugar tradicionalmente de un arbolado espec\u00edfico, pero que al haber alcanzado una altura significativa, constituyen un riesgo, no solo con los cables el\u00e9ctricos, sino cuando hay vientos, pues ya han ca\u00eddo y afectado instituciones aleda\u00f1as.\n\u201cTambi\u00e9n la acciones integran un proceso de reconstrucci\u00f3n de los parques de la provincia emprendido por nuestra empresa desde 2015 en todos los municipios, para mejorar el confort de estos sitios y que la poblaci\u00f3n pueda tener mayor accesibilidad al servicio wifi prestado por Etecsa.\n\u201cSe hizo ya en Niquero y Guisa, no concluidos a\u00fan; tambi\u00e9n en el de Manzanillo y el Parque del Amor, en Bayamo,  y se iniciar\u00e1 este a\u00f1o en Media Luna, Jiguan\u00ed y Campechuela.\n\u201cSabemos que la poblaci\u00f3n bayamesa se ha preocupado pensando que su querido sitio de reposo y distracci\u00f3n va a perder los \u00e1rboles que desde hace tantos a\u00f1os lo adornan, pero no es tan as\u00ed.\n\u201cA la hora de decidir  acometer esta tarea hicimos consultas con las autoridades pertinentes y se autoriz\u00f3 empezar por el cambio de arbolado de este parque, para tratar de ponerlo similar al de Manzanillo.\n\u201cNo s\u00e9 si los asiduos visitantes se han dado cuenta que desde hace alg\u00fan tiempo sembramos unas plantas de fico un poco peque\u00f1as, pero su crecimiento ser\u00eda a largo plazo. No obstante, tenemos contratados \u00e1rboles perennifolios, de hojas grandes y gruesas y adecuada altura, que pueden garantizar la sombra\u201d.\n\nEL PROYECTO\u2026\n\u201cDebemos talar los \u00e1rboles, hacer una limpieza total del entorno, porque estos arbustos son caducifolios con una hoja compuesta p\u00e9talos chiquitos, que dificulta la limpieza y el buen estado higi\u00e9nico.\n\u201cAdem\u00e1s, provocan agrietamiento del parque con sus ra\u00edces, lo cual nos ha obligado en determinado momento a pic\u00e1rselas, por eso, al no tener la firmeza o sujeci\u00f3n al suelo, cualquier aire los puede virar.\n\u201cVale aclarar que se hizo una comisi\u00f3n donde intervienen varios organismos, entre ellos la Empresa el\u00e9ctrica, Etecsa, y el gobierno de Bayamo, quien lidera la actividad, pues nosotros asesoramos t\u00e9cnicamente y somos los ejecutores\u201d.\n\n\u00bfQu\u00e9 tiempo durar\u00eda el trabajo?\n-Nos proponemos terminar en el mes de marzo, porque ser\u00e1 preciso hacer varios procesos. El nuevo arbolado va a dar sombra, aunque en un principio ser\u00e1 necesario esperar, pues deber\u00e1 adaptarse al suelo y a sus condiciones de nutrientes.\n\u201cEste tipo de \u00e1rboles tiene un crecimiento bastante r\u00e1pido, una buena recuperaci\u00f3n, adem\u00e1s, la Plaza de la Revoluci\u00f3n cuenta con favorable ventilaci\u00f3n y sol. Despu\u00e9s, se reconstruir\u00e1n todas las afectaciones en aceras y pisos.\nANTES \nEl espacio que en la actualidad ocupa la Plaza de la Revoluci\u00f3n, conocido por los citadinos como Parque C\u00e9spedes tiene su origen en el siglo XVI en el proceso fundacional de la villa San Salvador de Bayamo, cuando se hace necesario la construcci\u00f3n de la c\u00e1rcel, el ayuntamiento y el cabildo, instituciones de inter\u00e9s social y pol\u00edtico esenciales de la \u00e9poca.\nPara entonces ya las principales familias de Bayamo se hab\u00edan asentado alrededor de la plaza de la Parroquial Mayor, por lo que se decide edificar la Plaza de Armas, bautizada con varios apelativos, hasta que la ciudad es tomada por los mambises en octubre de 1868 y estos le denominan Plaza de la Revoluci\u00f3n, la primera en el pa\u00eds, explica el M\u00e1ster en Ciencias Lud\u00edn Bernardo Fonseca Garc\u00eda, historiador de la ciudad de Bayamo.\n\u201cLa Plaza ten\u00eda entonces un estilo arquitect\u00f3nico neocl\u00e1sico, con una estructura sim\u00e9trica, casi cuadrada, delimitado por bancos corridos, adornada en el centro por una fuente y con cuatro jardiner\u00edas en su interior, igual n\u00famero de \u00e1reas de acceso  jerarquizados por columnas de m\u00e1s de dos metros de altura y una verja de hierro que cerraban en la noche\u201d, destaca la arquitecta Anabel Rojas Santoya, quien ha ahondado en el tema.\nLas llamas del 12 de enero de 1869 sucumbieron la plazoleta en el deterioro al igual que al resto de las \u00e1reas de la urbe. En la siguiente centuria el espacio se incluye dentro de la reconstrucci\u00f3n urban\u00edstica.\n\u201cSe transforma la imagen de la plaza y los edificios colindantes, muy similar en estructura y dimensiones a su dise\u00f1o actual, logrado espec\u00edficamente a mediados de la d\u00e9cada de los a\u00f1os  70 cuando adquiere una profusa vegetaci\u00f3n, piso de granito y bancos con espaldar y brazos de hierro\u201d, apunta Rojas Santoya.\n\n\n", "\u00bfY EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO QUE? QUERIDOS ESPECIALISTAS FORESTALES. EN EL MUNDO SE EST\u00c1 ABOGANDO POR EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO Y SUS CONSECUENCIAS.\nEL AMAZONAS LO EST\u00c1N DEFORESTANDO LAS EMPRESAS PARTICULARES, QUE ES UNO DE LOS PULMONES DEL PLANETA, \u00bfSABEN QUE LOS \u00c1RBOLES ABOSRBEN EL CO2 Y LO CONVIERTEN EN O2? EN CAMILO CIENFUEGOS, LA HABANA DEL ESTE, TAMBI\u00c9N EST\u00c1 SUCEDIENDO ESTO Y ME DIJERON QUE LO DECIDI\u00d3 EL CRO DE COMUNALES DEL PODER POPULAR QUE RADICA EN ALAMAR, ESTE CRO SABR\u00c1 ALGO DE FORESTALES Y CU\u00c1NDO SE PODAN LOS \u00c1RBOLES Y SE CORTAN, PORQUE SE QUE ESO ES EN UN PER\u00cdODO DE TIEMPO, ALL\u00cd NO HAY CABLE, PORQUE LA ELECTRIFICACI\u00d3N ES SOTERRADA, PERO ME DIJERON QUE ES POR LA WIFI, SER\u00c1 QUE PARA LA NUEVA TECNOLOG\u00cdA NOSOTROS TENDREMOS QUE ACABAR CON EL PLANETA TIERRA O  CON CUBA, O NO SE ACUERDAN QUE NUESTRO COMANDANTE EN JEFE ANTE LA ONU, HABL\u00d3 SOBRE LA MANO DEL HOMBRE QUE SER\u00c1 LA QUE CAMBIAR\u00c1 EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO Y EL MEDIO AMBIENTE, AHORA, ME PREGUNTO \u00bfD\u00d3NDE EST\u00c1 EL CITMA Y SI ESE ORGANISMO NO PUEDE ACABAR CON ESO? ENTONCES CUALQUIER PERSONA QUE SE LE OCURRA TAL IDEA DISPARATADA PODR\u00c1 HACER LO QUE LE VENGA EN GANA Y NO BUSCAR OTRA SOLUCI\u00d3N? AHORA SON LAS RA\u00cdCES QUE ACABAN CON LAS ACERAS Y EL EMBELLECIMIENTO.\nLA CABEZA NO ES SOLAMENTE PARA LLEVAR EL CABELLO, SI ES QUE ALGUNOS LES QUEDA.\nO ESTE ES EL PA\u00cdS DE LA ZIGUARAYA, DONDE TODO EL MUNDO MANDA Y DEBE HABER UN DECRETO LEY POR FORESTALES QUE SE PROH\u00cdBA LA TALA Y PODA DE \u00c1RBOLES, SABEN ESAS PERSONAS DE COMUNALES QUE POR CADA \u00c1RBOL QUE SE TALEN HAY QUE SEMBRAR CINCO.\n\u00bfELLOS VER\u00cdAN LA OLIMPIADA DE RIO DE JANEIRO, DONDE CADA ATLETA QUE DESFIL\u00d3 LE ENTREGABAN UNA BOLSITA CON UN ARBOL PEQUE\u00d1ITO Y LO DEPOSITABAN EN UN LUGAR PARA DESPU\u00c9S SER REPLANTADO?\nUNA CIUDADANA DE ESTE HERMOSO PA\u00cdS VERDE QUE ABOGA POR DEFENDER EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO Y EL MEDIO AMBIENTE? CUID\u00c9MOSLO"]}