{"title": "Agricultura de Mayabeque da raz\u00f3n en parte a productor y reconoce violaciones", "body": "\n\nEn la investigaci\u00f3n realizada por la Comisi\u00f3n creada al efecto, integrada\ntambi\u00e9n por la Direcci\u00f3n Provincial de la ANAP, fueron entrevistados los\nmiembros de la Junta Directiva de la CCS Rolando Concepci\u00f3n, forma productiva\na la que pertenece dicho productor, los funcionarios de la Agricultura y de la\nANAP del territorio Madruga y el propio productor emisario de la carta. De\nigual forma fueron contactados los directivos de la F\u00e1brica de Conservas de\nBataban\u00f3, perteneciente a la UEB Do\u00f1a Delicias del Grupo Empresarial de la\nIndustria Alimentaria, obteni\u00e9ndose los siguientes resultados:\n\nSe determin\u00f3 que la CCS Rolando Concepci\u00f3n, a pesar de haber concertado\ncontrato con la UEB Do\u00f1a Delicias para la entrega de 350 toneladas de mango a\nla Industria de Bataban\u00f3, para los meses de junio, julio y agosto, en cifras\nde 150, 150 y 50 toneladas respectivamente, no pudo mostrar evidencias\noficiales de su contrataci\u00f3n con los productores, viol\u00e1ndose el procedimiento\nestablecido en el proceso de contrataci\u00f3n, como tampoco fue sometida su\naprobaci\u00f3n a la asamblea general de sus miembros.\n\nAsimismo se pudo precisar con la administraci\u00f3n de la industria de Bataban\u00f3,\nque en el mes de junio la CCS no cumpli\u00f3 con el nivel de entrega, alcanz\u00e1ndose\nsolamente 23,58 toneladas (35,4 %) de 150 pactadas y que en el mes de julio\naunque mejoraron, se quedaron en 146,71 toneladas (98,8 %) de las 150\nprevistas.\n\nAl respecto tambi\u00e9n se pudo comprobar que en el mes de julio la f\u00e1brica limit\u00f3\nla recepci\u00f3n del producto por d\u00e9ficit de envases los d\u00edas 5, 6 y 7, de lo cual\nfueron avisadas las entidades suministradoras, precis\u00e1ndose que la CCS tambi\u00e9n\nconoci\u00f3 de ello en llamadas realizadas a la industria.\n\nEn entrevista con el presidente de la referida CCS, Yuriel Marrero, se precis\u00f3\nque los productores acopian el fruto cinco d\u00edas antes de la recogida\nplanificada, con la finalidad de crear condiciones de maduraci\u00f3n, y que ante\ncualquier interrupci\u00f3n de esta din\u00e1mica siempre hay riesgo de afectaci\u00f3n. No\nobstante asegura que en el caso del productor, Agust\u00edn Sanz Rodr\u00edguez, se le\npudo recoger en tiempo su producci\u00f3n sin que se le llegaran a originar\nafectaciones, alegando incluso que en las cosechas resulta normal alg\u00fan nivel\nde merma por diversas causas, fundamentalmente relacionadas con la\nmanipulaci\u00f3n del producto.\n\nTambi\u00e9n reconoce haber presentado dificultades por su llegada a la industria\nen el horario planificado (8:00 a.m.-5:00 p.m.), por morosidad en la llegada\ndel transporte de carga alquilado proveniente de otro municipio, lo cual le\nimped\u00eda adem\u00e1s las entregas los s\u00e1bados, porque la industria recib\u00eda hasta al\nmediod\u00eda y no le era posible llegar en ese horario. Asimismo se reconoce,\ntanto por este directivo como por los administrativos de la industria, haber\nexistido estas dificultades, verific\u00e1ndose que por la industria salvo la\nreferida interrupci\u00f3n, no hubo contratiempo para recibir la fruta, lleg\u00e1ndose\nincluso a recepcionar cargamentos despu\u00e9s de las 7:00 p.m., situaci\u00f3n por la\ncual se les llam\u00f3 la atenci\u00f3n en algunas ocasiones.\n\nDe igual forma en las acciones realizadas se apreci\u00f3 que a la producci\u00f3n que\nse recoge no se le hace pesaje individual por productor en la forma\nproductiva, pes\u00e1ndose la carga de forma general al llegar a la industria, cuyo\npeso se divide a partes iguales por los productores que aportan las\nproducciones, lo cual origina preocupaci\u00f3n tanto en el promovente, como en el\npersonal directivo de la industria.\n\nComo resultado del an\u00e1lisis efectuado a partir de toda la informaci\u00f3n obtenida\nse concluye:\n\nQue la forma productiva no cumpli\u00f3 con las entregas a la industria en las\ncantidades pactadas, en los meses de junio y julio, por dificultades ajenas a\nla voluntad de la industria.\n\nQue es cierto que el d\u00e9ficit de envase interrumpi\u00f3 por tres d\u00edas la recepci\u00f3n\nde frutas, que de acuerdo a la forma en que tienen organizada la recogida de\nla fruta la CCS, pudo haber tenido alg\u00fan tipo de incidencia en los vol\u00famenes\ncosechados, agudizado por la existencia de una deficiente organizaci\u00f3n de esta\nactividad en una etapa pico de producci\u00f3n de la fruta.\n\nSignificamos que por un reclamo de los propios productores, ya se ven\u00eda\npromoviendo trasladar la atenci\u00f3n de esta forma productiva (CCS Rolando\nConcepci\u00f3n) a la Empresa Agropecuaria Rub\u00e9n Mart\u00ednez Villena, perteneciente al\nGrupo Empresarial Agr\u00edcola y Forestal Mayabeque, a partir de las dificultades\nque presenta la Unidad de Atenci\u00f3n al Productor (APA) de la Empresa Provincial\nde la Az\u00facar para atenderla, por no corresponderse sus producciones con la\nl\u00ednea fundamental productiva de esta entidad, lo cual se har\u00e1 firme\npr\u00f3ximamente.\n\nTambi\u00e9n valoramos la necesidad de revisar de conjunto con la ANAP y con el\ninter\u00e9s de transformar el funcionamiento de esta forma productiva, en la cual\nse evidencia una deficiente atenci\u00f3n a los productores, violaci\u00f3n de los\nprocedimientos de la contrataci\u00f3n, fundamentalmente por desconocimiento de su\nJunta Directiva, en aras de prevenir causas que originan malestar y estado de\ninconformidad en los productores.\n\nFinalmente y a partir de todo lo expuesto damos con Raz\u00f3n en parte la queja\ndel productor.\n\nJuan Carlos Est\u00e9vez Borges  \nDirector Provincial Agricultura Mayabeque\n\nCOLETILLA\n\nAl parecer, por lo expuesto en la respuesta, el campesino Agust\u00edn Sanz\nRodr\u00edguez tiene no una parte, sino toda la raz\u00f3n. Con la entrega de sus 200\nquintales de mango, fue el \u00fanico cumplidor en este episodio. Las otras\nfiguras, por una u otra raz\u00f3n, incumplieron. El an\u00e1lisis con la Junta\nDirectiva de esta CCS es imprescindible, pues Sanz Rodr\u00edguez afirma en su\nmisiva del 28 de julio pasado que \u00e9l no es el \u00fanico productor afectado por\nesta negligencia.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-01/agricultura-de-mayabeque-da-razon-en-parte-a-productor-y-reconoce-violaciones", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-07-28/mango-cosechado-y-ahora-pudriendose", "is_response": true, "date": "2017-12-01", "comments": ["Por favor alguien que me diga  que correo tengo que dirigirme para escribir una carta a la direcci\u00f3n\n", "en parte???? parece que qui\u00e9n escribi\u00f3 no es el mismo que la envi\u00f3, la envi\u00f3 el responsable de dar la respuesta pero no la ley\u00f3 al enviarla. por lo que se puede leer se dice que ; se incumpli\u00f3, se atraz\u00f3, no hab\u00eda esto ni lo otro, entonces, por qu\u00e9 le dan la raz\u00f3n en parte si \u00e9l no es el culpable? qui\u00e9n le pone el cascabel al gato??????", "Desde hace a\u00f1os vengo usando esa expresi\u00f2n, \"qui\u00e8n le pone el cascabel al gato?\" para resaltarlas incongruenciasde muchas cosas extra\u00f1as que que suceden en las quee sehablade los  problemas, pero no se les da soluci\u00f2n. Cuando digo verdades, no se me publica, pues parece que hay un grupo de intocbles a los queciertos comentarios los molesta.\nAhora hay una nueva direcci\u00f2n en el peri\u00f2dico y espero que se honre a la militancia y nose tenga miedo a reflejar la verdad. \nQuien no conozca el cuento, que trate de leerlo,para que sepa la importancia que tiene para un sector de la poblaci\u00f2n la acci\u00f2nn de ponerle el cascabel al gato.", "uno de los males de nuestors directivos en algunas entidades es el desconocimiento de las leyes juridicas en muchos e incluso la falta de nivel academico para darse cuenta que debe tener el apoyo de un abogado que pueda guiarlo en el tema contratacion , que aun vemos presenta fisura en muchas empresas.al menos reconocieron sus errores.", "Para ale: El correo de esta secci\u00f3n es cartasaladireccion@granma.cu; en la p\u00e1gina del peri\u00f3dico donde sale esta secci\u00f3n puedes encontrar tambi\u00e9n los n\u00fameros de tel\u00e9fonos y la direcci\u00f3n  a donde puedes dirigirte. "], "original_letter_info": {"title": "Mango cosechado y ahora pudri\u00e9ndose", "body": "\n\nYo Agust\u00edn Sanz Rodr\u00edguez soy campesino afiliado a la CCS Rolando Concepci\u00f3n,\ndel municipio de Madruga, provincia de Mayabeque y el motivo de mi carta es\nque cosech\u00e9 200 quintales de mango para podrirse. A continuaci\u00f3n refiero el\npor qu\u00e9.\n\nTengo un plan de entrega de productos para la CCS y el presidente de la misma\nme orient\u00f3 que recogiera el mango para el cumplimiento de dicho contrato. La\ncooperativa recoger\u00eda la fruta el d\u00eda 6 de julio. El 5 de julio el presidente\nme llama v\u00eda telef\u00f3nica y me dice que no habr\u00e1 recogida, pues la industria\npresenta problemas. Ante tal situaci\u00f3n me person\u00e9 en la CCS y el presidente me\ndijo que no hab\u00eda soluci\u00f3n y que la CCS no se responsabilizaba por la p\u00e9rdida\nde la cosecha ni por hallar una soluci\u00f3n alternativa. No soy el \u00fanico\nproductor v\u00edctima de esta tama\u00f1a y abusiva negligencia.\n\nEscucho los precios elevados de las frutas, a mis familiares y amigos, y lo\nconstato yo mismo cuando voy a un agromercado. Veo el d\u00e9ficit de jugos,\ncompotas y no puedo concebir que tenga que aceptar a\u00f1o tras a\u00f1o esta ag\u00f3nica\nsituaci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 la m\u00e1xima dirigencia del pa\u00eds pide elevar la producci\u00f3n y\nen la base se dan el lujo de desestimar el trabajo diario de un campesino, que\nadem\u00e1s es jubilado? \u00bfC\u00f3mo puedo hacer valer mi derecho al respeto de mi\nesfuerzo?\n\nEsta situaci\u00f3n se la comuniqu\u00e9 personalmente al presidente de la ANAP\nmunicipal y provincial, ambos me dijeron que llamar\u00edan al Ministerio. Pero\nesta entidad dijo que no hab\u00eda soluci\u00f3n.\n\nA la espera de un accionar coherente con nuestra realidad alimentaria.\n\n  \nAgust\u00edn Sanz Rodr\u00edguez.  \nVecino de Ave. 31 No. 5413 CPA Camilo Cienfuegos, Madruga Mayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-07-28/mango-cosechado-y-ahora-pudriendose", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-07-28", "comments": ["Buenos d\u00edas. Es inadmisible lo que est\u00e1 ocurriendo con los contratos_ que dicho sea de paso, en el mundo es inviolable o las multas son grandes para la parte incumplidora_, y las cosechas perdidas en aras de las consecuencias que afectan a los productores. Seg\u00fan nuestra m\u00e1xima direcci\u00f3n, (palafraseo) la alimentaci\u00f3n es un problema de Estado y al igual que pudimos leer en J. Rebelde (http://www.juventudrebelde.cu/cuba/2017-07-22/y-vuelve-a-zumbar-el-mango/) lo que ha ocurrido en Guant\u00e1namo, hoy aqu\u00ed se repite. Es muy f\u00e1cil decir, por los que no producen absolutamente nada, que no hay soluci\u00f3n, pienso que esa es la v\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil de lavarse las manos por parte de los responsables, en este caso, netamente de los contratantes. Qu\u00e9 ocurre con los campesinos que le venden directamente a la poblaci\u00f3n sus producciones? Eso todos los sabemos y muchos lo han sufrido, por otra parte, qu\u00e9 ocurre con aquellos que contratan una producci\u00f3n y despu\u00e9s se lavan las manos? Tambi\u00e9n lo sabemos NADA. Qu\u00e9 responden cuando responden? aqu\u00ed lo vemos \"No hay soluci\u00f3n\". Hist\u00f3ricamente las deficiencias tanto de Acopio como las CCS como \"due\u00f1os\" de todo lo que se produce han sido enormes y se siguen haciendo llamados que nunca sobrepasan de eso para aumentar la producci\u00f3n. Es lamentable que el Estado gaste millones en importaciones en detrimento de la producci\u00f3n nacional. Buen fin de semana a todos. Saludos\n", "Ser\u00e1 que es mejor gastar cifras millonarias en divisas comprando las materias primas para los jugos y conservas en el extranjero y no ahorrar para invertirlas en otras  cosas  como por ejemplo la vivienda. Creo que esto debe tener una investigaci\u00f3n seria y una respuesta acorde con los tiempos actuales.", "Verg\u00fcenza! Ese tema se toco en las cesiones recientes de la Asamblea Nacional, cuando se habl\u00f3 de Acopio. El tema se resuelve facilito, un contrato justo donde se consigne Acopio tiene hasta el dia X para recoger la cosecha al campesino, el dia X+1 Acopio pierde su derecho y el campesino pude vender individualmente o por la cooperativa su producto a quien desee.", "daniel, eso ser\u00eda lo ideal, pero infelizmente, el campesino no puede hacer eso o mejor, pienso q  no se lo permiten. Saludos compatriotas", "qu\u00e9 desastre!! c\u00f3mo es posible que con todo lo que se habla de este tema sigan saliendo deficiencias? se pierde la cosecha y ya..... a nadie le preocupa esto? no entiendo nada. nuestros delegados se reunen, discuten temas como estos y todav\u00eda salen las dificultades, hasta cuando ser\u00e1 esto? parece que s\u00ed es mejor comprar la compota en el exterior antes de hacerla nosotros mismos. se ver\u00e1n cosas peores si no acabamos de una vez. Agust\u00edn, sigue caminando el tema o tu trabajo habr\u00e1 sido por gusto.  ", "Te voy a dar una soluci\u00f3n a ti y a cualquier otro campesino: A partir de ahora relaci\u00f3nate con la CCS, UEB,  y cualquier otra entidad estatal o privada por medio de un Contrato Vinculante. En el cual se establezcan los deberes y derechos de las partes, aseg\u00farate de que por medio de un abogado puedas ser indemnizado cuando te sucedan cosas como esa, ll\u00e9valo todo a blanco y negro (papel y l\u00e1piz), no ejecutes nada si la otra parte no firma los acuerdos de trabajo; sino los firma, cosecha todo y v\u00e9ndelo a quien te parezca a un precio justo, ellos est\u00e1n obligados a contratar tu producci\u00f3n, as\u00ed que no es tu problema si no lo hacen..t\u00fa veras como o se acotejan o desaparecen de la cantidad de multas o indemnizaciones que van a tener que pagar.  Si no trabajas con contratos de trabajo no tendr\u00e1s un recurso legal para ganar una demanda, que es, en \u00e9stos casos, lo que en muchas partes del mundo se hace."]}}