{"title": "Reconocimiento a choferes de \u00f3mnibus nacionales", "body": "\n\nQuiero hacer un reconocimiento a los choferes de Astro del \u00f3mnibus 1299 que\nese d\u00eda cubr\u00eda la ruta Puerto Padre-La Habana con horario 8:30 p.m. Ellos son\nJulio Iglesias y Michel Morales Oro. El d\u00eda 21 de noviembre del 2016 viajamos\nmi esposo, mi mam\u00e1 de 92 a\u00f1os y yo, y al abordar el \u00f3mnibus en Puerto Padre\nlos choferes muy amablemente me ayudaron a subir a mi mam\u00e1, gesto que\nagradezco. Antes de llegar a Camag\u00fcey mi mam\u00e1 tuvo necesidad de bajar y el\nchofer (Michel) se encarg\u00f3 de bajarla y subirla; mi esposo lo fue a hacer pero\n\u00e9l no lo dej\u00f3.\n\nCuando llegamos a Camag\u00fcey \u00e9l le dijo a mi esposo \u00aboc\u00fapese de los equipajes\nque yo me hago cargo de la abuelita\u00bb.\n\nHechos como este deben ser publicados porque de \u00f3mnibus nacionales se dan\nmuchas quejas pero no todos sus trabajadores son iguales. Gracias Julio y\nMichel. Toda persona que trate directamente con el p\u00fablico debe hacerlo como\nustedes, con amor, cari\u00f1o y respeto.\n\n  \nBerlice Berm\u00fadez Ricardo  \nCalle 2da. Edif. 1 apto. 12 e/ Agramonte y Van Horne, reparto Jayam\u00e1 Camag\u00fcey\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-16/reconocimiento-a-choferes-de-omnibus-nacionales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-16", "comments": ["Eso es lo m\u00e1s normal del mundo en cualquier pa\u00eds decente... eso est\u00e1 dentro de las funciones de la empresa transportadora ", "S\u00ed compa\u00f1ero Gody, es as\u00ed como dice, pero no se cumple casi nunca, es por eso que considero muy positivo que se reconozca cuando realmente se hace lo que debe hacerse.", "Estoy de acuerdo con esta persona y dejeme decirle que cuando yo funj\u00eda como currier del correo oficial,la mayor\u00eda de las tripulaciones de los antiguos omnibus de via Azul, gozaban de ese prestigio y educaci\u00f3n, me alegra que todav\u00eda existan personas con esos buenos sentimientos y con sentido de pertenencia de su trabajo.\nSoy paramedico-Neonat\u00f3logo, integral intensivista del hop CIMEQ y pienso que para mi mejor  reconocimiento, es el agradecimiento y cari\u00f1o que me profesan mis pacientes;por la atenci\u00f3n recbida de mi. La sociedad se est\u00e1 permiando de mala ifluencias,falta de sensibilidad, falta de humanismo,respeto a si mismo,sentido de pertenencia,amor a lo que hace .Exorto a que sigan as\u00ed,cada d\u00eda y en cada momento. Pino", "Hechos como estos debian de continuar de ejemplos, pero ademas cumplem con su deber que muy bien les queda y funciones felicidades a estos compa\u00f1eros y muy en cuanta cuando se comentan causas indolesntes que manchan el prestigio de nuestra revolucion "]}