{"title": "Agradecimiento a choferes de la Cooperativa de ruteros No. 1", "body": "\n\nEn nombre de un grupo de trabajadores del aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed les pedimos\nque dentro de sus posibilidades publiquen esta nota de agradecimiento.\n\nLes escribo en nombre de un grupo de trabajadores que viv\u00edamos incontables\nan\u00e9cdotas ma\u00f1aneras para poder llegar a nuestro centro laboral casi todas las\nma\u00f1anas; queremos hacer llegar nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento y\nreconocimiento al colectivo de choferes y conductores de los taxis ruteros de\nla Cooperativa No. 1 que transitan habitualmente por la ruta de La Palma hasta\nla terminal a\u00e9rea No. 1.\n\nDesde que se estableci\u00f3 este servicio muchos fuimos los favorecidos, pues por\nuna raz\u00f3n u otra nos era imposible trasladarnos en los \u00f3mnibus de la empresa\nEcasa y ten\u00edamos que recurrir (cuando el bolsillo lo permit\u00eda claro est\u00e1), y\nseg\u00fan la urgencia o por fuerza mayor, a los llamados taxis boteros, a la\ncacer\u00eda de un p 13 o a una casualidad llamada cubanamente \u00abbotella\u00bb.\n\nEsta situaci\u00f3n mejor\u00f3 notablemente para muchos desde que hace aproximadamente\ncuatro a\u00f1os estos amarillitos enumerados comenzaron sus viajes, pues no era lo\nmismo diez pesos hasta el cine de Boyeros que cinco pesos en aire\nacondicionado y hasta la misma terminal , \u00bfla diferencia pesa no creen?  \nSon muchachos j\u00f3venes la mayor\u00eda de los que operan estos equipos que d\u00eda a d\u00eda\ny desde horas bien tempranas transitan las mismas calles y ven las mismas\ncaras, ya reconocen a sus pasajeros habituales, y ah\u00ed est\u00e1n siempre\nuniformados, con un buen trato, un \u00a1Buenos d\u00edas!, una frase de \u00a1Cuidado al\nbajar!, y un \u00a1Tenga un buen d\u00eda!\n\nDeseamos que este servicio que nos brindan pronto se complemente y perfeccione\na\u00fan m\u00e1s por parte de la direcci\u00f3n de dicha cooperativa, pues vale se\u00f1alar que\nmuchos de estos \u00abcarritos\u00bb llevan ya algunos a\u00f1os de explotaci\u00f3n y por tanto\nsufren afectaciones y roturas que afectan el servicio, cosa que sobresale a\nsimple vista cuando en La Palma observas los carros de la Cooperativa de taxis\nruteros No. 2.  \n  \nYadira P\u00e9rez Garc\u00eda  \nMenocal No. 21 e/ Pasaje  \nGuti\u00e9rrez y Santa Clara  \nRpto. La Esperanza  \nArroyo Naranjo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-09-01/agradecimiento-a-choferes-de-la-cooperativa-de-ruteros-no-1", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-09-01", "comments": ["De nada sirvio migrar el P13 para Santa amalia pues el servicio empeoro y de sobremanera, es imposible cogerlos. Lo peor es que mulgoba casi no tiene carros disponibles, de nada ha servido mandar carros de alberro (2702, 2704, 2709, 2710, 2722, 2724, 2726, 2728) pues el P12 esta malo y el P16 que ya era la cenicienta del paradero ahora es similar a coger la 160, casi no pasa. El verano fue un desastre, se vienen las clases, espremos haber como comienza el lunes. NO importa si tienes un CDT de 1, sino no hay lo de verdad hace falta de nada vale.", "Buenos d\u00edas  a todos. Me gustar\u00eda llamar la atenci\u00f3n a los dirigentes de la Cooperativa No 1 de Taxis Ruteros, ya que cerca de lo las 8:30 am de hoy uno de sus taxis choco a una motorina el\u00e9ctrica y cuando el oficial que se presento en el lugar le pidio los papeles, estaba prestando servicio sin circulaci\u00f3n, y sin somat\u00f3n, ya que la circulaci\u00f3n que ten\u00eda era de un veh\u00edculo de otra chapa y otro color, y somat\u00f3n no ten\u00eda..", "Buenos d\u00edas  a todos. Por suerte se est\u00e1 aliviando un poco el tema del transporte  con los taxis ruteros pero ojo, me gustar\u00eda llamar la atenci\u00f3n a los dirigentes de la Cooperativa No 1 de Taxis Ruteros, ya que cerca de lo las 8:30 am de hoy uno de sus taxis choco a una motorina el\u00e9ctrica en Infanta e/ Benjumeda y Santo Tomas,  y cuando el oficial que se present\u00f3 en el lugar le pidi\u00f3 los papeles, estaba prestando servicio sin circulaci\u00f3n, y sin somat\u00f3n, ya que la circulaci\u00f3n que ten\u00eda era de un veh\u00edculo de otra chapa y otro color, y somat\u00f3n no ten\u00eda. Se me olvidaba, la chapa del taxi es B016725.", "Realmente es justo agradecer a los choferes de la cooperativa, no as\u00ed a los directivos de la misma, ni a los directivos de transporte que no han reanudado el servicio desde la terminal 1 hasta La Habana, como comenz\u00f3 y no hay en la actualidad razones para que no exista, es una falta de respeto con el pueblo esta inadecuada decisi\u00f3n, copian a los porteadores privados que tanto se critican y no restablecen los servicios que han afectado al pueblo, ojo con ello, es cierto que en los \u00faltimos tiempos hasta salen un poco m\u00e1s temprano estas guaguas, pues en las primeras horas de la ma\u00f1ana y horario pico de entrada a las ecuelas y trabajo se escasean, o sea el agradecimiento no puede ser total, es bueno que esta nota tambiem se publique a ver si me dan una respuesta en representaci\u00f3n de tantos electores que en reuniones de rendici\u00f3n de cuenta de los delegados han realizado el reclamo del restablecimiento del recorrido desde la terminal 1 hasta La Habana y a pesar de ello no hay una respuesta que brinde respeto a este aguerrido pueblo"]}