{"title": "INASS La Habana responde a Enrique Mederos ", "body": "\n\nEn respuesta a su reclamaci\u00f3n sobre la demora en resolver su tr\u00e1mite, donde\nsolicitaba el incremento de su chequera, le comunicamos que fue analizado el\ncaso con la filial de La Habana del Este y llegamos a las conclusiones\nsiguientes:\n\nNo cumplieron los t\u00e9rminos que establece la Ley de Seguridad Social al\nde\u00admorar la entrega del expediente a la provincia.\n\nCuando lleg\u00f3 el tr\u00e1mite a la provincia se devolvi\u00f3 al municipio por error,\npara que se reexpidiera el medio de pago porque usted estaba de baja por\nreincorporaci\u00f3n al trabajo; lo que se deb\u00eda haber hecho era enviar la\nsolicitud del incremento con el tr\u00e1mite de incidentes incluido para que\nsaliera todo junto; esto se hace pensando en que es m\u00e1s f\u00e1cil y provechoso que\nusted tuviera la chequera en su mano y pudiera hacer uso de ella mientras\nllegara el reclamado incremento de su pensi\u00f3n, ya que seg\u00fan sus propias\npalabras usted no ten\u00eda medio de subsistencia y deb\u00eda esperar al menos 90 d\u00edas\nsi se hac\u00eda del otro modo, estando usted de acuerdo con la soluci\u00f3n que se le\ndaba a su caso.\n\nLa reexpedici\u00f3n del medio de pago sali\u00f3 para marzo del 16 con un importe de\n$270.00 y su incremento lleg\u00f3 en el mes de agosto del 16 cuando aument\u00f3 a\n$363.00 con un pago inicial de $674.00 por la di\u00adferencia desde que se\npresent\u00f3 el tr\u00e1mite.\n\nLe significamos que cuando se analiz\u00f3 su caso se tomaron medidas en la filial,\npero la compa\u00f1era responsable hab\u00eda pedido la baja del centro, no obstante se\ndieron las indicaciones pertinentes para que no se repitan casos como este.  \n  \nYanelis B. Palomino de la Fuente  \nDirectora Filial Provincial  \nINASS La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-02-03/inass-la-habana-responde-a-enrique-mederos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-04/demora-en-el-incremento-de-la-pension", "is_response": true, "date": "2017-02-03", "comments": ["Siempre pasa lo mismo, la persona responsable pidi\u00f3 la baja del centro de trabajo, y yo me pregunto.Porque pidi\u00f3 la baja y ya no trabaja en el lugar , no es responsable ? . esa persona existe por lo que se puede buscar y llevar a los tribunales para ser demandada y procesada por un delito , no vamos nunca a resolver los problemas de esa forma. gracias. ", "Enrique (persona a la que probablemente le deben tanto mi generaci\u00f3n, m\u00e1s joven) seguro se ha gastado m\u00e1s que ese dinero, solo en colas y tr\u00e1mites. Sin intentar trasmitir ning\u00fan tipo de derrotismo, s\u00ed creo que este tipo de personas merece una mejor atenci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 en ninguna respuesta de grama se habla de rembolso cuando se evidencian errores de cuadros?, el d\u00eda que los implicados en los errores tengan que pagar de su salario, es dinero y el tiempo que sufrieron los afectados, ese d\u00eda sucedan dos cosas; o nadie m\u00e1s querr\u00e1 dirigir o se solucionaran muchos de estos problemas.\nSaludos", "buenas tardes,\nMi inquietud radica en lo siguiente: yo soy  viuda hace 9 a\u00f1os, mi esposo falleci\u00f3 cunado mi hija contaba con 9 a\u00f1os de edad, en estos momentos mi hija se encuentra estudiando Ingienieria Industrial en Holgu\u00edn, al cumplir los 17 a\u00f1os lo retiran la chequera adquirida por lo antes mencionado, y yo continuare viuda, y ahora es cuando  m\u00e1s la necesita, pues solo vivimos las dos de mi salario, la chequera que en estos moentos recibo por viuda es de 61 pesos. existe alg\u00fan acap\u00edte en dicha  Ley con relaci\u00f3n a  estos casos? , pienso que si se hace un estudio y se valora que en realidad la persona contin\u00faa viuda, y su hija es soltera y contin\u00faa sus estudios,  se pueda al menos valorar la chequera que se entrega por viuda?. muchas gracias porque s\u00e9 que almenos van a leer mi inquietud."], "original_letter_info": {"title": "Demora en el incremento de la pensi\u00f3n", "body": "\n\nYa jubilado decid\u00ed reincorporarme al trabajo. Labor\u00e9 durante 13 a\u00f1os m\u00e1s y al\njubilarme nuevamente, no se me ha reconocido ese tiempo (2002-2015). Present\u00e9\nnuevamente en octubre del 2015 y a\u00fan sigo cobrando sin el reajuste.\n\nHe asistido en reiteradas oportunidades al INASS municipal de Alamar, que es\ndonde me corresponde, y siempre la misma respuesta: hay que esperar. Este\nproceder viola la Ley 105 de la Seguridad Social y su reglamento DL238.\n\nEs por lo anterior que acudo a este medio, para que la espera no sea\ninterminable.\n\nEnrique Mederos Naranjo,  \nEdificio 315, apto. 11, reparto  \nCamilo Cienfuegos, La Habana del Este\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2016-08-04/demora-en-el-incremento-de-la-pension", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2016-08-04", "comments": ["Ojo esto esta pasando con frecuencia y ahora tambien quieren que para los hombres sea hasta los 65 si ya yo estoy jubilidado y aporte algo mas porque quieren violar lo legislado, para mi el mayor problema del pais no es el economico si no la falta de respeto a las leyes, pues despues aparece cualquiera con una resolucion y san se acabo, recuerden cuando se aprobo el nuevo codigo laboral cuantas resoluciones, decretos y no se cuantos papeles mas derogo, o si ni para que la asamblea trabaja una semana aprueba las leyes y despues cualquiera la ,midifica hasta cuando.", "QUISIERA PEDIR  AYUDA A MI PUEBLO DE PUERTO PADRE POR TANTA CONTAMINACION HACIA LA BAHIA SOBRE TODO DE LA DESTILERIA DE DELICIAS.QUE AFECTA NOTABLEMENTE LA SITUACION LA CUAL ES BASTANTE INDOLENTE .....GRACIAS"]}}