{"title": "Propuesta para solucionar reparaci\u00f3n y mantenimiento de equipos electrodom\u00e9sticos", "body": "\n\nLos equipos electrodom\u00e9sticos son vendidos en todas las tiendas de nuestro\npa\u00eds y con la garant\u00eda que cada uno trae despu\u00e9s de la venta, una vez cumplido\neste plazo se pierde todo derecho a cualquier reparaci\u00f3n, ya que al llegar a\nlos talleres de servicios habilitados para esto se plantea, por ejemplo, que\nuna m\u00e1quina de refrigeraci\u00f3n solo puede ser utilizada en los equipos que se\ncambiaron por el Estado en el proceso de cambio que hubo de los mismos hace\nalgunos a\u00f1os, es decir, las neveras y refrigeradores adquiridos en las TRD o\ntra\u00eddos del exterior no pueden ser reparados porque constituye una violaci\u00f3n.\n\nAhora bien, yo me pregunto:\n\n\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n no se ponen a la venta en las tiendas las m\u00e1quinas que llevan\nestos equipos o se suministran las mismas a los talleres para que no sea una\nviolaci\u00f3n usarlas en los equipos que han sido comprados en una tienda y por\nlos cuales se ha pagado un alto precio?\n\nEsta situaci\u00f3n puede ayudar a que se realicen actos ilegales y muchas\nviolaciones al respecto, porque cada cual siempre va a buscar la forma de\nresolver su problema. Como mismo se venden las bombas de agua en la tienda,\nigual se puede solucionar esta situaci\u00f3n de las m\u00e1quinas de refrigeraci\u00f3n y\notros accesorios.\n\nMariana Cordero Gato,  \nEdificio 18 apto. 1, Micro Distrito Roberto Amar\u00e1n, Santa Luc\u00eda, Pinar del R\u00edo\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-19/propuesta-para-solucionar-reparacion-y-mantenimiento-de-equipos-electrodomesticos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-05-19", "comments": ["Ser\u00eda bueno que alg\u00fan funcionario del MINCIN explique aqu\u00ed por qu\u00e9 cuando se rompe la m\u00e1quina de un refirgerador HAIER, de los que se cambiaron en la Revoluci\u00f3n Energ\u00e9tica, le cobran m\u00e1s de 2 mil pesos a los due\u00f1os en esos talleres, pero lo interesante es \u00bfpor qu\u00e9?. Ah! Porque en esos modelos para arreglar la m\u00e1quina hay que desbaratar el mueble del refrigerador. \u00bfCuando se compraron el MINCIN explic\u00f3 a la direcci\u00f3n del pa\u00eds que esos equipos ten\u00edan ese \"detalle\"? Cada vez que leo algo de esto pienso en la cara que puso un anciano jubilado en uno de esos talleres cuando le dieron esa noticia.", "el refrigerador mio esta de baja ya,ahora tengo un dinerito ahorrado pra comprarme uno pero creo que no voy a poder xq los que venden en las tiendas no son para un trabajador ..pase hace poco buscando y regrese casi llorando precios de 2000 para arriba bueno en 5ta y 42 donde los vi xq en la tiendas de la habana en ningun lugar habia,ahora yo me pregunto xq se importan electrodomesticos para las personas que tinen dinero,,pienso que hay que comprar para todos los bolsillos "]}