{"title": "Tribunal de Jatibonico aclara que demora en tr\u00e1mite no le es imputable ", "body": "\n\nEn relaci\u00f3n a la queja del ciudadano Elexeider Fari\u00f1a Valdivia, publicada en\nel peri\u00f3dico Granma el 31 de marzo de 2017, en la que expon\u00eda demora en los\ntr\u00e1mites relativos a la devoluci\u00f3n de un coche que le hab\u00edan sustra\u00eddo, le\ninformo lo siguiente:\n\nEl asunto es cuesti\u00f3n se recibi\u00f3 en el Tribunal Municipal de Jatibonico en\nfecha 27 de febrero de 2017, y se radic\u00f3 como la causa n\u00famero 16 de 2017 de\nese \u00f3rgano por un presunto delito de Receptaci\u00f3n, desde entonces discurri\u00f3 por\nlos diferentes tr\u00e1mites procesales establecidos en Ley, que incluy\u00f3 entre\notros, la celebraci\u00f3n del juicio oral y la soluci\u00f3n del recurso de apelaci\u00f3n\ninterpuesto contra la sentencia dictada por el tribunal de primera instancia\nen fecha 17 de mayo, en el que el Tribunal Provincial de Santi Sp\u00edritus\nratific\u00f3 la sanci\u00f3n impuesta al acusado y se dispuso la devoluci\u00f3n definitiva\ndel coche a Fari\u00f1a Valdivia, la que tuvo efecto el 24 de ese propio mes.\n\nDe lo expuesto anteriormente, se concluye que en la tramitaci\u00f3n y soluci\u00f3n del\nasunto no ha existido demora imputable al tribunal y que los t\u00e9rminos\nprocesales se han cumplido con el debido rigor.\n\nCOLETILLA\n\nNo ser\u00e1 imputable al tribunal, pero s\u00ed, el proceso casi se eterniz\u00f3. Solo\nElexeider Fari\u00f1a Valdivia lo sabe, cuando nos dijo en su carta. \u00abLuego de\nrealizada una investigaci\u00f3n a fondo qued\u00f3 demostrado desde el d\u00eda 18 de\noctubre del 2016 que el coche en cuesti\u00f3n s\u00ed es el m\u00edo y no me ha sido\ndevuelto\u00bb.\n\nJoselin S\u00e1nchez Hidalgo  \nDirector de Supervisi\u00f3n  \ny Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-08-04/tribunal-de-jatibonico-aclara-que-demora-en-tramite-no-le-es-imputable", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-31/en-espera-de-que-me-devuelvan-lo-que-es-mio", "is_response": true, "date": "2017-08-04", "comments": ["entonces de qui\u00e9n es la culpa?? desde octubre/ 2016  se demostr\u00f3 que el carro era de \u00e9l y a\u00fan no lo tiene en sus manos????? por eso estamos como estamos!!!! qui\u00e9n le pone el cascabel al gato?", "Gracias Granma por recuperar las coletillas. Al principio de la Revoluci\u00f3n tuvieron otra funci\u00f3n, pero ahora la tiene igualmente moral. He le\u00eddo con sorpresa respuestas donde me ha asombrado que el \u00f3rgano del Partido no reaccione. Es cierto que nuestra prensa tiene muchos problemas de espacio por falta de papel y nuestros diarios no tienen 32 p\u00e1ginas, pero es preferible a veces recortar con puntos suspensivos una queja muy larga (dejando solo la esencia de lo que quiere plantear la persona) y dejar un espacio para las coletillas, porque le trasmiten confianza al pueblo. Gracias.", "Hay que leer bien monyan (1) la culpa en este caso es de la PNR (instrucci\u00f3n Policial) y la Fiscalia, al demorarse en presentar al tribunal las pruebas, durando entonces dos meses  su actuar, cosa que veo bastante r\u00e1pida. El Tribunal no le puede exigir a los responsables hasta que estos presenten el EFP para la causa y vista oral del juicio. "], "original_letter_info": {"title": "En espera de que me devuelvan lo que es m\u00edo", "body": "\n\nConstru\u00ed un \u00abCoche de transportaci\u00f3n de personas\u00bb para satisfacer mis\nnecesidades y las de mi familia, legalizando los documentos de la patente por\nla Delegaci\u00f3n de la Agricultura ya que soy trabajador por cuenta propia\n(cochero). Este medio de transporte fue robado el 20 de mayo de 2015 del patio\nde mi casa, por lo que realizo como es debido la denuncia, pasada las 24 horas\ndespu\u00e9s del robo (n\u00famero 118).\n\nAl cabo del tiempo (diez meses) lo encuentro; cambiado est\u00e9ticamente, pero\nindudablemente era el m\u00edo, pues yo le hab\u00eda hecho unas marcas inconfundibles,\nincluso internas, y que solo yo podr\u00eda saber. Es cuando al ciudadano Reinaldo\nP\u00e9rez Echemend\u00eda se le ocupa el \u00abcoche\u00bb y llevado, el 24 de marzo del 2016 al\nlugar donde la pnr del municipio, en convenio con la Base de Transporte del\nMunicipio, depositan los medios que se encuentran en este tipo de situaci\u00f3n,\nexpuesto a cambios en las condiciones climatol\u00f3gicas (a la intemperie, sin\nprotecci\u00f3n) hasta que se aclarara la situaci\u00f3n. Luego de realizada una\ninvestigaci\u00f3n a fondo qued\u00f3 demostrado desde el d\u00eda 18 de octubre del 2016 que\nel coche en cuesti\u00f3n s\u00ed es el m\u00edo y no me ha sido devuelto.\n\nLa fiscal\u00eda municipal tiene el caso en receptaci\u00f3n como hab\u00eda expuesto ya, con\ntodas las pruebas a mi favor y no me lo acaban de devolver. Me siento\npeloteado como si fuera una pelota de Pin-Pon, pues, me he dirigido a la\nfiscal\u00eda municipal tratando de encontrar soluci\u00f3n. Plantean que el expediente\nest\u00e1 en tribunales (del municipio) y cuando indago en este lugar (tribunales)\nafirman que no es as\u00ed.\n\nHe ido adem\u00e1s a la Fiscal\u00eda Provincial en reiteradas ocasiones, al igual que\nen el municipio. La respuesta no var\u00eda: tengo que seguir esperando, algo que\nno logro entender, pues, si desde octubre del a\u00f1o pasado qued\u00f3 demostrado que\nel coche es m\u00edo, por qu\u00e9 no me lo acaban de devolver, pero adem\u00e1s no me\nexplican nada de por qu\u00e9 est\u00e1 a\u00fan bajo custodia, ubicado bajo lluvia, sol y\nsereno, y mi coche ya est\u00e1 afectado por la corrosi\u00f3n y otras cuestiones que\nda\u00f1an la integridad y buen estado del mismo.\n\nAlexeider Fari\u00f1as Valdivia  \nCamilo Cienfuegos, No. 161, Municipio Jatibonico,\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-31/en-espera-de-que-me-devuelvan-lo-que-es-mio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-31", "comments": ["EL PEOR ERROR ES HABER IDO A LA FISCALIA Y CONFIAR EN UNA RESPUESTA DE ESTA ENTIDAD, LA FISCALIA ES PARA LOS JUICIOS Y HACER VIDEOS O DAR GLOLPES DE EFECTO", "Ramon con todo respeto la fiscal\u00eda  esta para hacer respetar las leyes y hacerlas  cumplir , son una identidad seria.", "Estoy en desacuerdo con Ramon  ya que es   la fiscal\u00eda una  identidad seria.yesta para hacer respetar las leyes a que no siempre tenemos razon o queremos una respuesta en el momento pero esto no es asi ya que cada caso tiene su proseso las cosas no pueden ser asi a la ligera .", "Arigna apretaste,  desde el 2015 y estamos en el 2017, cuando le entreguen su coche ya habra depreciado su valor total, lle servir\u00e1 PARA CHATARRA, entiendo que cuando se trabaja con publico y para el publico las cosas deben ser lo mas viable posible y ya se sabe que es el du\u00f1o legitimo por favor devuelvan lo que le pertenece a ese pobre hombre que construyo y legalizo todo eso con su sacrificio. es muy duro invertir para despues no obtener nada solo disgustos, peloteos y vaya usted a saber cuantas cosas m\u00e1s. EN VERDAD NO ENTIENDO SERA CULPABLE EL BUROCRATISMO O EL PENSAR COMO EL TUYO ", "Antonio y Ariagna no se si tengan raz\u00f3n. Pero si la fiscalia demostr\u00f3 quien es el verdadero due\u00f1o y no hizo lo posible por devolverle el coche creo que alguien debe tener la culpa. Creo que el primer objeto de la Fiscal\u00eda es servir al pueblo mediante el cumplimiento de las leyes. la pregunta es \u00bfNo estar\u00e1 violando la Fiscalia alguna ley al retrazar la devoluci\u00f3n?", "La \"fiscal\u00eda es una entidad seria\", sin duda debe serlo, pero no podemos negar que se encuentra impregnada de las deficiencias que afectan a muchas entidades estatales, tambien es cierto que cualquier persona que acuda a un fiscal provincial corre el riesgo de ser maltratado y ser victima de la prepotencia de una autoridad que existe para \"proteger al pueblo\"."]}}