{"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la chequera de mi madre,  en La Habana o en Holgu\u00edn?", "body": "\n\nEscribo a esta secci\u00f3n porque veo el impacto positivo que tienen en la\nsoluci\u00f3n de los problemas que muchas veces por insensibilidad humana o falta\nde control laceran a nuestra sociedad.\n\nMi mam\u00e1 est\u00e1 postrada hace a\u00f1o y medio y tiene 89 a\u00f1os, yo soy su \u00fanica\ncompa\u00f1\u00eda. Debido a las penurias que estaba pasando con ella decidimos\ntrasladarnos para la capital provincial de Holgu\u00edn el 9 de mayo del 2016,\nporque all\u00ed ten\u00eda un hermano que me ayudar\u00eda a enfrentar la dif\u00edcil situaci\u00f3n\nde mi mam\u00e1.\n\nAntes de partir fui al Inass (Instituto Nacional de Asistencia y Seguridad\nSocial) de La Habana del Este, en las oficinas de Alamar y les comuniqu\u00e9\nverbalmente que necesitaba que cuando saliera la nueva chequera la enviaran\npara el nuevo lugar de residencia en Holgu\u00edn; la chequera deb\u00eda salir a partir\ndel mes de marzo, me manifestaron que no hab\u00eda dificultades para cumplir mi\npetici\u00f3n.\n\nDesgraciadamente mi hermano falleci\u00f3 el d\u00eda 8/7/2016 y tuve que regresar con\nmi mam\u00e1 de nuevo para Alamar. Antes de abandonar Holgu\u00edn fui al Inass all\u00e1 y\nles ped\u00ed que cuando saliera la chequera de mi mam\u00e1, la enviaran para la Inass\nde La Habana del Este y expliqu\u00e9 las causas, esto fue el 13 o 14 de\nseptiembre.\n\nEl \u00faltimo mes que cobr\u00e9 de la pensi\u00f3n de mi madre fue febrero de este a\u00f1o. En\nese mismo mes fui de nuevo al Inass de La Habana del Este preocupada por el\ndestino final de la chequera y me manifestaron que no hab\u00edan recibido el\ntraslado desde Holgu\u00edn; posteriormente volv\u00ed y tampoco estaba y la compa\u00f1era\nque me atendi\u00f3 me dijo que ella no pod\u00eda hacer nada, que lo resolviera yo por\nmis medios.\n\nHe pedido a amistades m\u00edas de Holgu\u00edn que investiguen en el Inass de all\u00e1 pero\nme dicen que all\u00ed no est\u00e1 la chequera, que eso es un problema de La Habana del\nEste y aqu\u00ed me dicen que eso es un problema del Inass de Holgu\u00edn.\n\nEn este fat\u00eddico peloteo me tienen desde marzo y ya llevo tres meses sin poder\ncobrar la pensi\u00f3n por indolencia o mal trabajo de alguien que en este peloteo\nya no s\u00e9 si es habanero u holguinero.\n\nSoy jubilada con una chequera de 242 pesos y la pensi\u00f3n de mi mam\u00e1 es de 200,\nimaginen c\u00f3mo puedo enfrentar la compra de sus medicamentos y alimentos,\nadem\u00e1s tambi\u00e9n yo tengo problemas de salud, c\u00f3mo puedo sostener los gastos de\nmi casa.\n\nSoy una v\u00edctima del mal trabajo y la falta de control de alg\u00fan funcionario y\nme pregunto si el victimario es holguinero o habanero.\n\nMaricela Garc\u00eda Mari\u00f1o,  \nEdif. 739, apto. 32, Zona 23, Alamar, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-30/donde-esta-la-chequera-de-mi-madre-en-la-habana-o-en-holguin", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-30", "comments": ["Para saber el destino de la chequera se necesita el nombre de la titular, pues es f\u00e1cil conocer donde esta desde cualquier INASS del Pa\u00eds, eso se lo pudieron verificar f\u00e1cilmente, en esto incide el factor humano pues en el INASS no habr\u00e1 buenas condiciones laborales o salarios motivadores aunque custodien millones de pesos, pero existe un buen sistema de control inform\u00e1tico y conectividad nacional de los jubilados ", "Qu\u00e9 indolencia, no tiene otro calificativo.\n\u00bfHasta cu\u00e1ndo ser\u00e1 lo mal hecho y el no querer trabajar?"]}