{"title": "Mala informaci\u00f3n a pasajeros en el Aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed", "body": "\n\nEl pasado 25 de enero me dirig\u00ed al aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed, terminal 1, a tomar\nel vuelo La Habana\u2013Santiago CU 985 con hora de chequeo 1.40, hora de salida\n16.30. Cuando pregunto en informaci\u00f3n me informan que el vuelo estaba\ndemorado, que en principio saldr\u00eda a las 20.00 horas pero podr\u00eda tener m\u00e1s\nretraso, sin m\u00e1s explicaci\u00f3n, ni informaci\u00f3n. Alrededor de las 18.00 comenz\u00f3\nel primer chequeo, todo bien, cuando pasamos a la segunda cola vemos que\ndemoraba m\u00e1s de lo debido.\n\nMe acerco a la taquilla y no hab\u00eda nadie chequeando, las personas comienzan a\npreguntar qu\u00e9 pasaba y la explicaci\u00f3n que dio alguien del personal de\nseguridad es que se hab\u00eda roto una estera.\n\nEstuvimos desde las 19.05 hasta las 19.55 en espera sin saber porque la\ndemora, mi esposo se dirigi\u00f3 a la planta baja a investigar, cuando le informan\nque en el turno de trabajo faltaron tres personas, que la jefa de turno era la\nque estaba cubriendo y al existir la aver\u00eda en la estera, ella hab\u00eda salido\npara solucionar el mismo. A las 20.00 anunciaron por el altavoz que los\npasajeros que se dirig\u00edan en dicho vuelo deb\u00edan estar en la puerta de salida y\ntodos los que esper\u00e1bamos est\u00e1bamos muy preocupados porque si nadie chequeaba\nno pod\u00edamos pasar.\n\nAnte la protesta, ahora masiva, aparece una persona que alcanc\u00e9 leer en la\nidentificaci\u00f3n de nombre Mar\u00eda A. Norma, que sin pedir una disculpa ni brindar\nninguna informaci\u00f3n comenz\u00f3 el chequeo nuevamente. Finalmente pudimos chequear\ny para sorpresa otra multitud en la escalera para poder hacer el tercer\nchequeo y finalmente poder salir. Eso sin contar que en la segunda planta los\nservicios sanitarios est\u00e1n clausurados y debes bajar para hacer uso de ellos,\ndonde la higiene tampoco es muy buena que digamos. Los aires no funcionan casi\nninguno.\n\nSolo me pregunto, podemos tener problemas y lo entendemos, pero donde est\u00e1n\nmis derechos como cliente, a qui\u00e9n reclamar; donde est\u00e1 el servicio que\ndebemos recibir, por qu\u00e9 no respetamos nuestro trabajo. Si al menos alguna\npersona hubiese salido y explicado. No hay justificaci\u00f3n que te falte\npersonal, pero al menos te sientes que le interesas a alguien despu\u00e9s de estar\ntantas horas de  \nespera.\n\nOdalys Montes de Oca  \nM\u00e9ndez Laborde No. 710  \ne/ Cristina y Minerva  \nC\u00e1rdenas, Matanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-03/mala-informacion-a-pasajeros-en-el-aeropuerto-jose-marti", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-03", "comments": ["Es muy  com\u00fan en las informaciones que se le dan a los clientes y no solo en esta empresa, es que falt\u00f3 Jos\u00e9, Maria se enferm\u00f3, Miguel sali\u00f3 un momentico o est\u00e1 de franco y todos los etcs posibles como justificaci\u00f3n  de los problemas y el mal trabajo,la\u00e7poca dedicaci\u00f3n o compromiso  con lo que muchos deben hacer. Ahora, me pregunto: Qu\u00e9  tiene que ver el cliente o qu\u00e9 le importa si x \u00f3 y no est\u00e1. Desde mi punto de vista pienso que el problema es interno de la empresa, ellos son los que tienen que resolver de una forma u otra para  cumplir con sus obligaciones en la prestaci\u00f3n de servicios y no usar justificaciones inservibles o pocas cre\u00edbles con el cliente pues este paga por un servicio que en su derecho est\u00e1 de recibirlo, de lo contrario seria un timo.", "Coincido con Usted. Jge, aqu\u00ed se han utilizado justificaciones para responder. Y adem\u00e1s, la medida disciplinaria recae en la compa\u00f1era que \"no inform\u00f3\". Bueno, pregunto, \u00bfy las medidas a los que \"no previeron\", a los que \"no indicaron\" acciones para resolver esto? Los ba\u00f1os est\u00e1n clausurados \u00bfy qu\u00e9 se supone que hagamos los pasajeros? \u00bfPodemos usar mientas el ba\u00f1o de la Directora Adjunta? La \u00faltima parte de la respuesta es un desaf\u00edo a nuestra inteligencia. No s\u00e9 si la cra. Ana Margarita lo puso porque no se dio cuenta o fue un \"corte y pega\". Dice que la empresa prioriza la atenci\u00f3n al cliente. Por favor, si eso estuviera \"priorizado\", estas cosas no pasar\u00edan.   ", " Por cuestiones de trabajo he viajado varias veces en vuelos nacionales en los \u00faltimos a\u00f1os y cuando le\u00ed esta queja me acord\u00e9 de un sinn\u00famero de situaciones parecidas que nos han sucedido a mis compa\u00f1eros y a m\u00ed, tanto en el aeropuerto de La Habana como el de Holgu\u00edn. Y por cuestiones personales he ido a la Terminal 3  y les puedo asegurar que es deprimente. Es una verg\u00fcenza que la primera y la \u00faltima impresi\u00f3n de los extranjeros sea esa terminal 3. A fines de diciembre a mi hermana y mi sobrina la tuvieron 4 horas esperando por sus maletas porque tambi\u00e9n se hab\u00edan roto las esteras que devuelven el equipaje. Y en un mismo sal\u00f3n agruparon 3 vuelos (cada uno de m\u00e1s de 300 personas), as\u00ed que cerca de mil pasajeros tirados en el piso, con ni\u00f1os y ancianos. Y para terminar, cuando las madres de esos ni\u00f1os empezaron a pedir agua al menos, les trajeron unas botellas que hab\u00eda que comprar ( o sea, ni siquiera una cortes\u00eda por el maltrato que los estaban sometiendo). Y hab\u00eda que comprarlas en CUC. Los turistas extranjeros preguntaron qu\u00e9 era CUC y donde se pod\u00edan cambiar. La respuesta fue: En el sal\u00f3n del aeropuerto, pero no pueden salir hasta que no tengan sus maletas. \u00bf\u00bf\u00bf\u00bf Sin palabras. He le\u00eddo la inversi\u00f3 que se va a hacer con los franceses, pero habr\u00e1 que invertir no solo en la instalaci\u00f3n, sino en las mentes de los que mal administran las 5 terminales del Aeropuerto. Gracias a Granma por permitir el debate de este tema que afecta uno de los mayores ingresos del pa\u00eds: el turismo. ", "Reafirmo todo y m\u00e1s de lo que sucede en el aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed en vuelos internacionales. Lo viv\u00ed en primera persona en el mes de mayo pasado. La estera rota, sin poder comprar agua, los ba\u00f1os sucios,malolientes, muchos pasajeros inclusive de la tercera edad sentados en el suelo esperando a que salieran las maletas. Varias llegadas de vuelos  internacionales: Canad\u00e1, Espa\u00f1a, Alemania, Francia, alrededor de  mil pasajeros esperando en un calor insoportable durante horas, y los pocos empleados conversando en el ba\u00f1o, fumando, pasando ol\u00edmpicamente de todo.\u00a1Una verg\u00fcenza! ", "desastre total ...", "Reafirmo todo y m\u00e1s de lo que sucede en el aeropuerto Jos\u00e9 Mart\u00ed en vuelos internacionales. Lo viv\u00ed en primera persona en el mes de mayo pasado. La estera rota, sin poder comprar agua, los ba\u00f1os sucios,malolientes, muchos pasajeros inclusive de la tercera edad sentados en el suelo esperando a que salieran las maletas. Varias llegadas de vuelos  internacionales: Canad\u00e1, Espa\u00f1a, Alemania, Francia, alrededor de  mil pasajeros esperando en un calor insoportable durante horas, y los pocos empleados conversando en el ba\u00f1o, fumando, pasando ol\u00edmpicamente de todo.\u00a1Una verg\u00fcenza! ", "Es una situaci\u00f3n que se repite con mucha frecuencia y nunca nadie da una explicaci\u00f3n y menos una disculpa o indemnizaci\u00f3n a los viajeros "]}