{"title": "Empresa El\u00e9ctrica de Santa Clara reconoce cobro en exceso y ajusta  valor real a cobrar", "body": "\n\nEn visita efectuada a la promovente Yelennis Gonz\u00e1lez Contrera, por Belkis\nBrito Medina, funcionaria de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n del Centro Integral de\nAtenci\u00f3n al Cliente, la misma le refiere que el importe a pagar en el mes de\nenero ($324.00) no lo consumi\u00f3, que estaba pendiente la rebaja de este aviso\nde consumo.\n\nEn an\u00e1lisis con Adriel Hern\u00e1ndez Armas, supervisor de la Sucursal Riviera,\nrefiere que fue una lectura dada por el lector, al mes siguiente lectura 1453\n(Metro Infrarrojo).\n\nSe constata que hubo error en la lectura informada por el lector, por\nconsiguiente el importe devengado no es real.\n\nProcede un ajuste en importe al aviso del consumo correspondiente al mes de\nenero que consiste en $233.20.\n\nCONCLUSIONES  \nConcluido el proceso investigativo, se constata que le asiste raz\u00f3n a la\nclienta en la inconformidad planteada al comprobarse que al existir error en\nlectura informada el importe a pagar por concepto de consumo, en el mes de\nenero, es superior al real de su vivienda. Se procede a ejecutar un ajuste en\nel importe consistente en $90.80, por lo que de $324.00 plasmado en el aviso\nde consumo del mes de enero debe abonar $233.00.\n\nNivel de soluci\u00f3n: CON RAZ\u00d3N, CON SOLUCI\u00d3N.\n\nMaritza Tom\u00e1s Hern\u00e1ndez  \nFuncionaria de Atenci\u00f3n al Cliente  \nCentro Integral de Atenci\u00f3n al Cliente  \nUni\u00f3n El\u00e9ctrica, Sta. Clara, V.C.  \nLuc\u00eda Alfonso Serrano  \nDirectora UEB Atenci\u00f3n al Cliente  \nEmpresa El\u00e9ctrica Villa Clara.  \nIng. Rubert Reynaldo Gonz\u00e1lez  \nDirector General  \nEmpresa El\u00e9ctrica, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-08/empresa-electrica-de-santa-clara-reconoce-cobro-en-exceso-y-ajusta-valor-real-a-cobrar", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-01/pido-una-respuesta-convincente-de-la-empresa-electrica-de-santa-clara-al-cobrar-en-exceso-por-consumo-normal", "is_response": true, "date": "2017-12-08", "comments": ["Lo que mas maravila de  este asunto es que  ha  pasado casi 1  a\u00f1o de  la  reclamacion  donde  fue  maltratada por los  funcionarios  incluyendo  el  de atencion  a  la  poblacion  que  creo  deben  sustituir rapidamente y ponerlo  a  cortar  hierva   no a tratar  con  publico y  requerir  al  departamento  pues  creo  eso  no  es discoteca  para  tener musica estruendosa , pero  al fin  alguien  con  verguenza reviso  el caso", "bueno pero que medidas se tomaron con lis que la tuvieron de aca para alla desde enero, si no escribe a granma no pasa nada, no debiera se la solucion ", "Este tipo de quejas  en la Empresa Electrica es  el PAN NUETRO DE CADA D\u00edA  y esta es una EXCEPCI\u00f3N, con la probalidad de repetirse de   Una en  millon, donde el cliente tiene la RAZ\u00f3N, porque la Ley 1287 , su reglamento y el decreto 260 autoriza a la empresa electica a MALTRATAR AL CLIENTE, el cliente   NO TIENE DERCHO , SOLO DEBERES CON LA  eMPRESA\n\nSALUDO\n\noVIEDO", "? y ya ?", "que ma tu quiere?", "que ma tu quiere?"], "original_letter_info": {"title": "Pido una respuesta convincente de la Empresa El\u00e9ctrica de Santa Clara al cobrar en exceso por consumo normal", "body": "\n\nEl problema comenz\u00f3 el 14 de febrero del a\u00f1o en curso, cuando me dirig\u00ed a la\nsucursal Riviera de la Empresa El\u00e9ctrica, del municipio de Santa Clara,\nprovincia Villa Clara, con el objetivo de formular queja, por mostrar\ninconformidad con el elevado importe por concepto de pago de corriente del mes\nde enero. Al llegar un cartel dec\u00eda que martes y jueves no se atend\u00eda por\ndedicar estos d\u00edas para tr\u00e1mites.\n\nAl d\u00eda siguiente volv\u00ed a personarme en el lugar, enter\u00e1ndome que el d\u00eda\nanterior hab\u00edan atendido. Manifest\u00e9 mi preocupaci\u00f3n por el consumo s\u00faper\nelevado que me ven\u00eda en el recibo del mes de enero, al punto de estarme\ncobrando 324,40 pesos. No tengo equipos altos consumidores, no tenemos ducha\nel\u00e9ctrica ni calentador, ni microwave, ni aire acondicionado, Split, frizzer,\nneveras, computadora y otros que est\u00e1n en este rango, por generar m\u00e1s que los\ndem\u00e1s. Al ella comprobar lectura con el acompa\u00f1amiento de otro compa\u00f1ero, al\nparecer, lector cobrador, comentaron entre ellos que ciertamente al parecer\nhab\u00eda un error de lectura, pues era consumo ajustado, que seg\u00fan tengo\nentendido, el consumo ajustado y la lectura estimada, significa no leer el\nmetro. Me comunicaron que volviera dentro de 15 d\u00edas, que personalmente ella\nir\u00eda al lugar de residencia, pero not\u00e9 adem\u00e1s, por los mismos comentarios de\nlas personas que estaban en el lugar que hab\u00eda dos rutas, la 56 y la 69, que\nestaban con problemas, pues varias de las personas que nos encontr\u00e1bamos en el\nlugar nos quedamos asombradas, que las lecturas y consumos fueran tan altos y\ndel mismo lector cobrador, llamado Eli\u00e1n.\n\nEsper\u00e9 15 d\u00edas y el d\u00eda 2 de marzo volv\u00ed a acudir a este lugar, y entonces\nencontr\u00e9 al compa\u00f1ero que atiende poblaci\u00f3n, de conjunto con la misma\ninspectora de mesa anterior. Para m\u00ed, fue un alivio, porque de hecho ya ella\nconoc\u00eda mi situaci\u00f3n, pero tuve que empezar de cero con la historia, pues me\npercat\u00e9 que de visita nada, y cu\u00e1l no fue mi sorpresa, que me comunican que\ntodo estaba bien, que era consumo contra lectura, y que esto era ratificado\npor el supervisor. Al mostrar mi desacuerdo, el compa\u00f1ero Daniel, inspector, y\ndespu\u00e9s de estar m\u00e1s de 20 minutos de pie delante de \u00e9l, con una m\u00fasica\nestruendosa, que apenas se escuchaba nada, ni mirarme a la cara, levant\u00f3 su\nvista, solo para decirle al compa\u00f1ero de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que si era el\nmismo caso, no ten\u00eda nada nuevo que decirme, que ya le hab\u00eda dicho que era\nlectura contra consumo, todo esto de muy mala gana.\n\nCuando pregunto qui\u00e9n era el que supervisaba las lecturas, fue sorprendente la\nrespuesta, el mismo lector cobrador, ah\u00ed me qued\u00e9 inm\u00f3vil, no entend\u00ed nada,\nqu\u00e9 contrapartida existe entonces, \u00bfel lector lee y \u00e9l mismo se supervisa?\n\nAl final, me orientaron que pagara los 324,40 pesos, que yo s\u00e9 que no consum\u00ed,\nque si proced\u00eda mi queja, entonces se me devolv\u00eda en efectivo, o en s\u00edntesis,\nme ajustaban la lectura del mes siguiente.\n\nEl 9 de marzo acud\u00ed nuevamente a la sucursal, y soy atendida por los mismos\ncompa\u00f1eros, con la esperanza de tener una respuesta adecuada; vuelven a\nrevisar todo de nuevo, pero nuevamente se repite la historia, ahora con la\nbuena nueva de que mandar\u00edan un inspector a mi vivienda, con el objetivo de\nrevisar la queja, y que seg\u00fan la planificaci\u00f3n que le hab\u00edan entregado, el\nlunes 13 de marzo las rutas del compa\u00f1ero Eli\u00e1n ser\u00edan supervisadas seg\u00fan\nplanificaci\u00f3n de recorridos, por lo que deb\u00eda aprovechar esta para que se\nanalizara mi caso.\n\nEl 21 de marzo quedan conmigo en que, seg\u00fan la planificaci\u00f3n, el d\u00eda 28 de\nmarzo el lector con el inspector visitar\u00edan mi queja, aclaro que esta\nplanificaci\u00f3n es la misma que me ense\u00f1aron la vez anterior que no se cumpli\u00f3.\n\nComo era de esperar tampoco fue nadie, a\u00fan estamos esperando por el\nfuncionario, no se ha personado, y yo sigo con el problema a cuestas.\n\nResulta bastante desagradable y obstinante la situaci\u00f3n que existe en esta\nsucursal, que desde hace alg\u00fan tiempo viene presentando problemas, tambi\u00e9n me\nhan comentado que este lector Eli\u00e1n viene confrontando problemas.\n\nComo si fuera poco, te piden pagar, aunque no est\u00e9s de acuerdo, por los saldos\nelevados que tienen por cobrar, que muchos de ellos son responsabilidad de\nesta entidad, que dicho sea de paso, cada vez que pregunto por la ley que me\nobliga a pagar antes de solucionar el problema, no hay respuesta.\n\nLa atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n es una de las prioridades del Estado cubano, es el\nsentir del ciudadano y una de las garant\u00edas de la Constituci\u00f3n de la\nRep\u00fablica, sin embargo, es penosa la situaci\u00f3n de algunos organismos en este\ntema y las respuestas que brindan relacionadas con deficiencias en el servicio\nque prestan.\n\n  \nYelennis Gonz\u00e0lez Contrera  \nEdificio 6 apartamento 12. Manzana 4 (Zona de los edificios militares)  \nReparto Jos\u00e9 Mart\u00ed. Santa Clara. Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-12-01/pido-una-respuesta-convincente-de-la-empresa-electrica-de-santa-clara-al-cobrar-en-exceso-por-consumo-normal", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-12-01", "comments": ["Lo que debe suceder es que no saben leer el contador ,o hay algo dtr\u00e1s de todo \u00e9sto,pienso que a la compa\u00f1era ha que darle una repuesta adecuada", "Nada nuevo en esta tierra, lo del consumo ajustado o lectura estimada, y a pagar los clientes que no reclamen justamente sus derechos. De una vez por todas, el MINDUS y la UNE deberian abolir ese concepto, y si donde hay un reloj o metro contador no se ve, buscar todas las opciones para que se vea, evitando fraudes de cualquier parte.", "Concuerdo con todos, pero la soluci\u00f3n a todo este mal es que uno sepa leer su metro contador, y en la fecha que venga el lector del metro usted le ponga un papel en la puerta de la calle con la lectura, eso lo vi mucho en Santa Clara, sino se\u00f1ora le recomiendo que lleve sus recibos anteriores y por ah\u00ed haga la relaci\u00f3n que en los recibos dice la verdad cuanto usted consume.\nSaludos\n", "Esto pasa en todoel pais, yo vivo en santos suarez y me pasa lo mismo lo que pago creo no corresponde con lo que consumo pues no tengo aire acondicionado, ni arrocera , ni reina, no plancho y trabajo llegando a mi casa a eso de las 6.30 pm y pago todos los meses mas de 20 pesos, cuando he ido a quejarme me dicen que es la lectura historica de mi casa y ahi queda todo por falta de tiempo no he podido ir a otras instancias a ver si recubo una respuesta distinta.", "Tengo una situaci\u00f3n casi igual con la empresa el\u00e9ctrica del municipio en que resido,  sucede que en el mes de julio tuvieron un error de lectura en mi metro contador de hecho me sali\u00f3 de consumo 2000... kw (5596.60 CUP), de ah\u00ed en adelante me ajustaron y a\u00fan me siguen ajustando pu\u00e9s mi lectura no ha llegado a\u00fan a lo que me leyeron en aquella ocasi\u00f3n, todo porque el lector cobrador o no sabe leer o lo hace muy mal ,  se que  en a\u00f1os anteriores la empresa el\u00e9ctrica funcionaba mejor en relaci\u00f3n a quejas por alto consumo, pienso que se deben realizar algunas auditor\u00edas sorpresivas a ver que sucede con esto. ", "Concuerdo con todos, pero la soluci\u00f3n a todo este mal es que uno sepa leer su metro contador, y en la fecha que venga el lector del metro usted le ponga un papel en la puerta de la calle con la lectura, eso lo vi mucho en Santa Clara, sino se\u00f1ora le recomiendo que lleve sus recibos anteriores y por ah\u00ed haga la relaci\u00f3n que en los recibos dice la verdad cuanto usted consume.\nSaludos\n"]}}