{"title": "Agradece buena atenci\u00f3n de directivos del Mincin ", "body": "\n\nRecientemente escrib\u00ed a esa secci\u00f3n dando a conocer la compra de un protector\nde refrigerador, con garant\u00eda, pero sin efecto al comprarlo por moneda\nnacional, seg\u00fan la explicaci\u00f3n que recib\u00ed en la tienda. Recib\u00ed oportunamente\nel acuse de recibo del peri\u00f3dico atendiendo el problema.\n\nLeo asiduamente esa p\u00e1gina y veo con curiosidad c\u00f3mo existen las respuestas\njustificativas y las quejas por maltratos que recibe nuestro pueblo. Este caso\nes lo contrario: Recib\u00ed comunicaci\u00f3n de la directora de protecci\u00f3n al\nconsumidor del Mincin d\u00e1ndome a conocer el traslado del caso a la provincia.\nRecib\u00ed la visita de la compa\u00f1era Beatriz, directora adjunta del grupo\nempresarial de comercio (gec) y seguidamente comunicaci\u00f3n del director general\ndel gec solicitando dirigirme a la Empresa Municipal de Comercio.\n\nEn visita a dicha empresa fui atendido por la recepcionista y por Odalys,\ndirectora de productos industriales. En todos los casos hubo reconocimiento,\nno justificaci\u00f3n y un trato de todos a la altura de los principios de la\nRevoluci\u00f3n.\n\n\u00a1Qu\u00e9 bien uno se siente cuando es tratado como un ser humano!\n\nGiraldo Ricardo Ochoa,  \nLaborde 6907, Versalles,  \nMatanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-07-07/agradece-buena-atencion-de-directivos-del-mincin", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-07-07", "comments": ["Muy bien, un oasis en medio del Sahara. Yo lo que quisiera saber es donde venden esos protectores para ver si adquiero uno pues llevo un a\u00f1o buscando y nada. Agradecer\u00eda que me facilitaran los datos de algunos de esos amables funcionarios para preguntarselo.... "]}