{"title": "Empresa de Servicios del Hogar en Granma informa que esperan piezas para reparar cocinas de inducci\u00f3n", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 5 de mayo del 2017 en la p\u00e1gina 11, se public\u00f3 la carta\nenviada por Yordanis Figueredo Torres, vecino de calle San Francisco No. 34\nAve. De C\u00e9spedes y Ave. Mart\u00ed, reparto V\u00e1zquez, Manzanillo, Granma y que bajo\nel t\u00edtulo Clama por piezas de repuesto para la cocina de inducci\u00f3n, expresaba\nsu malestar por la rotura de su cocina y que siempre que se presentaba al\ntaller se le planteaba que no hab\u00edan recibido las piezas.\n\nA partir de publicada la carta el propio d\u00eda 5 se visit\u00f3 al remitente y se le\nexplic\u00f3 que las placas principales no se han recibido en la provincia, y que\nse tramita con la empresa encargada del suministro de los recursos para poder\ndar soluci\u00f3n a las diferentes cocinas que se encuentran rotas.\n\nReconocemos la justeza de la queja del cliente y le manifestamos nuestra\nresponsabilidad de reparar su cocina inmediatamente que se reciban los\ncomponentes en la provincia, expresamos adem\u00e1s que el compa\u00f1ero Samuel Spaine\nVega, director Comercial de la Ecepae (empresa \u00adsuministradora) nos inform\u00f3\nque las piezas para reparar las cocinas de inducci\u00f3n se recibir\u00e1n en Granma a\npartir del lunes 16 de mayo del 2017.\n\n  \nLuis \u00c1ngel Gonz\u00e1lez Ch\u00e1vez, Director de la Empresa Provincial de Servicios\nT\u00e9cnicos y Personales del Hogar, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-02/empresa-de-servicios-del-hogar-en-granma-informa-que-esperan-piezas-para-reparar-cocinas-de-induccion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-05/clama-por-piezas-de-repuesto-para-cocina-de-induccion", "is_response": true, "date": "2017-06-02", "comments": ["Esas son las explicaciones que hay que dar a los clientes, hasta que no las reciban no pueden hacer nada."], "original_letter_info": {"title": "Clama por piezas de repuesto para cocina de inducci\u00f3n", "body": "\n\nEn la primera quincena de marzo me dirig\u00ed al local donde reparan los equipos\nelectrodom\u00e9sticos que se encuentra en la calle Merch\u00e1n en Manzanillo, Granma.\nLe planteo la situaci\u00f3n al t\u00e9cnico y sin ni siquiera comprobar el equipo me\ndijo que era la placa de la cocina de inducci\u00f3n; he estado asistiendo cada\nsemana y la compa\u00f1era que atiende en el taller (trasladado para la calle\nMart\u00ed) me dice que no han entrado las placas. Hemos estado preguntando\nconstantemente.\n\nQuisiera que la empresa me sacara de la duda. Si estos equipos se ensamblan en\nCuba \u00bfpor qu\u00e9 no hay piezas de repuesto, por lo menos en Manzanillo?\n\n\u00bfQu\u00e9 debo hacer con la cocina, si no tiene arreglo?\n\nCreo que por ser un equipo tan caro (500.00 pesos) por lo menos debe tener\naunque sea piezas de repuesto. Existir\u00e1n estas piezas en otra provincia y\npodr\u00e9 llevar la cocina para que la reparen all\u00e1.\n\nYordanis Figueredo Torres  \nCalle San Francisco No. 34 Ave. de C\u00e9spedes y Ave. Mart\u00ed Reparto V\u00e1zquez,\nManzanillo, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-05/clama-por-piezas-de-repuesto-para-cocina-de-induccion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-05-05", "comments": ["por que raz\u00f3n no se fabrican, comparn y se vendan ascesorio para hacer mas utiles estos equipos, ej, ollas de presi\u00f3n, sartenes mas peque\u00f1os, ollas mas peque\u00f1as,cafeteras mas grandes,etc. de esa forma no tendriamos que seguir usando las hornillas que son muchos menos eficiente, si estas cocinas se venden para disminuir el consumo de electricidad,entonces terminemos el proyecto", "En Jovellanos Matanzas cada vez que llega este m\u00f3dulo la coge la misma persona para despu\u00e9s revenderlo. No hay control,hace falta  que lo pongan por la libreta de comida y todo el mundo coge.Ojala que alguien ponga inter\u00e9s en mi comentario. Saludos\n\n", "estoy  en la misma situaci\u00f3n que la compa\u00f1era de Manzanillo con la ornilla de inducci\u00f3n por cierto me a traidos otros problemas con la rotura de otros equipos y por ultimo la quema del contador el\u00e9ctrico al pareser el problema de las piesas de respusto es nacionoal pues en santi-spiritus es la misma cituaci\u00f3n ", "Soy de los que piensa que estas cocinas deb\u00edan ser anotadas en la libreta de abastecimiento y que  al reponer la libreta se le ponga en la parte del combustible que ya compro una cocina de inducci\u00f3n  pasando de un a\u00f1o para otro, sino jam\u00e1s otras personas comparan este art\u00edculo que aunque caro y riesgoso de no tener arreglo si ahorra electricidad que es lo que el pa\u00eds necesita , como tambi\u00e9n necesitamos  que se vendan  los menajes de cocina que sean adecuado seg\u00fan las personas que habitan en una vivienda que actualmente para lo mejor que est\u00e1 hecha esa olla es para hervir\u00e1 agua para tomar, y como no dan tanto caf\u00e9 es por eso lo de la cafeterita para que la familia aprenda a ahorrar.", "si entran las piezas lo que no las vas a ver, ve a los particulares para que las veas "]}}