{"title": "Cambio de identidad", "body": "\n\nSoy trabajador por cuenta propia y titular de una cafeter\u00eda ubicada en Ave.\n101 No. 3224 entre 32\u00aa y 34, La Magdalena, Cotorro, La Habana. El motivo es\nexplicarles la situaci\u00f3n que estoy atravesando con mi licencia. La cafeter\u00eda\nfue abierta el 8 de marzo del 2013 y el 4 de agosto de este a\u00f1o me dirijo a la\nonat para los papeles de unas compa\u00f1eras que empezar\u00edan a trabajar conmigo, al\nllegar a esta me informan que desde el 13 de marzo de este a\u00f1o mi cafeter\u00eda\nestaba cerrada. Me dirijo a la Direcci\u00f3n Municipal de Trabajo de mi municipio\ny me atendi\u00f3 la directora Yoandra \u00c1lvarez Zald\u00edvar, comunic\u00e1ndome que la\nlicencia se hab\u00eda cerrado por una solicitud de baja, que se hab\u00eda entregado\nseg\u00fan procedimiento cuando hay p\u00e9rdida del carn\u00e9 de cuentapropista; esa\nsolicitud no est\u00e1 firmada y solo tiene mi nombre, apellidos y carn\u00e9 de\nidentidad, adem\u00e1s de no ser mi letra. Le pregunto como era posible si yo segu\u00ed\nrecibiendo inspecciones tanto de la diss, Higiene y Epidemiolog\u00eda y pagando\nmis impuestos en la onat y que siendo el titular, no hab\u00eda presentado ninguna\nsolicitud. Me responde que la base de datos estaba congelada desde el 1 de\nagosto por una resoluci\u00f3n ministerial para la reorganizaci\u00f3n de estas\nlicencias, que le diera hasta septiembre.\n\nEn ese mes me dirijo al Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal del Poder\nPopular para quejarme por mi situaci\u00f3n ya que no me hab\u00edan dado respuesta, el\n4 de septiembre me remito a la Direcci\u00f3n Provincial de Trabajo atendi\u00e9ndome su\ndirector Reinier Palacio Villal\u00f3n. Le explico mi situaci\u00f3n, le env\u00eda una carta\na la compa\u00f1era Yoandra, donde le dec\u00eda que resolviera mi situaci\u00f3n y le diera\nuna respuesta urgente.\n\nAl ver qu\u00e9 pasaba el tiempo fui al Consejo de la Administraci\u00f3n Provincial del\nPoder Popular y el compa\u00f1ero que nos atendi\u00f3 nos explic\u00f3 que hab\u00eda llamado a\nla compa\u00f1era del Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal del Poder Popular del\nCotorro y le indic\u00f3 que contactara con la compa\u00f1era Yoandra para resolver mi\nsituaci\u00f3n. La compa\u00f1era nos dio la misma respuesta, que la base de datos\nestaba congelada a\u00fan. Me dirig\u00ed adem\u00e1s a la Fiscal\u00eda Municipal en la cual me\ninforman que deb\u00eda nombrar a un abogado para entablar un proceso\nadministrativo, lo cual no procedi\u00f3 porque nunca fui notificado de la baja de\nmi cafeter\u00eda. Al ver esta situaci\u00f3n me dirig\u00ed al Ministerio de Trabajo\nbuscando una soluci\u00f3n, y me explicaron que el que deb\u00eda resolver mi situaci\u00f3n\nera el compa\u00f1ero Reinier, que ellos solo estaban para establecer las leyes, al\no\u00edr esto me dirijo de nuevo a la Direcci\u00f3n Provincial de Trabajo y el director\ncontacta con la compa\u00f1era Yoandra y la cita para el 19 de septiembre a las 2\nde la tarde conmigo, para resolver mi situaci\u00f3n, al llegar el d\u00eda 19 nos\natendi\u00f3 la compa\u00f1era Tania, especialista principal, ya que el director estaba\nen otras gestiones laborales. Despu\u00e9s de explicado todo la compa\u00f1era me pide\nmi tel\u00e9fono para el d\u00eda 20 de septiembre llamarme y darme una respuesta, la\ncual estoy esperando todav\u00eda.\n\nHoy mi cafeter\u00eda se encuentra cerrada ya que fui multado con tres multas el\nmismo d\u00eda, dos de una cuant\u00eda de 1 500.00 pesos y una de 700.00 por\nsupuestamente estar trabajando sin papeles. Me he dirigido a la Fiscal\u00eda\nGeneral de la Rep\u00fablica y me dijeron que deb\u00eda ir a la Fiscal\u00eda Provincial, a\nla cual fui el 23 de octubre. Me explican que el proceso puede demorarse entre\n30 y 60 d\u00edas h\u00e1biles; \u00bfqu\u00e9 hago hasta entonces?\n\nHe sido v\u00edctima de una suplantaci\u00f3n de identidad, si me dirijo a usted es para\nlograr una respuesta esclarecedora al respecto.\n\n  \nCarlos Antonio Gonz\u00e1lez P\u00e9rez  \nAve. 101 No. 3224 entre 32\u00aa y 34  \nLa Magdalena, Cotorro,  \nLa Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-11-10/cambio-de-identidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-11-10", "comments": ["Si no vivieramos ese peloteo, podr\u00edamos decir que es solo un cuento de humor negro. Qu\u00e9 pasar\u00eda si alguno de los responsables tuviera que pasar por ese laberinto? Buen fin de semana a todos. Saludos", "Estos son los ejemplos evidente de como se desarrolla y camea por su respeto la BUROCRACIA y el peloteo( otro nombre no le concedan) sin medidas que expresan nuestras instituciones y como abusan de los ciudadanos, de su tiempo, su paciencia  y es una expresi\u00f3n de como el T.C.P es un mal necesario, recibido y aplicado \"entre dientes\" Esta es la imagen de como act\u00faan las instituciones nuestras, pero el que tiene el problema no tiene la soluci\u00f3n y estas cosas si se discuten, que parece no ser asi,  es  solo entre los que tienen la soluci\u00f3n. El Cotorro hace un gran aporte a la soldera a recibir documentos que le dan caracter oficial..Considero que si debe nombrar un abogado y debe ser indennizado por da\u00f1os y prejuicios dada la superficialidad de la DMT del Cotorro....", "pon un abogado y exige que el responsable o irresponsable de tu problema asuma los da\u00f1os probocado a tu negocio", "Si todo lo que el doliente se\u00f1ala es cierto nos vemos ante una terrible realidad, un ciudadano totalmente indefenso ante la arbitrariedad, despreocupaci\u00f3n y abuso de funcionarios e instituciones , pobre hombre esta nadando en un tanque de mermelada.", "Luis L dijiste en tu comentario \"pobre hombre est\u00e1 nadando en un tanque de mermelada\" No habr\u00e1s querido decir: \"...en un tanque de mier...melada\"? Si este hombre sostiene a su familia de lo que obtiene en su cafeter\u00eda,(que est\u00e1 cerrada hace alg\u00fan tiempo) y encima de eso tiene que pagar una multa de 1,500 y 700 pesos. De d\u00f3nde los saca y si no las paga en el tiempo establecido, las instituciones que se han mostrado con pasividad,  actuar\u00e1n contra el con la misma rapidez con que est\u00e1n resolviendo su problema?"]}