{"title": "A\u00f1os en espera del corte de un \u00e1rbol que amenaza con caerse en el reparto Kolhy ", "body": "\n\nQuien suscribe se dirigi\u00f3 con fecha 7 de abril al presidente del gobierno de\nPlaya, explic\u00e1ndole que hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os en las rendiciones de cuentas\ndel delegado del Poder Popular se ha planteado el peligro que representa para\nlos vecinos el estado de un \u00e1rbol de tama\u00f1o considerable, en mal estado\n(ra\u00edces por fuera e incluso sobre un peligroso talud, que afecta el tendido\nel\u00e9ctrico y telef\u00f3nico) con peligro de caer sobre el edificio, que de\nproducirse, adem\u00e1s de causar destrucci\u00f3n, da\u00f1ar\u00eda la vida de ciudadanos que\nresiden en el mismo.\n\nCon anterioridad al primer planteamiento en la rendici\u00f3n de cuentas se\ngestion\u00f3 una gu\u00eda forestal el 22 de marzo del 2012, folio 28 447, que se\nsolicit\u00f3 para viabilizar la situaci\u00f3n, pero pas\u00f3 el tiempo y no ocurri\u00f3 nada,\npor tal motivo decidimos platearlo como una problem\u00e1tica en la pr\u00f3xima\nrendici\u00f3n de cuentas del delegado en enero del a\u00f1o 2012.\n\nHan pasado cinco a\u00f1os con dos mandatos del delegado y la situaci\u00f3n persiste,\nen la \u00faltima rendici\u00f3n de cuentas el pasado 5 de abril, se volvi\u00f3 sobre el\ntema, ya que no se expres\u00f3 como problem\u00e1tica existente y se plante\u00f3 por el\ndelegado que le han dicho que la gu\u00eda forestal est\u00e1 vencida, esto es\ninaceptable ya que es un planteamiento que se debe haber recogido en varias\nocasiones y al parecer no se ha tramitado a instancias superiores y solo se\nbasan en el vencimiento de la gu\u00eda forestal.\n\nEn el anterior mandato del delegado, en una poda de \u00e1rboles en el reparto\nKolhy, nos dijo que hab\u00edan quedado algunos pendientes y entre ellos al que\nhago referencia, entonces no es un problema de gu\u00eda forestal, en la cual\nconsidero se est\u00e1n escudando para evitar una responsabilidad que debe tener su\nresponsable.\n\nSolicito se tomen las medidas correspondientes para darle soluci\u00f3n a un\nproblema a tiempo y si es posible visiten el lugar para que vean la situaci\u00f3n.\n\nEn el mes de julio por v\u00eda telef\u00f3nica se comunic\u00f3 con la compa\u00f1era Alina de\natenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en el municipio mostrando inter\u00e9s por resolver la\nsituaci\u00f3n, pero hasta la fecha no hay una respuesta concreta.\n\nEn conversaci\u00f3n con la compa\u00f1era Alina (ingeniera forestal) el 24 de julio me\npidi\u00f3 un voto de confianza para tratar de resolver el problema y el 7 de\nagosto en una nueva conversaci\u00f3n me explic\u00f3 que ha hecho todo lo posible pero\nya no queda nada por hacer por parte de ella, porque no le dan una respuesta.\n\nErnesto Pereira Moreno,  \nCalle 34 edificio 2, apto. 16, e/ 49 y 49 B circunscripci\u00f3n No. 10, Consejo 7,\nReparto Kolhy, Playa, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-08-25/anos-en-espera-del-corte-de-un-arbol-que-amenaza-con-caerse-en-el-reparto-kolhy", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-08-25", "comments": ["Parece que esta historia se repite una y mil veces ,lo digo porque esta historia es muy similar a la mia ,vivo en calle 1ra en Coco Solo ,Mabay ,Bayamo Granma y yo no se cuantas veces hemos planteado en...aqui y a ya lo del tema de un arbol similar de la historia y nada, parece que se va a resolver el dia que le rompa las casas a nosotros o los vecinos o dios no lo quiera mate a alguna persona que no la deba ni la tema.", "Para Ernesto y Oscar mi m\u00e1s sentido p\u00e9same, (dicho en el buen cubaneo) rezemos porque no pase Irma, sino tendremos que recoger esos \u00e1rboles en el piso y solo Dios sabr\u00e1 cuantos da\u00f1os ocasionar\u00e1n, ojal\u00e1 y no haya p\u00e9rdidas humanas"]}