{"title": "Los indisciplinados ara\u00f1eros de Candelaria", "body": "\n\nMi pueblo, Candelaria, realiz\u00f3 el pasado 2 de febrero, las festividades\ntradicionales, y muy temprano en la ma\u00f1ana ya usted ve\u00eda circular grupos de\nara\u00f1eros del propio territorio y de territorios aleda\u00f1os, todos motivados por\nla celebraci\u00f3n. Nada malo hay en que usen este medio de transporte, siempre y\ncuando cumplan con lo establecido por la ley. Pero lo cierto es que muchos de\nlos que se mueven en estos veh\u00edculos, adem\u00e1s de violar regulaciones sobre la\nforma en que deben circular (transitan por sendas no permitidas, corren y\ncompiten en la v\u00eda, circulan en horario nocturno sin luces) tambi\u00e9n olvidan\nque la ingesti\u00f3n de bebidas alcoh\u00f3licas, no es segura ni para trasladarse a\npie. No es solamente que ponen en peligro sus vidas, es que amenazan las de\nlos dem\u00e1s y agreden la tranquilidad ciudadana.\n\nNo creo esta una reflexi\u00f3n dif\u00edcil de entender, ni que nadie del ramo, aunque\naludido, se atreva a no reconocerlo. \u00bfSe trata de un irrespeto a la ley por\npuro reto, negligencia, indolencia, altaner\u00eda y/o inmadurez? Si fuese as\u00ed,\npara todas estas actitudes hay respuestas en ella concebidas, adem\u00e1s de\naquellas que la propia familia, por mera cordura, deb\u00eda imponer (tengo en\ncuenta la juventud que observo en muchos de los que llevan las riendas).\n\nLe\u00ed en Granma el art\u00edculo Sobre los letreros de horror y sin misterio. Su\nautor, un avezado conocedor del Derecho, afirmaba al respecto: \u00abHay medidas\nlegales suficientes para impedir lo que se viene haciendo mal hecho\u00bb. Creo que\ntambi\u00e9n es v\u00e1lida esa afirmaci\u00f3n en este caso y las preguntas entonces ser\u00edan:\n\u00bfqu\u00e9 estamos esperando para aplicarlas con efectividad?, \u00bfpor qu\u00e9 permitimos\nque la impunidad sobredimensione el problema, al punto de que muchos lo vean\ncomo insoluble y se aparten asustados del fat\u00eddico escenario?\n\nYo pienso que no podemos seguir d\u00e1ndole vueltas al problema, diciendo que la\nrespuesta es multifactorial, permitiendo que la culpa se diluya y la soluci\u00f3n\nno aparezca.\n\nTraigo a colaci\u00f3n una coletilla que esta secci\u00f3n coloc\u00f3 y que se public\u00f3 en el\n2015 al abordar la respuesta del tema de los carretilleros y sobre qui\u00e9n\nreca\u00eda la responsabilidad de permitir el fen\u00f3meno. La cito textualmente:\n\n\u00abLa culpa, la maldita culpa, parafraseando a Buena Fe, es de quien, o quienes,\ntienen la facultad para ejercer el control y velar por la legalidad en\ncualquier demarcaci\u00f3n\u00bb.\n\nAunque en otro contexto, tambi\u00e9n la considero v\u00e1lida en esta ocasi\u00f3n.\n\nMar\u00eda de los \u00c1ngeles Alonso Gonz\u00e1lez,\n\nCalle 34 no. 4 101, Candelaria, Artemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-03-24/los-indisciplinados-araneros-de-candelaria", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-03-24", "comments": ["Bueno  eso es muy f\u00e1cil que la polic\u00eda o quien le toque ponga multas  y se tomen  las medidas necesarias  ", "Bemito Juarez  expreso:\n\nEl respeto al derecho ajeno es la paz\n\nEL AUTOR INTELECTUAL DEL ASALTO AL CUARTEL MONCADA  expreso.\n\nTodo aquel que no  mira por el DERECHO AJENO COMO EL PROPIO, merece PERDER EL PROPIO\u201d         O. C.   Tomo 10    pag 415\n\nsaludos cordiales\n\nOviedo", "Estoy de acuerdo con lo planteado por la compa\u00f1era maria no s\u00f3lo los ara\u00f1eros en pinar del r\u00edo son criminales de la v\u00eda p\u00fablica vivo en San Miguel del padr\u00f3n reparto juanelo por necesidad necesito el servicio de la ruta p1 ya que es el transporte que conduce al trabajo estos \u00f3mnibus conducen a gran velocidad musica a gran volumen copilotos ya sea hombre o mujer y yo digo y cuba seguir\u00e1 diciendo Hasta cuando vemos en la televisi\u00f3n comentarios de periodismo en muchos espacios audiovisuales pero nadie le pone final a esto me pregunto cual es el trabajo de los inspectores del transporte p\u00fablico siguen parando fuera de paradas mucha tela que cortar y ojal\u00e1 nunca pierda el filo para el bienestar del pueblo trabajador gracias ", "muy acertado lo de la compa\u00f1era Mar\u00eda de los \u00c1ngeles pero eso no es solo en candelaria pueblecito campestre y muy alegre que conozco busquemos cuantas candelarias mas hay en cuba por ejemplo yo que he viajado mucho a la ciudad de C\u00e1rdenas en la provincia de Matanzas es peor lo de los coches de caballo se bajan hasta con machetes para defender la infracciones tama\u00f1a cosa se ha visto por eso busquemos que cada provincia tiene su candelaria  "]}