{"title": "Empresa de Transporte de La Habana da raz\u00f3n e informa que ausencia de asientos amarillos se debe a que se reponen", "body": "\n\nVisitamos a la compa\u00f1era recurrente, la cual qued\u00f3 satisfecha con la respuesta\ny atenci\u00f3n recibidas.  \nLe explicamos que nuestra Empresa Provincial de Transporte de La Habana, a\ntrav\u00e9s de un programa de recuperaci\u00f3n, est\u00e1 reponiendo los asientos de los\n\u00f3mnibus de la ueb San Agust\u00edn.\n\nLa queja se declara con raz\u00f3n. La Empresa Provincial de Transporte de La\nHabana, a trav\u00e9s del citado programa de recuperaci\u00f3n y de forma paulatina,\nrepondr\u00e1 todos los asientos de los \u00f3mnibus de la ueb San Agust\u00edn, el cual\nconcluir\u00e1 a finales del mes de septiembre.\n\nJuan Juli\u00e1n Caballero Mart\u00ednez  \nDirector General  \nEmpresa Prov. de Transporte de La Habana\n\nColetilla\n\nSolo para recordar y aclarar que Laura Rodr\u00edguez L\u00f3pez, en su carta del 12 de\nmayo pasado, se refiere a los asientos amarillos para personas con\ndiscapacidad, los cuales, al decir de ella, han sido suprimidos o cambiados en\nestos \u00f3mnibus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-11-10/empresa-de-transporte-de-la-habana-da-razon-e-informa-que-ausencia-de-asientos-amarillos-se-debe-a-que-se-reponen", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-12/hacia-donde-van-los-asientos-amarillos-de-los-omnibus", "is_response": true, "date": "2017-11-10", "comments": ["Soy del criterio que ni deb\u00edan existir, seria un acto de ciudadan\u00eda, aducaci\u00f3n, sensibilidad de cada uno de nosotros de ceder un asiento a una persona que la necesite, pero ya que existe la ley, CITO: \"(...) concluir\u00e1 a finales del mes de SEPTIEMBRE\". Se cumpli\u00f3? Buen fin de semana a todos. Saludos", "Totalmente de acuerdo con usted!!! Desafortunadamente esos valores est\u00e1n en extinci\u00f3n!!!!! ", "SOLO LOS DR SAN AGUSTIN Y LOS DEMAS OMNIBUS PARA CUANDO PORQUE EN TODOS LOS DE GUANABACOA HAY ASIENTOS ROTOS", "Totalmente de acuerdo con usted!!! Desafortunadamente esos valores est\u00e1n en extinci\u00f3n!!!!! ", "Jge, totalmente de acuerdo contigo, ni deberian existir.", "Gracias. Saludos", "Deberian quitarlos todos y dejarlos azules, a ver quien no cederia el suyo ante una embarazada, un invalido, ni\u00f1os menores de tres a\u00f1os, ciegos, etc. Nuestra poblaci\u00f3n se ha hecho a la idea de que los amarillos son solo para eso, de ahi la falta de sensibilidad de hombres y mujeres en estos tiempos.", "asi mismo; es bochornoso ver como entre nosotras mismas las mujeres en ocasiones no sedemos el asiento a muchas de nosotras que venimos con ni\u00f1os en brazos o embarazadas por el simple hecho de pensar \u00a1 y los asientos amarillos! no es f\u00e1cil!!!! "], "original_letter_info": {"title": "\u00bfHacia d\u00f3nde van los asientos amarillos de los \u00f3mnibus?", "body": "\n\nHace tiempo que vengo notando, y por desgracia sufriendo, de las\nirregularidades de los cambios o supresi\u00f3n de asientos amarillos en los\n\u00f3mnibus urbanos. Los mismos son cambiados de lugar o simplemente los quitan.\n\nComo quiera que no hemos ganado en conciencia para darle a un necesitado\ncualquier asiento, al menos que no nos quiten la posibilidad de acceder con\nfacilidad a los amarillos. Soy impedida f\u00edsica, y no puedo permanecer parada y\nmuchas veces no puedo acceder al asiento que por mi condici\u00f3n me corresponde,\nimag\u00ednense cuando los mismos est\u00e1n cambiados de lugar y hay que ir hasta el\nfondo del \u00f3mnibus a buscarlo, sea porque el \u00f3mnibus va demasiado lleno, o\nporque sencillamente, como no est\u00e1n en el lugar que corresponde, la persona\nque lo ocupa no lo cede.\n\nLaura Rodr\u00edguez L\u00f3pez  \nCalle 27-A Edif, 4 apto. 18 entre 244 y 250.  \nSan Agust\u00edn. La Lisa, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-05-12/hacia-donde-van-los-asientos-amarillos-de-los-omnibus", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-05-12", "comments": ["Pienso que esto va m\u00e1s all\u00e1 del lugar donde se coloquen los asientos preferenciales. A d\u00f3nde ha ido a parar nuestros deberes ciudadanos y la tan cacareada educaci\u00f3n que poseemos? Claro que deben existir dichos asientos pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, en su totalidad si realmente tuvieramos valores ciudadanos  estar\u00edan a disposici\u00f3n de aquellos que lo necesiten.   Buen fin de semana a todos.  Saluudos", "Lo peor de todos es que eso pasa cuando mucho de esos equipos los mandaron a \"reparar\" y luego salieron color naranja. hay otros donde faltan asientos tanto amarillos como azules reduciendo considerablemente el aspecto de la comodidad al omnibus. Hay omnibus donde toda esa banda falta, supongo que para darle capacidad a omnibus, pero entonces como queda la embarazada y el limitado fisico tienen que atravesar todo el omnibus para lograr sentarse? Esto de la falta de asientos es tanto en articulados como en los rigidos (peque\u00f1os) excluyendo los nuevos que hasta el a\u00f1o de servicio no comienzan a ser \"canibaleados\". En fin otra raya mas en contra del tigre que ya se ha vuelto pantera."]}}