{"title": "El ruido \u00abnuestro\u00bb de cada fin de semana, \u00bfqui\u00e9n lo puede acabar?", "body": "\n\nCon fecha 27 de febrero del a\u00f1o en curso a trav\u00e9s de una carta me dirig\u00ed al\nperi\u00f3dico Gir\u00f3n, \u00f3rgano de prensa de nuestra provincia, quej\u00e1ndome del\nmalestar que nos ocasiona a los vecinos de la calle Matanzas entre Medio y\nMilan\u00e9s y Medio entre Matanzas y Jovellanos la m\u00fasica y animaci\u00f3n de las\nactividades que se realizan en la azotea de la ACAA, sita en Medio No. 26 los\nviernes y s\u00e1bados en el horario comprendido entre las 10.00 p.m. y 2.00 a.m.\n\nProntamente la carta fue tramitada, dando fe que al otro d\u00eda fui visitado por\nun compa\u00f1ero de esa instituci\u00f3n, al cual le repet\u00ed la inconformidad,\nrespondi\u00e9ndome que tomar\u00edan algunas providencias con el audio, animaci\u00f3n,\netc., cosa que de ser hecha no result\u00f3, pues todo sigui\u00f3 igual.\n\nEl 31 de marzo me responde el presidente de la filial Matanzas (ACAA), Antonio\nE. P\u00e9rez Marrero reconociendo que aparte de la m\u00eda exist\u00edan quejas de otros\nvecinos, por lo que acudieron al Citma, al Centro de Higiene y Epidemiolog\u00eda,\nas\u00ed como a Profesores de la universidad con tesis de \u00addoctorados afines al\ntema, buscando asesoramiento en aras de resolver la pol\u00e9mica desatada. Adem\u00e1s,\nme expone un grupo de logros de la instituci\u00f3n, todos muy positivos pero que\nnada tienen que ver con la queja, que si bien la hago a t\u00edtulo personal es el\nsentir de la gran mayor\u00eda del vecindario, encomi\u00e1ndome a que acepte sus\nactividades.\n\nCon fecha 20 de abril se publica en el peri\u00f3dico Gir\u00f3n un trabajo bastante\namplio a cargo de la periodista Anet Mart\u00ednez Su\u00e1rez titulado Esa triste\nhuella sonora, tomando como referencia mi carta y la entrevista a los vecinos,\nrepiti\u00e9ndose las mismas inconformidades, un trabajo investigativo que al\nparecer no lleg\u00f3 a los o\u00eddos de los aludidos.\n\nEstoy a favor de la recreaci\u00f3n, pero del descanso y la tranquilidad tambi\u00e9n,\ncada cual con la que elija sin molestarnos unos a otros. Si su inter\u00e9s es dar\nrecreaci\u00f3n pues a crear condiciones, habilitar t\u00e9cnicamente, hermetizar, etc.\ny ver\u00e1 como los vecinos estaremos orgullosos de tener esa instituci\u00f3n en\nnuestro barrio y no rechazarla.\n\nNo soy asesor ni en este caso pretendo serlo, pero s\u00ed creo que los que dirigen\ndeben pasarle la vista a la prensa de vez en cuando, no solo para ver si han\nsido \u00abtocados\u00bb, sino para actualizarse, porque sin contar los spot televisivos\nacerca del ruido y el trabajo mencionado en Gir\u00f3n, los d\u00edas 24 y 26 de abril\nfueron publicados sendos trabajos en la prensa nacional bajo los t\u00edtulos\nEscuche pero sin riesgo y \u00bfCelebrar\u00e1n el d\u00eda del ruido? por Granma y Juventud\nRebelde, respectivamente, sin contar dos programas de Al Derecho. \u00bfNo es que\nacaso debe ser tomado seriamente el asunto?\n\nEsta zona tiene una poblaci\u00f3n envejecida pero natalidad tambi\u00e9n. Creo que todo\ndebe ser tenido en cuenta y mientras no haya soluci\u00f3n, el malestar sigue\ncampeando por su respeto. Son casi las dos de la madrugada y tengo que seguir\ndisfrutando del insomnio.\n\nMario P\u00e9rez Lima,  \nMatanzas 8301 apto F, Matanzas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-06-02/el-ruido-nuestro-de-cada-fin-de-semana-quien-lo-puede-acabar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-06-02", "comments": ["Queremos proteger al ciudadano , queremos proteger a la naturaleza. Cuando decimos proteger es porque ellos son agredidos. Agresi\u00f3n es la palabra que mejor describe estas acciones perjudiciales. Pues, apliquemos al 100 % la indemnizaci\u00f3n. Solo hay que ponerle valor (en pesos) a todo. Mi salud, mi tiempo, cu\u00e1nto cuesta. \u00bfCu\u00e1nto cuesta un \u00e1rbol, un ave, un mam\u00edfero? Nada de usar fichas de costo contemplativas o subsidios, todo a nivel de oferta y demanda, para que se sienta en el bolsillo y alma del agresor. Qui\u00e9n se meta con algo que est\u00e1 en peligro de extinci\u00f3n se pasar\u00e1 toda una vida tratando de pagarlo. La caja de resarcimiento debe resarcir ese tiempo. Hay que saber que el valor de 10 pesos de hace 10 a\u00f1os es mucho menor por lo que solo por ese concepto le deben entregar m\u00e1s dinero de lo pactado. No han escuchado decir que \"La justicia lenta no es justicia\". Las agresiones por ruido igual. Qui\u00e9n paga por la salud, por las miles de gestiones, por consultas de orrinolaringolog\u00eda o de  psiquiatr\u00eda; m\u00e1s las ausencias al trabajo.", "El vecino afectado Mario P\u00e9rez Lima y dem\u00e1s.\nParece que esos compa\u00f1eros dirigentes de esa instituci\u00f3n no vieron Pasaje a lo Desconocido, ni la Mesa Redonda, donde se trataron diferentes temas  sobre las indisciplinas y se comentaron  sobre uno de ellos, \"Los ruidos\", si no lo sabe, le indico que busque la ley que mencionaron, d\u00f3nde se prohib\u00eda \u00e9sto a lo que usted alude y hablaron sobre una discoteca estatal en el Vedado, que hasta que no la hermetizaran no pod\u00eda prestar servicio, porque hab\u00eda una vecina que ten\u00eda que vivir encerrada con el calor que hac\u00eda, por la m\u00fasica que no la dejaba dormir ni de d\u00eda ni de noche, hablaron hasta de las actividades al aire libre, hace falta que repitan esa Mesa Redonda, estuvo muy interesante para los indisciplinados de este pa\u00eds y los desconocedores de la ley, lo mismo para los estatales que para los particulares.\nEspero que se resuelva ese problema para que tenga su descanso bien merecido y no le afecte la salud.", "Antonio Vera, estoy muy de acuerdo con usted, despu\u00e9s tendr\u00e1 que ir al otorrinolaring\u00f3logo y al psiquiatra, porque o se queda sordo o se vuelve loco, como le dije al cro de la misiva, hubo un programa de la Mesa Redonda donde se habl\u00f3 sobre \u00e9sto y la ley, un Pasaje a lo Desconocido por el ruido, que m\u00e1s de 60 descibeles hace da\u00f1o.\nD\u00f3nde est\u00e1n las multas a las indisciplinas, debemos coger como ejemplo a pa\u00edses donde se aplican y qu\u00e9 multasssssss, a ver si esa sociedad indisciplinada se disciplina, porque el desconocimiento de la ley no exime a que se cometa la infracci\u00f3n.", "Mario, usted tiene toda la raz\u00f3n pero hasta que el Gobierno no se digne a hacer cumplir las leyes seguiremos padeciendo de estos males, y menciono al Gobierno pues en las Asambleas Nacional del Poder Popular se a hablado del tema. yo me pregunto porque no acaban de tomar las medidas pertinentes y en lo unico que pienso es que es un problema de convenencia para el Estado para que la poblaci\u00f3n no se disguste y que la gente siga haciendo lo que le da la gana, ese es mi criterio."]}