{"title": "Prevenir para proteger la vida  en nuestras carreteras", "body": "\n\nCompa\u00f1eros: cada vez que nuestro pueblo escucha la terrible noticia de un\naccidente masivo en nuestras carreteras, cada persona que conoce sobre el\nlamentable hecho, sea o no familiar allegado, sufre amargamente tal desgracia.\nCu\u00e1ntas familias enlutadas, cu\u00e1ntas preciosas vidas perdidas a causa\nprincipalmente de la irresponsabilidad. No resulta f\u00e1cil asimilar tal impacto,\ncuando sabemos sobradamente cu\u00e1nto hace el pa\u00eds por preservar la vida humana\ndesde que comienza a formarse, garantizando una vida larga y que goce de la\nmayor felicidad posible. Prop\u00f3sito que se destroza en segundos ante un\naccidente.\n\nPor ello humildemente les quiero exponer lo siguiente: las carreteras en Cuba\nno est\u00e1n en correspondencia con el transporte automotor que circula por ellas.\nEntre otras cosas, por la falta de un sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n moderno. El\nchofer que viaja de noche atraviesa por un momento de extremo peligro. Las\ncarreteras de doble v\u00eda deben contar con rayas blancas en sus extremos\nlaterales, de manera que el conductor pueda guiarse por ellas para evitar un\nroce o impacto con otros que viajan en direcci\u00f3n contraria. Esa raya blanca\npuede salvar vidas. Considero que nuestro Ministerio de Transporte y su\nComisi\u00f3n de Seguridad Vial debieran valorar este asunto. El otro elemento que\nprovoca no pocos accidentes es el de las carretas de tracci\u00f3n animal que\ncirculan de noche. En una ocasi\u00f3n en que viaj\u00e9 en auto desde Holgu\u00edn hasta el\nentronque de Caballer\u00eda, contamos 27 transportes de ese tipo completamente a\noscuras, violando lo establecido en la ley del tr\u00e1nsito. Creo que es necesario\nactuar con mayor severidad ante estas violaciones. (...)\n\n  \nEdrey Matos Santos,  \nCalle 6 esq. 21 Vista Alegre, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-17/prevenir-para-proteger-la-vida-en-nuestras-carreteras", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-17", "comments": ["Coincido con que la se\u00f1alizaci\u00f3n es deficiente, muchas veces hay que parar a preguntar por d\u00f3nde ir porque no hay ninguna se\u00f1al que informe (eso es cuando hay alguien a quien preguntar). Pero, en los accidentes influyen otros factores que el lector no se\u00f1ala: 1.- El estado t\u00e9cnico de los veh\u00edculos (sobre todo del transporte masivo). \u00bfPor qu\u00e9 no se les venden guaguas nuevas a los transportistas privados? Por supuesto, a plazos, como en cualquier lugar del mundo. Hay que quitar el tab\u00fa de que un privado pueda tener un veh\u00edculo nuevo. \u00bfQu\u00e9 es mejor: venderle una guagua nueva a un privado o perder varias vidas en un solo accidente? Solo invito a las autoridades a que publiquen el promedio de a\u00f1os de antiguedad de los veh\u00edculos privados AUTORIZADOS  legalmente a transportar personas. Hay muchos camiones de los a\u00f1os 40 y 50 llenos de personas, son veh\u00edculos que ya vencieron hace rato su vida \u00fatil. Si alguien quiere conservarlo, es su decisi\u00f3n, pero cuando el Estado los autoriza a transportar pasajeros, es el Estado es que asume esa responsabilidad. 2.- El estado de las v\u00edas, no hace falta profundizar, es deficiente. Y cuando uno va por la autopista de noche y de pronto se encuentra un hueco \u00bfde qui\u00e9n es la responsabilidad? No hay que ir a exceso de velocidad, sino a la establecida en cada tramo ya es peligroso. 3.- La irresponsabilidad de choferes y peatones. \u00bfPor qu\u00e9 no se utiliza el sistema de c\u00e1maras que existen en todas las ciudades para imponer multas? Yo he visto infracciones evidentes frente a las c\u00e1maras. Es verdad que hay que estar atentos a las im\u00e1genes para detectar un veh\u00edculo as\u00ed, guardar la grabaci\u00f3n y enviar la multa, pero aplicando la misma l\u00f3gica de la edad de los camiones: \u00bfQu\u00e9 es peor: poner en activo a los operadores de las c\u00e1maras o perder vidas por irresponsables? Pensemos en esto. Porque no son solo las se\u00f1ales. Gracias a Granma.", "Considero que de este tema se puede hacer un documental, tesis de posgrado o cualquier otra publicaci\u00f3n. Lo planteado anteriormente ni es secreto ni desconocido para nadie pues es la pura realidad de los conductores. Si bien es cierto que existen hoy un elevado n\u00famero de conductores irresponsables de los cuales pudi\u00e9ramos llenar varias p\u00e1ginas de este diario con las atrocidades que comenten en la v\u00eda, tambi\u00e9n es muy cierto que las condiciones de esta y los veh\u00edculos que hoy circulan por ella no se pueden catalogar de buenas. Y es que todo viene de la mano. No hay recursos para reparar todas las carreteras, pero los que se utilizan, \u00bfse aprovechan al m\u00e1ximo y con calidad? claro que no. solo hay que manejar un poco para ver los \"arreglos\" que muchas veces son peores que los anteriores baches. Dejamos que un bache que pudiera ser reparado con menos de 1 metro cubico de mezcla asf\u00e1ltica se agrande al punto de consumir ambas sendas y necesitar muchos m\u00e1s recursos. As\u00ed entre tantas cosas. Y si vamos a los veh\u00edculos y su estado, dejan mucho que desear. Est\u00e1 claro que no podemos seguir las tendencias de pa\u00edses desarrollados de recambio de veh\u00edculos, pero m\u00e1s de 20 a\u00f1os de explotaci\u00f3n, sin piezas, no es para nada econ\u00f3mico. Solo en el sector estatal, alguien se ha detenido a calcular cu\u00e1nto cuesta mantener en piezas o inventos, lubricantes y consumo de combustible, en comparaci\u00f3n con un auto m\u00e1s moderno que solo necesite el mantenimiento reglamentario. Nada, que lo que se ahorra por un lado se pierde exponencialmente por otro. Saludos"]}