{"title": "Las incongruencias del precio de un compresor de refrigerador", "body": "\n\nPor este medio me dirijo a ustedes con el fin de realizar una reclamaci\u00f3n por\nun hecho ins\u00f3lito que me ha sucedido. Para ser breve, hace aproximadamente dos\nmeses pregunt\u00e9 a un compa\u00f1ero de transporte de mercanc\u00edas que encontr\u00e9 en la\nTRD Caribe-691-Taller de Garant\u00edas Sevillano, si hab\u00eda posibilidad de que\n\u00adentraran compresores de refrigeraci\u00f3n de 1/6.\n\nMuy amablemente me explic\u00f3 que acababan de entrar, pero a un precio s\u00faper\ngirado, que su precio era de 111.60, y hab\u00edan entrado a 279.10 y que la\nempresa estaba analizando la posibilidad de bajarlo.\n\nEfectivamente, cuando entr\u00e9 al lugar, para mi sorpresa, estaba expuesto con\nese \u00adprecio, lo cual llam\u00f3 mi atenci\u00f3n, pues \u00adsupuestamente no deb\u00eda exhibirse\nhasta tanto no se definiera el precio real. Habl\u00e9 con la recepcionista y me\ndijo que esperara. Pasado m\u00e1s de mes y medio, siempre que pasaba por ah\u00ed, pues\nvivo a dos cuadras y obligatoriamente tengo que hacerlo, preguntaba si ten\u00eda\nrespuesta de la empresa y me refer\u00edan que no.\n\nFinalmente, por la necesidad que tenemos, fuimos reuniendo el dinero y el d\u00eda\n30 de mayo lo compramos por 279.10. Cuando el mec\u00e1nico fue a ponerlo le\nfaltaba el relay, que suponemos debiera venir junto al compresor y tuvimos que\ncomprar uno\u2026\n\nAll\u00ed mismo vimos un compresor de 1/3 al precio de 152.60. \u00bfC\u00f3mo se explica que\nsiendo el doble m\u00e1s potente valga 166.50 CUC menos que la de 1/6 y lo que es\npeor, solo nos han dado, con un precio tan elevado, 15 d\u00edas de garant\u00eda...\n\nEsther Lobaina Oliva y  \nRoberto Rodr\u00edguez Su\u00e1rez  \nCalle Goicur\u00eda #964 altos  \nentre Gertrudis y  \nContinental,  \nSevillano, Municipio 10 de  \nOctubre\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-03/las-incongruencias-del-precio-de-un-compresor-de-refrigerador", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-03", "comments": []}