{"title": "Cimex informa los resultados del proceso investigativo desarrollado tras la denuncia p\u00fablica de lo ocurrido en La Puntilla", "body": "\n\nA ra\u00edz de la publicaci\u00f3n del art\u00edculo \u00abAsalto\u00bb en La Puntilla: 15 000 manzanas\npara un solo cliente, el pasado domingo 9 de septiembre, el Grupo Empresarial\nCimex informa que:  \nSe procedi\u00f3 por la Sucursal Habana Oeste, a la que pertenece La Puntilla, y\npor la Direcci\u00f3n de Supervisi\u00f3n del Grupo Empresarial Cimex a la formulaci\u00f3n\nde la denuncia del hecho ante las autoridades judiciales y a la imposici\u00f3n de\nla medida disciplinaria de Separaci\u00f3n definitiva de la entidad a los\nsiguientes cuadros y trabajadores civiles:  \nRaysa Lidia Pupo Brito, cuadro \u00adcivil, gerente Complejo Playa.  \nRen\u00e9 Barreda S\u00e1nchez, cuadro civil, jefe de Unidad Comercial, tienda La\nPuntilla.  \nAdonis Semat Ortiz, trabajador civil, dependiente de almac\u00e9n tienda La\nPuntilla.  \nMichel Borrero Ortiz, trabajador civil, dependiente de almac\u00e9n tienda La\nPuntilla.  \nYasiel Garc\u00eda Serrano, trabajador civil, dependiente de almac\u00e9n tienda La\nPuntilla.  \nDavid Roig San Juan, trabajador civil, dependiente de almac\u00e9n tienda La\nPuntilla.  \nZulema Bos Ofarril, trabajador civil, dependiente integral, tienda La\nPuntilla.\n\nLa sucursal Carlos III por su parte, aplic\u00f3 la medida disciplinaria Separaci\u00f3n\ndefinitiva de la entidad, al  \nsiguiente trabajador:  \nJoel Mu\u00f1iz Lorenzo, trabajador civil, chofer d.  \nEl Grupo Empresarial Cimex  \nconsidera necesario transmitir a nuestro pueblo que la inmensa mayor\u00eda de sus\nm\u00e1s de 35 000 trabajadores est\u00e1n comprometidos en el enfrentamiento a las\nindisciplinas e ilegalidades, y no hay cabida a la impunidad en esta tarea y\nreitera su disposici\u00f3n de atender y tramitar los planteamientos y denuncias de\nlos clientes en funci\u00f3n de mejorar cada d\u00eda la calidad de los servicios en\nnuestras unidades comerciales.\n\n  \nGrupo Empresarial Cimex\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-13/cimex-informa-los-resultados-del-proceso-investigativo-desarrollado-tras-la-denuncia-publica-de-lo-ocurrido-en-la-puntilla", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-09-13", "comments": ["Quiero saber q ley fue la q se viol\u00f3? Y si no hay una ley al respecto como es q se pueden tomar medidas."]}