{"title": "Un viaje a Guane y un reconocimiento", "body": "\n\nDespu\u00e9s de un viaje tormentoso de La Habana a Guane, pues saqu\u00e9 pasajes de ida\nel lunes 26 de marzo y regreso para el jueves 29 de marzo, cuando llego a la\nTerminal a chequear mi boleto, me informan que era para el 26 de abril, pero\nbueno, eso fue mi culpa por no revisar, adem\u00e1s no es el tema a tratar.\n\nLa conclusi\u00f3n fue que pude viajar y visitar a mi hermano que se encuentra\nhospitalizado en el hospital de Guane.\n\nAhora voy al asunto, quiero hacer un reconocimiento, pues al ver a mi hermano\nya restableci\u00e9ndose, pude apreciar las condiciones de la instalaci\u00f3n\nhospitalaria en ese lejano municipio de Pinar del R\u00edo.\n\nVest\u00eda pijamas nuevos. Estaba en un cub\u00edculo de la sala de Medicina, con\nmobiliario muy cuidado y tambi\u00e9n nuevo, de la firma ICEM Industrial; la ropa\nde cama y toallas con impecable limpieza y en perfecto estado.\n\nEn fin, me qued\u00e9 muy complacida de ver que mi hermano no solo se recuperaba,\nsino que contaba con todas las condiciones en su necesario ingreso.\n\nEl personal m\u00e9dico y de servicio, de mucha profesionalidad y con estrictos\ncumplimientos de sus horarios en la entrega de los medicamentos.  \nCuando entr\u00e9 a relevar a mi sobrino, como acompa\u00f1ante, eran las cinco de la\nma\u00f1ana y ya todo el personal de limpieza hac\u00eda su trabajo con mucha calidad.\n\nEs por eso que me decid\u00ed a escribirles estas l\u00edneas, pues la recuperaci\u00f3n de\nmi hermano es justamente gracias al cuidado que todos en ese hospital ponen en\nsu humanitario trabajo, el cual creo que es digno de destacar.\n\nNuestro pueblo debe recibir estas atenciones en cualquier centro como este,\nporque es uno de los logros m\u00e1s grandes de nuestra Revoluci\u00f3n.\n\nNancy Cabana Hern\u00e1ndez,  \nAve: 35 #10408 /104 y 106  \nMarianao, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-22/un-viaje-a-guane-y-un-reconocimiento", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-06-22", "comments": ["Que bueno de su experiencia en este hospital. Lamentablemente yo no puedo decir lo mismo del Cuerpo de Guardia (CG) del Hospital Nacional (municipio Boyeros, Nacional) el pasado 12 de junio mi abuela arrib\u00f3 al CG de ese hospital alrededor del mediod\u00eda, para ver si era posible le curaran una escara, pero aparte de eso estaba deshidratada y con el brazo y pierna derecha hinchados. Estuvo hasta las 4 y tanto de la tarde sin ning\u00fan tipo de asistencia m\u00e9dica, tirada en una camilla, ya que la residente Katiuska, en el CG de cirug\u00eda, determin\u00f3 que la escara era para ser atendida por el policl\u00ednico y obvi\u00f3 todo lo dem\u00e1s que ten\u00eda, ni siquiera la presi\u00f3n le tom\u00f3. La vinieron a atender cuando el director del hospital se enter\u00f3 de que llevaba ah\u00ed unas 4 horas sin ser atendida. A esas alturas fue cuando vino un m\u00e9dico a preguntar c\u00f3mo se llamaba y dem\u00e1s. La impresi\u00f3n que me he llevado es que lo que le hicieron fue para tapar la boca, pues el director ya estaba de por medio. Aun as\u00ed, sali\u00f3 del hospital sobre las 9 de la noche y ni un suero le pusieron para hidratarla. A las 4 de la tarde del otro d\u00eda, falleci\u00f3. CG sin agua ni para lavarse las manos. Sobran las palabras de lo que siento.", "Lamento mucho lo acontecido con usted, pero desgraciadamente esto es un problema nacional donde las situaci\u00f3n de los hospitales se agravan diariamente por la mala atenci\u00f3n de los m\u00e9dicos y para qu\u00e9 decir del resto del personal, la falta de recursos en lo mismo, pero quien m\u00e1s que el bloqueo es el culpable, que DEP su abuela, alg\u00fan d\u00eda todo se resolver\u00e1 y espero que se cumpla el legado de nuestro l\u00edder hist\u00f3rico donde la vida humana est\u00e1 por encima de todos y de todo muchas gracias. ", "Lamento mucho lo acontecido con usted, pero desgraciadamente esto es un problema nacional donde las situaci\u00f3n de los hospitales se agravan diariamente por la mala atenci\u00f3n de los m\u00e9dicos y para qu\u00e9 decir del resto del personal, la falta de recursos en lo mismo, pero quien m\u00e1s que el bloqueo es el culpable, que DEP su abuela, alg\u00fan d\u00eda todo se resolver\u00e1 y espero que se cumpla el legado de nuestro l\u00edder hist\u00f3rico donde la vida humana est\u00e1 por encima de todos y de todo muchas gracias. "]}