{"title": "La informaci\u00f3n correcta es parte del buen servicio", "body": "\n\nAnte la reclamaci\u00f3n realizada por Esther Lobaina, por problemas en el proceso\nde compra de un compresor de refrigerador, que realiz\u00f3 en el Taller de\nGarant\u00eda del Sevillano, se cre\u00f3 una comisi\u00f3n para investigar (\u2026).  \nAnte todo se dej\u00f3 claro al cliente que nuestra empresa no adquiere dichos\ncompresores con el \u00e1nimo de su comercializaci\u00f3n, sino de honrar la garant\u00eda\ncomercial de los equipos que vendemos en las unidades comercializadoras\n(refrigeradores), y asumimos el costo de los mismos sin cobrar precio alguno a\nlos clientes mientras dure su garant\u00eda. Que al concluir el periodo de garant\u00eda\nde los equipos dichas piezas pasan a ser empleadas en el servicio de\nposgarant\u00eda que se brinda en nuestros talleres, cobr\u00e1ndose las piezas\nempleadas en la reparaci\u00f3n en cuc y la mano de obra del t\u00e9cnico en moneda\nnacional. Que solo un bajo por ciento de las piezas en inventario se exhiben\nen los puntos de venta creados en nuestros talleres con el objetivo de brindar\nun servicio adicional a clientes que prefieren comprar la pieza y asumir su\ninstalaci\u00f3n.  \nSe le explic\u00f3 a la clienta el por qu\u00e9 del precio de la pieza, constat\u00e1ndose\nque el pago que realiz\u00f3 es el que corresponde y que no hubo ning\u00fan tipo de\nviolaci\u00f3n, explic\u00e1ndosele que el compresor que adquiri\u00f3 marca Frigidaire tiene\nun alto costo de adquisici\u00f3n en el mercado, pues las partes y piezas de ese\nequipo resultan de muy alta calidad (\u2026).  \nSobre la informaci\u00f3n que le ofrecieron a la clienta de compresores con precios\nm\u00e1s bajos y la petici\u00f3n que se hab\u00eda hecho a la Empresa, para que rebajaran\nlos 279,10 cuc, se le explic\u00f3 que ciertamente hemos vendido compresores con\nprecios m\u00e1s bajos, pero que se adquieren a un menor costo en el mercado (\u2026).  \nLa informaci\u00f3n que le dio un trabajador nuestro, de que estaba solicitada a la\nEmpresa la rebaja de este compresor por su alto precio, desafortunadamente no\nfue la adecuada (\u2026).  \nEn la Indicaci\u00f3n No. 22/2015, de Tiendas Caribe, se establece claramente el\nplazo en que deben estar a la venta las partes y piezas de repuesto antes de\nsolicitar la reevaluaci\u00f3n del precio por lento movimiento, en este caso, no\nten\u00eda el t\u00e9rmino establecido para solicitar la rebaja.  \nSobre la preocupaci\u00f3n de que el compresor fue vendido sin el relay, la\nadquisici\u00f3n de estos compresores no lo inclu\u00eda (\u2026).  \nSobre el t\u00e9rmino de la garant\u00eda se le inform\u00f3 a la reclamante que lo\nestablecido por nuestra Cadena (\u2026) es de 15 d\u00edas. Sin embargo, este t\u00e9rmino se\nrevis\u00f3 recientemente y se extendi\u00f3 a tres meses, lo que ser\u00e1 informado\npr\u00f3ximamente a la clienta, la cual dispondr\u00e1 de este nuevo t\u00e9rmino de\ngarant\u00eda.  \nEsta reclamaci\u00f3n nos ayuda sin duda a mejorar nuestro trabajo, y nos plantea\nla necesidad de continuar velando por la preparaci\u00f3n de nuestros trabajadores\nen lo referido al conocimiento de indicaciones y procedimientos que est\u00e1n\nvigentes en nuestra Cadena.  \n  \nLuis Rodolfo Cabrera D\u00edaz,  \nDirector Divisi\u00f3n Servicios T\u00e9cnicos TRD Caribe.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/la-informacion-correcta-es-parte-del-buen-servicio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-26", "comments": ["ESa explicaci\u00f3n esta muy debil , a quien se le puede ocurrir que una m\u00e1quina de refrigerador tengo primero quince dias y luego tres meses. Eso es burlarse del pueblo. Espero que me publiquen ", "El problema es que si asumo el montaje de la pieza pierdo la garantia de la misma y con ese precio mejor me compro un  refrigerador nuevo."]}