{"title": "\u00bfEn Puerto Padre pasa lo mismo que en C\u00e1rdenas?", "body": "\n\nMe uno a este tema, el de los coches de caballo, que como en C\u00e1rdenas,\nexactamente sucede en Puerto Padre, municipio otrora famoso por su limpieza, y\nque hoy deja mucho que desear por la imagen de sus calles.\n\nA los muchos salideros que corren en las tuber\u00edas por las principales \u00adcalles\ndel territorio, se unen la contaminaci\u00f3n con heces y orine de caballos\nmaltratados y exhaustos que transitan sin importar el sentido del tr\u00e1nsito ni\nel lugar.\n\nEn la terminal de \u00ad\u00f3mnibus tienen una piquera de coches que, al estar en una\nloma, hace que baje por toda la calle Maceo los restos de las \u00adnecesidades de\nesos \u00adanimales hasta el malec\u00f3n. Sucede, repito, igualito que en C\u00e1rdenas,\nseg\u00fan narr\u00f3 Mar\u00eda Mart\u00ednez, el 1ro. de junio en esta secci\u00f3n del peri\u00f3dico.\nContin\u00faen con Cartas....que, aunque no \u00adrespondan los aludidos, es muy bueno\nver el papel que juega la prensa ante tanta pasividad.\n\n  \nOssana Abreu  \nCalle Maceo # 53  \nP.Padre, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-03/en-puerto-padre-pasa-lo-mismo-que-en-cardenas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-03", "comments": []}