{"title": "M\u00e1s sobre horarios de \u00f3mnibus de Holgu\u00edn,  responde \u00d3mnibus Nacionales", "body": "\n\nLa presente es para dar respuesta a la carta publicada en Granma titulada M\u00e1s\nsobre los horarios de \u00f3mnibus de Holgu\u00edn, de Luzmilda L\u00f3pez Ga\u00ednza, en la que\nmanifiesta su inconformidad con relaci\u00f3n al horario de los turnos que oferta\n\u00d3mnibus Nacionales con salida de Holgu\u00edn hacia los diferentes destinos\nintermedios.\n\nLa direcci\u00f3n general indic\u00f3 al subdirector comercial dar respuesta y al\nrespecto informa que el Reglamento Comercial de la Empresa de \u00d3mnibus\nNacionales est\u00e1 basado en el enfoque al cliente para una mayor eficiencia en\nla prestaci\u00f3n del servicio, con el objetivo de que nuestra oferta sea lo m\u00e1s\njusta y equilibrada posible, teniendo en cuenta que esta sigue siendo\ninsuficiente para cubrir la creciente demanda de transportaci\u00f3n de nuestro\npueblo.\n\n\u00d3mnibus Nacionales ha dado una atenci\u00f3n diferenciada a los territorios\nalejados de la cabecera provincial y para los que existe una sola ruta directa\ndesde la capital. En este sentido, se estableci\u00f3 por la Direcci\u00f3n de la\nempresa que en las rutas que circulan para estos destinos y que constituyen\nramales, durante los 87 d\u00edas del ciclo de reservaci\u00f3n, cuando esta se realice\ndesde La Habana, solo se venda al destino final (ramal), incluyendo los\ndestinos intermedios de la provincia de destino final que est\u00e9n situados\nposterior a la cabecera provincial (en este caso, Holgu\u00edn) o sea, esta se\nexcluye, teniendo en cuenta que su poblaci\u00f3n es beneficiada con otras rutas\nque tienen varias frecuencias de salidas.\n\nPara los casos en que la reservaci\u00f3n se realice en el sentido del ramal hacia\nLa Habana, se autoriz\u00f3 excepcionalmente que se venda dentro de los 87 d\u00edas\nhasta Jag\u00fcey Grande, con el objetivo de reducir el costo del pasaje de\naquellos pasajeros que no llegan hasta la capital. A partir de las 72 horas se\nabre la venta al resto de los destinos.\n\nHacemos la observaci\u00f3n de que nuestra empresa ha dado una atenci\u00f3n priorizada\na la comunicaci\u00f3n con la regi\u00f3n oriental, siendo la provincia de Holgu\u00edn una\nde las m\u00e1s beneficiadas, no solo por el incremento de frecuencia de salidas a\nlas rutas que han permanecido vigentes, sino tambi\u00e9n por la apertura de otras\nnuevas como Banes, Sagua de T\u00e1namo y Mayar\u00ed, con una frecuencia de salida\ndiaria.\n\nNuestra pol\u00edtica empresarial est\u00e1 dirigida a continuar restableciendo rutas,\nseg\u00fan las posibilidades, no solo de \u00f3mnibus, sino tambi\u00e9n de combustible,\nindispensable para este prop\u00f3sito.\n\nLo anterior responde al conocimiento, por nuestra parte, de las dificultades\nde transportaci\u00f3n que a\u00fan enfrenta la poblaci\u00f3n del oriente del pa\u00eds para su\ntraslado hacia la regi\u00f3n central y tambi\u00e9n al hecho de que el salario promedio\nde nuestra poblaci\u00f3n es bajo, m\u00e1s a\u00fan en los casos en que son personas de la\ntercera edad. Es por ello que nuestra empresa evalu\u00f3 la posibilidad de asignar\nen esas rutas que transitan hacia la capital, un n\u00famero de dos capacidades\npara que sean reservadas hasta la regi\u00f3n central, dentro de los 87 d\u00edas del\nciclo de reservaci\u00f3n, lo que reduce el importe del pasaje y facilita una\ncomunicaci\u00f3n m\u00e1s directa con dicha regi\u00f3n.\n\nLo anteriormente expuesto se le dio a conocer a la compa\u00f1era Luzmilda L\u00f3pez\nGarc\u00eda, quien nos manifest\u00f3 su conformidad.\n\nAidel Linares Le\u00f3n,  \nSubdirector Comercial, Empresa de \u00d3mnibus Nacionales\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-02-09/mas-sobre-horarios-de-omnibus-de-holguin-responde-omnibus-nacionales", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-10-20/mas-sobre-los-horarios-de-omnibus-de-holguin", "is_response": true, "date": "2018-02-09", "comments": ["La ruta de Sagua de T\u00e1namo no recoge en la terminal de Levisa y la soluci\u00f3n de que a partir de las 72 horas anteriores a la salida se vendan dos capacidades para destinos intermedios, hasta el momento no se ha vendido ninguno porque ya est\u00e1n completos en esa fecha. Luzmilda qued\u00f3 conforme porque no entendi\u00f3. No s\u00e9 si es una falta de respeto o una burla esta respuesta del funcionario. Nada, seguimos en las mismas.", "Me gustaria mucho que el compa\u00f1ero, Aidel Linares Le\u00f3n, leyera los distintos comentarios realizados en varios planteamientos de Omnibus Nacionales en Holgu\u00edn, sobre todo el horario de salida de dichos Ombnibus en horario de la madrugada y que solo pueden ser abordados por personas que tengan carros estatales asignados o tengan dinero para alquilar un carro particular entre  150 y 200 pesos, o dormir en la terminal aunque lleves ni\u00f1os o ancionanos. Tenemos terminal nueva , pero para quien, ya que esos horarios son muy dificiles de coger un omnibus y que decir de las personas que vienen de Municipios.", "Buen dia me gustar\u00eda  saber el horario de  el \u00f3mnibus  holguin guantanamo"], "original_letter_info": {"title": "M\u00e1s sobre los horarios  de \u00f3mnibus de Holgu\u00edn", "body": "\n\nHola les escribo para que le hagan llegar a \u00d3mnibus Nacionales mi argumento\nsobre su respuesta al compa\u00f1ero de Nicaro. Yo soy una pasajera que vivo en\nLevisa, municipio de Mayar\u00ed, provincia de Holgu\u00edn. En ocasiones viajo hasta\nSancti Sp\u00edritus, y ahora me veo afectada como todos los de ac\u00e1. Seg\u00fan su\nrespuesta hay rutas que salen desde Holgu\u00edn para los destinos intermedios,\npero los horarios son los que tienen esas salidas. Para personas mayores o\nquien no tenga donde quedarse en Holgu\u00edn, no son f\u00e1ciles, porque nosotros\nviviendo aqu\u00ed no podemos coger ning\u00fan transporte para estar en Holgu\u00edn a las\ncinco o seis de la ma\u00f1ana. Adem\u00e1s que hay que ir a reservar con anticipaci\u00f3n.\nDe lo contrario tendr\u00edamos que dormir en la terminal para ver si por fallos\npodemos coger el \u00f3mnibus. Si se pudiera  \nreservar desde la terminal de Levisa para esas rutas y que hubiera un\ntransporte que nos llevara hasta all\u00e1 a los que tienen reservaciones y que\nresiden en estos lugares alejados de Holgu\u00edn, entonces estar\u00edamos contando con\nesas rutas que viajan a los destinos intermedios.\n\nTodos no tenemos carros particulares para estar a tiempo para esas salidas de\n\u00f3mnibus.\n\n  \nLuzmilda L\u00f3pez Ga\u00ednza,  \nEdif. 12, apto. 16, R\u00edo Grande 3, Levisa, Mayar\u00ed, Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2017-10-20/mas-sobre-los-horarios-de-omnibus-de-holguin", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2017-10-20", "comments": ["Ya en la primera ocasi\u00f3n que se toc\u00f3 este tema con la misiva del compa\u00f1ero Ricardo opin\u00e9 sobre este tema. Luzmilda, ojal\u00e1 que en esta ocasi\u00f3n se te escuche y responda adecuadamente porque estoy convencida que son o\u00eddos sordos a la necesidad de que Nicaro-Levisa tenga su propia salida con destino Habana con todos los tramos al precio legal. Es algo tan deseado que por necesario se ha convertido en imposible.\n\u00d3mnibus Nacionales en Holgu\u00edn debe tener ya las condiciones para reinstaurar esta ruta porque hay varias salidas desde Holgu\u00edn.\nOjal\u00e1 la respuesta a tu carta no demore y en esta ocasi\u00f3n convenza. Suerte....", "Esta no es la soluci\u00f3n, ni va a poderse reservar desde Levisa a un destino intermedio de una ruta que parte desde Holgu\u00edn ni va a haber un transporte que lleve a un pasajero de Levisa a Holgu\u00edn para estar a tiempo para la salida... es un sue\u00f1o... porque realmente a nadie le importa.\nLa soluci\u00f3n es volver a poner la ruta Levisa-Habana. Es eso lo que hay que proponer.\nSaludos", "Compa\u00f1era Luzmilda, no es usted sola la que pasa por ese problema, los que vivimos en la Ciudad de Holgu\u00edn no podemos tomar esos Omnibus que salen tan temprano porque el servico urbano comienza a las 5.00 am y llegas a la terminal pasada las 5.45 por tanto debes dormir en la Terminal o pagar de 100 a 150 pesos a carros particulares y cuando comience la nueva terminal en Ciudad Jardin, considero que dederas pagar 200 pesos, o dormir en la misma aunque viajes con ancianos o ni\u00f1os peque\u00f1os.\n", "a quien se le ocurrio poner una terminal de omnibus fuera de la cuidad de holguin, ya la que esta esta muy lejos, una ciudad grande y con tantos problemas de transporte, claro el que lo hace no tiene problemas para transportarse pues dispone de carro y ademas no usa el omnibus para moverse, es que acaso dentro de la ciudad no hay un espacio para hacer esa terminal, el las baleares por ejemplo u otro lugar. piensen en el pueblo, no desde un buro, sino con los pies en la tierra", "Luzmilda;  hace falta que Omnibus Nacionales en Holgu\u00edn, al recibir una teminal nueva, a pesar de los inconvenientes que crea la misma tan lejos, piense en la opinion y reclamos de la poblaci\u00f3n  y reajuste las salidas tan temprano de Holgu\u00edn, y de paso se llegue a Omnibus Urbanos  para ver que pueden hacer para que al inaugurar la mismas,  todos apalaudemos y no unos poquitos. Pensar siempre en el pueblo luego en su Empresa."]}}