{"title": "Que la piquera no afecte a los vecinos", "body": "\n\nLas molestias que sufrimos nueve vecinos comienzan desde la madrugada..., las\ncuales est\u00e1n relacionadas con las indisciplinas de los choferes de una piquera\nparticular instalada en nuestra cuadra.\n\nSon groseros, irrespetuosos y se burlan de nuestros reclamos; hemos perdido la\nprivacidad y la tranquilidad en nuestros hogares. El asunto es que se trata de\nveh\u00edculos con desperfectos, la mayor\u00eda de petr\u00f3leo, que dejan encendidos\ngenerando un humo que afecta la respiraci\u00f3n.\n\nNos quejamos en la Unidad B\u00e1sica de la empresa integral de transporte. En\nrespuesta fechada el 26-5-2017 nos plantearon que la instalaci\u00f3n de esa\npiquera fue una decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Vialidad de la provincia y nada se\npod\u00eda hacer. El 26-10-2017 nos dirigimos al fiscal Jefe del municipio, quien\nrespondi\u00f3 que se reconoce que no est\u00e1 se\u00f1alizada, pero no pod\u00edan pronunciarse\nen contra de su ubicaci\u00f3n; nos dijeron, no obstante que el Vicepresidente del\nConsejo de la Administraci\u00f3n Provincial, de conjunto con la unidad estatal de\ntr\u00e1fico, establecer\u00eda el control, vigilancia y patrullaje. Pero hasta la\nfecha, nada.\n\nAnteriormente hab\u00edan planteado los da\u00f1os que est\u00e1 sufriendo el Parque San\nJuan, donde est\u00e1 el Retablo de los H\u00e9roes.  \n  \nIsela Blanco Cisneros, Yolanda Fr\u00edas Mart\u00ed, Iliana Ram\u00edrez Fr\u00edas, Yoandri B\u00e1ez\nBasulto, Gerardo Machado Ram\u00edrez, Digna Carbonell Portuondo, Amalia Portuondo\nB\u00e1ez, Debora Carbonell Portuondo y Roberto Miyares Cede\u00f1o.\n\nVecinos de Lorenzo Veliz. 520 e/ Armando Est\u00e9vez y Augusto M\u00e1rquez, Bayamo,\nGranma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-02/que-la-piquera-no-afecte-a-los-vecinos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-02", "comments": []}