{"title": "Qu\u00e9 hacer para legalizar mi vivienda", "body": "\n\nEscribo pues me siento agobiada por el tema de poder legalizar mi vivienda y\nver que no encuentro la ayuda capacitada para resolver esta situaci\u00f3n.\n\nMe explico: el terreno donde est\u00e1 construida mi vivienda es una donaci\u00f3n de un\npeque\u00f1o agricultor que le fue transferida a mi padre, quien es fallecido. El\ntraspaso est\u00e1 hecho, lo que no pudo mi padre fue terminar de legalizar en\nVivienda, tanto \u00e9l como mi madre padec\u00edan de una discapacidad: eran\nsordomudos, ocasionando esto que en el momento en el que le fue hecha dicha\ndonaci\u00f3n, mi padre no tuvo la orientaci\u00f3n adecuada para un correcto tr\u00e1mite de\nsu vivienda.\n\nEn aquel entonces, mi hermano y yo \u00e9ramos muy peque\u00f1os, pero al crecer me\ndecid\u00ed a legalizar mi vivienda. Sin embargo, en las dos entidades a las que me\ndirig\u00ed nunca encontr\u00e9 la explicaci\u00f3n adecuada a mi problema y el personal que\nme atendi\u00f3 tampoco estaba capacitado. Al final lo que hac\u00eda era esperar, como\nme hab\u00edan dicho y cuando volv\u00eda a presentarme tanto en Vivienda como en la\nAgricultura, que son las instituciones a las que acud\u00ed, ya hab\u00edan cambiado el\npersonal y al final volv\u00eda a casa con la misma respuesta.\n\nEsta vivienda fue construida en el a\u00f1o 1985 y me dicen que si hubiese sido\ndespu\u00e9s de ese a\u00f1o, s\u00ed hay una ley por la cual mi documentaci\u00f3n se pudiera\ntramitar. La respuesta que al final me dieron en Vivienda era que ten\u00eda que\nesperar a que saliera la ley de los convalidables, que por ese canal es por\ndonde \u00fanico pod\u00eda tramitar mi legalizaci\u00f3n.\n\nA\u00fan estoy en la espera y realmente no entiendo c\u00f3mo muchos casos como el m\u00edo\nest\u00e1n paralizados por esa ley... Tiene que haber alguna soluci\u00f3n a nuestro\nproblema. Pido que me ayuden, \u00bfad\u00f3nde puedo dirigirme?\n\nAna Laura Fundora Ojeda,  \nDaniel 174, entre Juli\u00e1n Dom\u00ednguez y Maceo, Perico, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-07/que-hacer-para-legalizar-mi-vivienda", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-09-07", "comments": []}