{"title": "Se le dispar\u00f3 el metro contador", "body": "\n\nEmit\u00ed una queja hace siete meses en la sucursal de la empresa el\u00e9ctrica, en el\nreparto Bengochea, de Santa Clara, a partir del alto consumo el\u00e9ctrico que\ncomenz\u00f3 a marcar mi metro contador. Me explicaron que se realizar\u00eda una\nsupervisi\u00f3n y responder\u00edan dentro de los d\u00edas h\u00e1biles siguientes; nunca hubo\nsupervisi\u00f3n ni respuesta. Se me acumularon cuatro meses en estas gestiones y\nya mi tarifa est\u00e1 cerca de los 2 000 pesos.  \nSolicit\u00e9 entrevista con el director municipal de la empresa el\u00e9ctrica y me\ndijo su secretaria que \u00e9l no atend\u00eda a clientes con deudas, hab\u00eda que pagar\nprimero. Decid\u00ed elevar mi queja a la empresa provincial por orientaci\u00f3n de la\nAsamblea Provincial del Poder Popular. Se cre\u00f3 una comisi\u00f3n para atenderme y\nrealiz\u00f3 la supervisi\u00f3n a mi vivienda, inform\u00e1ndoseme que el consumo declarado\nen las facturas no ten\u00eda correspondencia con los equipos que yo dispon\u00eda, que\nme ser\u00eda notificada por escrito la respuesta cuando concluyera la comisi\u00f3n. A\nlos dos d\u00edas, y sin tener respuesta, me retiraron el metro contador,\npriv\u00e1ndome del servicio el\u00e9ctrico.  \nFui a la empresa el\u00e9ctrica provincial y nada, la respuesta no la elaboran\nhasta que la Directora de la Sucursal no presente las pruebas de las supuestas\nvisitas que aleg\u00f3 haber realizado a mi vivienda. Me informaron que hasta que\nno est\u00e9 la respuesta y se proponga una acci\u00f3n que yo pueda asumir seg\u00fan mi\nsalario, no me restablecen el servicio el\u00e9ctrico. \u00bfQu\u00e9 hago?\n\nLuc\u00eda Pe\u00f1a Jim\u00e9nez,  \nCalle 14 e/ 3ra. y 12, Biplanta 25, Apto. 6, Santa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-21/se-le-disparo-el-metro-contador", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-12-21", "comments": ["Debo informar que ya me fue notificada la respuesta por parte de la Empresa El\u00e9ctrica Provincial desde finales de diciembre, pero a\u00fan no se ha publicado en esta secci\u00f3n."]}