{"title": "Corresponde el descuento, asegura Inder de Santiago de Cuba", "body": "\n\nDamos respuesta a la publicaci\u00f3n en el peri\u00f3dico Granma con fecha 10 de agosto\ndel 2018, en la cual Yodel C\u00e9sar Capdesu\u00f1er, trabajador del combinado\ndeportivo Antonio Maceo en Santiago de Cuba, (\u2026) manifestaba su duda sobre un\ndescuento salarial del 2,5 % que, de acuerdo con explicaciones de sus\nsuperiores, correspond\u00eda al impuesto al salario.\n\n(\u2026) En el Inder se aplica la Resoluci\u00f3n No. 134/2014 del Ministerio de\nFinanzas y Precios que plantea (\u2026) que est\u00e1n sujetos al pago de la\ncontribuci\u00f3n especial a la seguridad social, conforme a lo dispuesto en la Ley\nNo. 113 del Sistema Tributario (\u2026), las asociaciones y dem\u00e1s entidades a las\nque se aplicaron incrementos salariales en sus escalas desde el mes de mayo\ndel a\u00f1o 2008 y en lo adelante.\n\n(...) Se le esclarece al promovente que \u00e9l no est\u00e1 emplantillado como\ncustodio, sino como sereno, porque desapareci\u00f3 la plaza de custodio del\ncalificador de cargo. (\u2026) Como sereno entra en el grupo II y por tal motivo es\nque su contribuci\u00f3n es del 2,5 % (\u2026).\n\n(\u2026) El trabajador se dirigi\u00f3 a la secretaria general del sindicato del centro,\nEglis Aroche, con la misma duda que expuso en el peri\u00f3dico y esta (\u2026) le dio\nel tratamiento adecuado explic\u00e1ndole lo correspondiente, seg\u00fan lo establecido\nen la Resoluci\u00f3n. De la misma manera lo explica la secretaria general del PCC\nde este Combinado Deportivo, quienes manifiestan que hasta ese momento de\norientaci\u00f3n este manifestaba no estar de acuerdo con este descuento.\n\nAunque se tomaron las medidas pertinentes para aclarar al compa\u00f1ero Yodel\nC\u00e9sar Capdesu\u00f1er, sobre la duda que ten\u00eda, la directora provincial de Deportes\nen Santiago de Cuba, MSc. Alina S\u00e1nchez Revilla, indic\u00f3 a la directora\nmunicipal de Deportes en Santiago de Cuba, Lic. Coralia M\u00e1rquez Fern\u00e1ndez,\nexplicar a los trabajadores y profundizar una vez m\u00e1s a trav\u00e9s de reuniones y\nmatutinos el contenido de la Resoluci\u00f3n del Ministerio de Finanzas y Precios.\n(\u2026)  \n  \nMSc. Alina S\u00e1nchez Revilla,  \nDirectora provincial, Direcci\u00f3n Provincial de Deportes, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-07/corresponde-el-descuento-asegura-inder-de-santiago-de-cuba", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-10/falta-de-informacion-crea-duda", "is_response": true, "date": "2018-09-07", "comments": ["Saludos... yo tenia entendido que el descuento a la contribuci\u00f3n, se hace para todo aquello que han tenido incremento salarial y que como consecuencia de ese incremento llega a los 500 pesos al mes o m\u00e1s,, y que por ese motivo se descontaba el 5 %,,, pero no sabia que tambien se le descontaba a todos aquellos que no llegaban a los 500 pesos,, mi duda es que el salario promedio en Cuba, no llega a los 500 pesos,, porque entonces descontar a este sector que no llega al salario promedio ese descuento..?, me siento al igual que ese trabajador inconforme y lo apoyo en su justa demanda.\n\n"], "original_letter_info": {"title": "Falta de informaci\u00f3n crea duda", "body": "\n\nMi nombre es Yodel C\u00e9sar Capdesu\u00f1er, vivo en Santiago de Cuba, y laboro en el\nCentro Voluntario Deportivo (CVD) Antonio Maceo, centro en el que me desempe\u00f1o\ncomo custodio. Aprovecho esta oportunidad y dirijo este mensaje a ustedes con\nel inter\u00e9s de aclarar una duda, mensualmente recibo como resultado de mis\njornadas de trabajo un salario de 295.00 pesos en moneda nacional por 24 d\u00edas\nlaborables, pero algo llama mi atenci\u00f3n.\n\nDesde el mes de mayo pasado se nos est\u00e1 aplicando un descuento salarial del\n2,5 % y seg\u00fan explican los superiores es el impuesto al salario que como bien\nhe escuchado en la radio y la televisi\u00f3n, solo se le est\u00e1 aplicando a quienes\ncobran m\u00e1s de 500 pesos.\n\nAhora bien, no queda claro el porqu\u00e9 de esta medida, quiz\u00e1 sea falta de\ninformaci\u00f3n por quienes deben hacer lo que est\u00e1 establecido y no lo hacen, en\neste caso el sindicato, recursos humanos, econom\u00eda, la direcci\u00f3n, nadie ha\ninformado nada al respecto, todo ha quedado en lo informal, a nivel de\npasillo.\n\nConsidero que si es una regulaci\u00f3n tomada desde el Ministerio de Trabajo y\nSeguridad Social para todos los trabajadores, la misma debe ser informada con\ntiempo.\n\nYodel C\u00e9sar Capdesu\u00f1er  \nBatey de Benito s/n Polvor\u00edn, Chicharrones Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-10/falta-de-informacion-crea-duda", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-10", "comments": []}}