{"title": "Sin cobertura en Guara, Mayabeque", "body": "\n\nSoy estudiante de 5to. a\u00f1o de la carrera de Medicina, me remito a ustedes con\nel fin de realizar un planteamiento, que desde hace un tiempo se est\u00e1\nabordando en cada asamblea y otras oportunidades en nuestra comunidad y\nconsejos populares aleda\u00f1os al municipio, planteamiento que no ha sido\nescuchado o si lo ha sido, solamente ha quedado escrito en papel, porque hasta\nel momento no se ha dado soluci\u00f3n.\n\nEl problema no es otro que la falta de una antena para la se\u00f1al m\u00f3vil (no wi-\nfi), sino para cobertura de celular, lo cual se ha vuelto imprescindible en la\nsociedad. El motivo por el que escribo es que estamos limitados de este\nservicio, y no desde hace un tiempo, es que nunca lo hemos tenido.\n\nParecemos trapecistas encima de los techos, escaleras, y cualquier punto que\nse encuentre a determinada altura por encima de los cinco o seis metros,\ndebido a que la antena m\u00e1s pr\u00f3xima est\u00e1 dentro del casco urbano y se encuentra\na cinco kil\u00f3metros de distancia y la se\u00f1al no nos llega; el antiguo central\nGregorio Arleeh Ma\u00f1alich, a dos kil\u00f3metros, est\u00e1 en la misma situaci\u00f3n.\n\nSe paga por un servicio para tener todas las facilidades de un medio como\neste, pero nosotros pagamos lo mismo que todos los usuarios y lo tenemos\nintermitente, a medias y casi siempre nulo.\n\nJeison Alfonso Reyes, Avenida 13, no. 1605, e/ 16 y 18, Guara, Melena del Sur,  \nMayabeque\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-18/sin-cobertura-en-guara-mayabeque", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-18", "comments": []}