{"title": "Los filtros de la prioridad", "body": "\n\nHace a\u00f1os una pregunta est\u00e1 sin respuesta. \u00bfD\u00f3nde han ido a parar los culeros\ndesechables para las personas postradas? Mi mam\u00e1 lleva cinco a\u00f1os en esa\ncondici\u00f3n y solo he podido acceder a un paquete de diez unidades.\n\nFui al policl\u00ednico Wilfredo P\u00e9rez para dirigirme all\u00ed a la trabajadora social,\nquien me dijo que s\u00ed les llegan los culeros, pero como son pocos priorizan\nsolo algunos pacientes. Lo que no me explico es cu\u00e1les son los filtros para\nmedir esa prioridad. Por ejemplo, en cinco a\u00f1os yo creo que mi madre debi\u00f3\nestar dentro de esas prioridades.\n\n  \nSoledad Viera Ferro,  \nRico 18 702 e/ Praga y Calzada de San Miguel, Rpto. Zich, San Miguel del\nPadr\u00f3n, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-19/los-filtros-de-la-prioridad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-19", "comments": ["Est\u00e1n en las tiendas  recaudadoras a 9 o 10 CUC el paquete de 10 pa\u00f1ales. El pa\u00eds envejece y resulta necesario que esos pa\u00f1ales bajen de precio para que nosotros los hijos y nietos de nuestros venerables ancianos y postrados no tengamos que acudir a la asistencia social."]}