{"title": "Carga pesada en las pesas", "body": "\n\nSeg\u00fan lo expresado por Niury Paz Chirino, perteneciente al Mincin, en la\nedici\u00f3n de Granma del pasado 14 de junio, referido a la situaci\u00f3n de las\npesas, las cuales dijo precisan de un cambio gradual en bodegas, mercados\nideales, sitios de ventas de materiales de la construcci\u00f3n y tiendas\nrecaudadoras de divisas, mediante una inversi\u00f3n que se extender\u00e1 hasta el\n2030, la noticia es esperanzadora.\n\nSin embargo, sobre los 12 a\u00f1os que habr\u00e1 que esperar para no continuar siendo\nenga\u00f1ados en esos lugares, pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo el denominado cuerpo de\ninspectores va a desempe\u00f1ar calificada y dignamente su papel en la sociedad\ncomo factor para impedir que los clientes sean robados y estafados?\n\nEn la misma publicaci\u00f3n la tambi\u00e9n especialista del Mincin, Mar\u00eda Mulet alerta\nsobre los periodos de garant\u00eda para hacer las correspondientes reclamaciones\npor roturas o desperfectos de equipos, pero creo que deben incluirse, adem\u00e1s,\nen este sentido aquellos productos cercanos a su fecha de vencimiento para que\nsean rebajados de precios.\n\nFrancis Vel\u00e1zquez Fuentes,  \nEdif 36-C, Apto. 5, Micro III, Abel Santamar\u00eda, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-14/carga-pesada-en-las-pesas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-12-14", "comments": ["Los compa\u00f1eros de la empresa que repara y calibra las pesas pasan por las bodegas y mercados y las dej\u00e1n ok, el problema es que los que est\u00e1n detr\u00e1s del mostrador cargan los tejos. Hace falta que dicha inversi\u00f3n llegue y desaparezcan las pesas mec\u00e1nicas."]}