{"title": "\u00bfC\u00f3mo cocino si viene un hurac\u00e1n?", "body": "\n\nEn el mes de abril del a\u00f1o 2014 conclu\u00ed la construcci\u00f3n de mi vivienda. Ese\nmes, previa presentaci\u00f3n de la propiedad, me fue otorgada la libreta de\nproductos alimenticios como un n\u00facleo nuevo. No tuve derecho al m\u00f3dulo de\ncocci\u00f3n que se vend\u00eda (se hizo hasta febrero), pero al menos se me daba el\nquerosene de la reserva en el periodo establecido, que hasta donde conozco se\nhace con el objetivo de garantizar una v\u00eda para la cocci\u00f3n de los alimentos en\ncaso de cicl\u00f3n u otra afectaci\u00f3n climatol\u00f3gica, durante la cual, como nos\nsucedi\u00f3 cuando Sandy, falt\u00f3 la electricidad por varios d\u00edas.  \nCu\u00e1l no ser\u00eda mi sorpresa al presentarme este mes a la bodega donde deb\u00eda\ncomprar el producto antes mencionado y ser informada de que no me\ncorrespond\u00eda. Consult\u00e9 lo antes expuesto con una trabajadora de la Oficoda y\ncon el funcionario Arnali, que atiende lo relacionado con el combustible en la\nDirecci\u00f3n Municipal de Comercio y Gastronom\u00eda (\u2026), ambos me informan que lo\nque est\u00e1 establecido... es que a estos casos no les corresponde ninguna\nasignaci\u00f3n de combustible. Quisiera una respuesta: \u00bfc\u00f3mo cocino los alimentos\nen caso de que por inclemencias del tiempo falte la electricidad? (\u2026) El\nmunicipio no cuenta tampoco con venta de gas licuado de forma liberada (\u2026).\n\n  \nYamila Sardina Garc\u00eda,  \nCalle 19 No. 13 a, entre calle 10 y Ave. Camilo Cienfuegos, reparto Rodolfo\nRodr\u00edguez,  \nContramaestre, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-12/como-cocino-si-viene-un-huracan", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-12", "comments": ["Eso mismo me pasa a mi y mi familia. Despu\u00e9s de tanto sacrificio y muchos contratiempos pude tener mi casa, tampoco tuve derecho al m\u00f3dulo de cocci\u00f3n, incluso las pocas veces que han vendido las de inducci\u00f3n en mi municipio (Fomento, S.S.), ni siquiera hemos tenido prioridad para comprar, pues son infernales las colas y se acaban r\u00e1pido los equipos. A diferencia de la compa\u00f1era de la misiva, nunca me dieron querosene, siempre me dijeron que no me tocaba, en fin, de eso hace 4 a\u00f1os y ni ezperanzas me dan. Tengo 3 ni\u00f1os y cada d\u00eda se me hace m\u00e1s dif\u00edcil el pago de la electricidad, sin contar el trabajo que pasamos cuando el \u00faltimo cicl\u00f3n pas\u00f3 por nuestras casas. Ojal\u00e1 que este mensaje llegue a las personas que atienden estos asuntos en los niveles correspondientes para que las medidas y orientaciones dadas se hagan seg\u00fan lo razonable y que se sensibilicen, como ha dicho nuestro Presidente.", "y ya no se les puede otorgar, vender modulos a la poblacion de esta manera, debieran analizar estos casos, pues hay personas que nolo pudieron adquirir porque aun estaban en estas condiciones y no todas las personas pueden adquirir en cuc un modulo de estos.", "An Granma, Bartolom\u00e9 Mas\u00f3, sucede lo mismo he escrito y viosto a todas las instancias y me dicen que es una resoluci\u00f3n de CUPET, del 2014 que emitio un directivo, pero nadie jamas ha visto esta resoluci\u00f3n "]}