{"title": "Siempre es mejor prever", "body": "\n\nEstas l\u00edneas son para expresar mi preocupaci\u00f3n con el pedrapl\u00e9n que va desde\nCaibari\u00e9n hasta Cayo Santa Mar\u00eda, idea genial de nuestro querido Comandante en\nJefe para desarrollar el turismo en la cayer\u00eda norte, que no puede empa\u00f1arse y\nmucho menos que la causa sean los accidentes de tr\u00e1nsito.\n\n(\u2026) Por esta v\u00eda se trasladan a diario miles de personas en diferentes medios\nde transporte: los trabajadores de hoteles, familias y turistas\u2026, sin embargo,\nel pedrapl\u00e9n podr\u00eda contar con barreras de contenci\u00f3n o alg\u00fan otro dispositivo\nde seguridad que deber\u00eda llevar a cada lado de la v\u00eda y as\u00ed evitar la ca\u00edda al\nmar de los veh\u00edculos (\u2026). A lo anterior le sumo el exceso de velocidad de\nalgunos choferes de \u00f3mnibus que transportan a los trabajadores, comentario que\nrealizan en la calle los mismos trabajadores.\n\nConsidero que debe realizarse una evaluaci\u00f3n de esta problem\u00e1tica y llevar a\ncabo acciones preventivas o con el material requerido y as\u00ed poder prevenir y\nno tener que lamentar.\n\n  \nL\u00e1zaro Santiago Rojas Vald\u00e9s,  \nCalle Andr\u00e9s del R\u00edo 38, entre Pedro D\u00edaz y  \nM\u00e1ximo G\u00f3mez, Remedios, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-14/siempre-es-mejor-prever", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-09-14", "comments": ["Importante alerta. Hace unos a\u00f1os estuve ah\u00ed con mi familia. Nos cogi\u00f3 la ca\u00edda de la tarde para salir, y por todo el camino no hac\u00edamos m\u00e1s que comentar lo peligroso que resultar\u00eda intentar salir de ah\u00ed de noche. Al m\u00e1s m\u00ednimo descuido o desperfecto t\u00e9cnico, y el veh\u00edculo va directo al agua, que de por s\u00ed es bastante profunda en la mayor parte del recorrido. En un caso como ese la ayuda inmediata ser\u00eda muy poco probable, tanto por las distancias como por la soledad de la v\u00eda, imagino que m\u00e1s si es de noche. "]}