{"title": "Responde Seguridad Social sobre dudas en procedimientos", "body": "\n\nCon relaci\u00f3n al art\u00edculo publicado el pasado 27 de abril en el peri\u00f3dico\nGranma, bajo el t\u00edtulo Dudas sobre procedimientos de la Seguridad Social,\ndonde solicita se le esclarezcan a Yoane Vald\u00e9s Zamora los motivos por los que\nla cuant\u00eda de la pensi\u00f3n por el fallecimiento del padre de sus dos hijos\nmenores se incluyera en la de Maritza Portuondo P\u00e9rez, viuda de matrimonio no\nformalizado con el causante, as\u00ed como los motivos en la demora en el tr\u00e1mite,\nle informamos lo siguiente:\n\nUna vez practicada la investigaci\u00f3n correspondiente con la filial provincial\ndel Instituto Nacional de Seguridad Social en La Habana, se constata que el 4\nde agosto del 2017, la persona autorizada por la Empresa Constructora de Obras\nde Ingenier\u00eda No. 5 para realizar los tr\u00e1mites de Seguridad Social ante la\nfilial municipal de este Instituto, en Arroyo Naranjo, notifica el\nfallecimiento del trabajador Luis Terry Mas, ocurrido el 17 de julio del\npropio a\u00f1o, no pudi\u00e9ndose continuar con dicho tr\u00e1mite toda vez que faltaban la\ninscripci\u00f3n de nacimiento de los dos hijos menores de edad, as\u00ed como el cierre\ndel Registro de Salarios y Tiempo de Servicios.\n\nUna vez entregados los documentos requeridos y las investigaciones\npertinentes, se elev\u00f3 la solicitud del tr\u00e1mite a la provincia en los primeros\nd\u00edas del mes de diciembre, resultando alta en las n\u00f3minas de la Seguridad\nSocial la viuda y los dos menores en el mes de enero del 2018, incluy\u00e9ndose\nincorrectamente todos en un mismo medio de pago.\n\nAl comunicarse el error cometido, se procede a realizar la subsanaci\u00f3n del\nmismo, dict\u00e1ndose por parte de la jefa del Departamento de Tr\u00e1mite de\nPensiones de este Instituto, la Resoluci\u00f3n No. 51 de 23 de marzo del 2018,\ndonde se emite un medio de pago a su nombre, en su condici\u00f3n de tutora de los\nmenores. En la primera mensualidad de la chequera, el mes de mayo, se incluye\nla cantidad de 3 116,00 pesos por concepto de pago retroactivo, desde el 4 de\nagosto del 2017, fecha de solicitud de la pensi\u00f3n.\n\n  \nCaridad Real Guti\u00e9rrez,  \nJefe de Dpto. de Tr\u00e1mites y Pensiones,  \nInstituto Nacional de Seguridad Social.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-25/responde-seguridad-social-sobre-dudas-en-procedimientos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-04-27/dudas-sobre-procedimientos-de-la-seguridad-social", "is_response": true, "date": "2018-05-25", "comments": ["A mi madre Valentina Rizo D\u00edaz de 84 a\u00f1os enferma sin explicar nada, le quitaron la pensi\u00f3n de viuda de su esposo hace a\u00f1os y no han dado una respuesta moncada 42 A.  Municipio pinar del rio. Provincia Pinar del Rio", "Y el tiempo, los apuros y problemas causados por esos errores quien los paga?. Yo lo sigo diciendo 1 y otra vez el d\u00eda que los responsables directos paguen de su bolsillo los errores que comenten, ese d\u00eda daremos un paso mas hacia pol\u00edticas de socialismo sostenible. Mientras no sea as\u00ed sea mas de lo mismo.\nSaludos", "Hay que tener verguenza - 7 meses y medio para resolver la chequera! Y de que vivio hasta marzo del 2018?", "Ahora se subsanan los errores y el mal momento quien lo paga, quien cometio el error le dan unas NALGADITAS  y a cometer errores nuevamente, y asi seguimos permitiendo el maltrato a los clientes, disculpe a los usuarios, los clientes siempre tienen la razon, los usuarios NO.", "quiero  apobrechar  la  ocacion para  plantear  una  duda  que  tengo  nada  tiene  que  ver  con el titulo  del  anuncio, quisiera  saber porque  se  descuenta    el  5%  del  salario  de  las  vacaciones  o  sea  se  realiza  dos  veces  dicho  descuento  primero  del  salario  del  mes  y junto  el de  las  vacaciones  trabajo  en salud publica"], "original_letter_info": {"title": "Dudas sobre procedimientos de la seguridad social", "body": "\n\nUna inquietud me hace dirigirme a usted, a fin de que se realice una\ninvestigaci\u00f3n para esclarecer un caso que a mi modo de ver es ins\u00f3lito,\nteniendo en cuenta la atenci\u00f3n que siempre he escuchado se tiene con los\nmenores que por desgracia pierden a uno de sus padres.\n\nMi nombre es Yoane Vald\u00e9s Zamora, el padre de mis hijos falleci\u00f3 el 17 de\njulio del 2017 en La Habana, el mismo laboraba en San Jos\u00e9 de Las Lajas, en la\nEcoin 5, el cual manten\u00eda una relaci\u00f3n con la Sra. Maritza Portuondo P\u00e9rez, la\nque labora en el mismo centro. Inici\u00e9 el proceso para la manutenci\u00f3n de mis\ndos hijos menores y a\u00fan no se me ha notificado la llegada de la chequera, debo\naclarar que en estos momentos no tengo centro laboral y al indagar con el\nInass se me comunica que el proceso existe con el n\u00famero 175760423, y control\nbancario 41257022, pero que los ni\u00f1os no tienen mi apellido y por tanto a la\nmisma le corresponde, es decir a la Sra. antes referida.\n\n\u00bfAcaso es entendible eso, que sea ella la albacea de mis hijos, teniendo yo la\nresponsabilidad de los mismos? Es importante aclarar que al iniciarse los\ntr\u00e1mites se emitieron todos los documentos oficiales, como la certificaci\u00f3n de\nnacimiento de ambos y la m\u00eda, por ser la tutora. (\u2026)\n\nYa estamos en el mes de marzo y a\u00fan no se resuelve la situaci\u00f3n. Espero mi\ncarta sea de inter\u00e9s para evitar que otros menores se encuentren en la misma\nsituaci\u00f3n y propiciar que sean atendidos en el menor plazo posible, porque\npara nadie es un secreto lo dif\u00edcil que se hace para una madre sola satisfacer\nlas necesidades de dos adolescentes en estos tiempos.\n\nYoane Vald\u00e9s Zamora,  \ncalle Central Este 131, Calabazar de Sagua,  \nMunicipio de Encrucijada, provincia de Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-04-27/dudas-sobre-procedimientos-de-la-seguridad-social", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-04-27", "comments": ["\u00bfY por que no tienen tu apellido si eres la madre?"]}}