{"title": "Responde direcci\u00f3n provincial de transporte de La Habana", "body": "\n\nEn la carta Sugerencia para beneficiar a la poblaci\u00f3n, Facundo A. D\u00edaz\nGonz\u00e1lez plantea que la l\u00ednea de \u00f3mnibus ruteros Parque del Curita-La Cuevita\nes un misterio, no se sabe el horario en que trabajan, cu\u00e1ndo pasan ni d\u00f3nde\nest\u00e1n oficialmente las paradas de salida y cabecera, en las que la poblaci\u00f3n\npueda tener seguridad en esperar el \u00f3mnibus.\n\nEsa ruta no sale del Parque del Curita, sino del Parque de la Fraternidad y\ntiene como destino La Curva, en San Miguel del Padr\u00f3n, con una distancia de 14\nkm. Fue dise\u00f1ada para trabajar con siete mini-\u00f3mnibus. Como promedio se\nmantienen cuatro o cinco, por paralizaciones que se han presentado. El\nservicio inicia a las 6:00 a.m. y concluye a las 8:00 p.m. Este servicio no\nsustituye el principal por los \u00f3mnibus.\n\nEn cuanto a la sugerencia de que la Ruta No. 11 realice el recorrido por Ave.\nCarlos III, Infanta, San L\u00e1zaro, Jovellar, Ave. G, calle 29, D hasta 25, que\nhay un punto de Cubataxi, se\u00f1alamos que: fue dise\u00f1ada para realizar el\nrecorrido desde San Miguel del Padr\u00f3n hasta calle O entre 27 y 25, Vedado,\naproximando a los residentes de esa localidad a 11 instalaciones de salud:\nPedi\u00e1trico San Miguel del Padr\u00f3n, hospital Hijas de Galicia, Miguel Enr\u00edquez,\npolicl\u00ednico de Reina, Emergencia, Calixto Garc\u00eda, Oncol\u00f3gico, ortop\u00e9dico\nFructuoso Rodr\u00edguez, policl\u00ednico pedi\u00e1trico Pedro Borr\u00e1s, hospital Manuel\nFajardo e Instituto Neurol\u00f3gico. Lo anterior la vincula con esos centros y\nmantienen en su dise\u00f1o, que por lo general se tengan como m\u00ednimo dos tramos o\n16 kil\u00f3metros de distancia.\n\nEn agosto se inici\u00f3 una nueva ruta con origen en San Miguel del Padr\u00f3n hasta\ncalle 170 e/ 5ta. y 1ra., Playa, vinculando a la poblaci\u00f3n de San Miguel del\nPadr\u00f3n con otros centros asistenciales, lo cual responde a la solicitud\nplanteada por el reclamante. Al concluir la entrevista, aunque no estuvo\nconforme con la totalidad de las explicaciones, agradeci\u00f3 la visita realizada.\n\n  \nJos\u00e9 Conesa Gonz\u00e1lez,  \nDirector General, Direcci\u00f3n Provincial de Transporte, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-02/responde-direccion-provincial-de-transporte-de-la-habana", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-06/una-sugerencia-para-beneficiar-a-la-poblacion", "is_response": true, "date": "2018-11-02", "comments": ["Quisiera que me aclara por donde cojen los carros que supuestamnet salen de San Miguel y van para Playa, vivo en San Miguel y trabajo en Playa y no he visto ning\u00fan carro que haga ese rrecorido por favor orientenme para ver si soy afortunada", "En hora de la ma\u00f1ana de hoy, cog\u00ed la ruta 66, para dirigirme al trabajo, cuando cambia su recorrido en el parque de la Fraternidad, pens\u00e9 que me hab\u00eda equivocado de ruta, porque en vez de coger por su recorrido coge la calle Monte y hace un giro en dicho parque y para donde lo hace el P15, para retornar a su recorrido, le pregunto al chofer si le hab\u00edan cambiado el mismo y me dice que no, le digo, que si \u00e9l se piensa que el \u00f3mnibus era de \u00e9l, que eso trae como consecuencia para m\u00ed, llegar tarde, porque mientras que hace el desv\u00edo y para en esa parada y montan personas, se pierde un tiempo precioso, a lo mejor los que van en la guagua, no les importa llegar tarde y otros no trabajar\u00e1n, pues el chofer lo que me contest\u00f3 que \u00e9l se levantaba a las 2:30 de la madrugada, pues le respond\u00ed que \u00e9l pod\u00eda firmar el turno que \u00e9l quisiera; pero yo, tengo un horario de 8 de la ma\u00f1ana a 8 de la noche y no puedo llegar tarde, porque mientras \u00e9l ya estaba descansando, yo todav\u00eda estaba trabajando y llegaba a mi casa 9 y pico de la noche, me contest\u00f3 que si quer\u00eda diera la queja en el paradero, como diciendo, no me va a pasar nada, le dije, no ah\u00ed no, en el peri\u00f3dico Granma, creo que cuando estos se ponen en los medios de prensa o en televisi\u00f3n, son los \u00fanicos que se resuelven, le dije que eso lo hac\u00eda, porque era para su bolsillo, se me qued\u00f3 callado, pues llegu\u00e9 a las 8 y 7 minutos, a esa hora a justificar, como si fuera mentira lo que uno est\u00e1 diciendo al jefe, cada cuento, para colmo, tranque en el t\u00fanel, cuando me fui a bajar, el carro casi ni par\u00f3, porque yo era la \u00fanica que me iba a bajar y lo hice por la puerta que est\u00e1 destinada a eso, por la de atr\u00e1s, le tuve que gritar al chofer que por poco me caigo.\nEl n\u00famero de la guagua es el 5343 de la ruta, como escrib\u00ed anteriormente, A66, lleg\u00f3 a La Terminal \"La Coubre\", 8:07 am, no se si pertenece al paradero de Regla o Bah\u00eda.\nGracias, excelentes periodistas de nuestros medios para el pueblo, es mucha batalla por ganar lo que queda, disculpen.\nLa ruta es la A66 que va para Regla y el n\u00famero de la guagua es 5343.", "\nOtro maltrato de un chofer a pasajero: Cubadebate ha publicado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n maltratos recibidos por parte de algunos choferes de \u00f3mnibus a pasajeros, lo cual ha sido objeto de debate, pero al parecer de poco ha servido la discusi\u00f3n del asunto puesto que lejos de solucionarse estas situaciones, continuan con el consiguiente malestar de las personas v\u00edctimas de esos malos tratos.\nEl d\u00eda de hoy, 28 de noviembre de 2018, a las 7.43am en la parada de \u00f3mnibus situada en Ave 26, frente al Hospital Cl\u00ednico Quir\u00fargico \u201cJoaqu\u00edn Albarr\u00e1n\u201d, intent\u00e9 abordar el \u00f3mnibus n\u00famero 5606 de la ruta 179 perteneciente a la terminal Playa. Despu\u00e9s de abonar 1peso mn y poner un pie en el estribo de la guagua, lo cual no pudo ser con la rapidez que demandaba el chofer dada mi condici\u00f3n de limitado f\u00edsico motor, este puso en marcha el \u00f3mnibus, cuando a\u00fan yo no hab\u00eda subido, poniendo en riesgo mi integridad f\u00edsica ya que estuva a punto de caer bajo las ruedas de la guagua. La persona que estaba cobrando le grit\u00f3 al chofer para que se detuviera, indic\u00e1ndole que era un impedido, pero aquel hizo caso omiso del reclamo y continu\u00f3 la marcha como si nada hubiese ocurrido, dej\u00e1ndome en la parada con una gran frustaci\u00f3n y malestar. Debo aclarar que en ese \u00f3mnibus, aunque lleno, exist\u00eda la posibilidad de viajar sin mayores problemas. Al final tuve que esperar la llegada de otro \u00f3mnibus, esta vez de la ruta 69 de la misma terminal, para poder viajar a mi centro de trabajo. Una vez dentro me percato de algo que se ha venido repitiendo en muchos \u00f3mnibus de la ciudad: no estaban los asientos reservados para personas con discapacidad y mujeres embarazadas o con ni\u00f1os.\nTodo esta situaci\u00f3n, que se va haciendo reiterativa, merece una reflexi\u00f3n profunda acerca de lo que est\u00e1 sucediendo en el transporte p\u00fablico de la ciudad.\nPara nadie es un secreto que la situaci\u00f3n del transporte p\u00fablico en la capital es cr\u00edtica, que faltan choferes, parque y piezas, que hay problemas con el combustible, pero lo que nunca debe faltar es el sentido de la responsabilidad, la solidaridad, el cumplimiento del deber y la conciencia de que se trabaja para un p\u00fablico que no est\u00e1 exento de los problemas cotidianos que a todos ata\u00f1en. Los choferes de transporte p\u00fablico deben tener siempre presente que su principal labor es la de transportar de manera segura y digna a los pasajeros. Esto muchos no lo tienen en cuenta y lo \u00fanico que les interesa es la recaudaci\u00f3n, no importa a qu\u00e9 riesgos, llegando incluso a regatear con otros \u00f3mnibus, con tal de asegurar su dinero y poniendo en riesgo la vida de los pasajeros al desplazarse con peligro por calles y avenidas de la ciudad.\nLa Convenci\u00f3n Internacional sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad, de la cual Cuba es signataria, establece como uno de sus principios b\u00e1sicos la accesibilidad cuyo inter\u00e9s se basa en lograr la equiparaci\u00f3n de oportunidades de estas personas para acceder a los medios, establecimientos y condiciones a que tiene acceso el resto de la sociedad. En este sentido el Ministerio de Transporte emiti\u00f3 la resoluci\u00f3n 240/2005 que en su cap\u00edtulo 4 establece los medios y condiciones para facilitar la transportaci\u00f3n de pesrsonas con discapacidad que, junto con el resto de normas, directivas, indicaciones, etc, son a menudo violadas ya que al no existir en Cuba una ley de protecci\u00f3n a las personas con discapacidad ello queda a la discreci\u00f3n de los organismos, entidades o personas encargadas de que se cumplan.\nOtro asunto es el de los inspectores que se encuentran en algunas paradas. En la espalda de la chaqueta que usan tienen un cartelito que reza: atenci\u00f3n y ayuda al pasajero. Pienso que estas personas deben hacer uso de la autoridad que ostentan, la realidad demuestra que los choferes no los respetan: aunque est\u00e9n en la parada, los choferes detienen la guagua donde les parece y los inspectores solo se limitan a tomar los datos del \u00f3mnibus y ojos que te vieron ir, cuando mayor protagonismo alcanzan es cuando se abre la puerta trasera y ellos se ocupan de cobrar a los que suban por detr\u00e1s. Es preciso que la Empresa de Transporte Habana analice estos planteamientos para evitar el malestar de la poblaci\u00f3n en este sentido y concientizar a nuestros choferes de que ellos son servidores p\u00fablicos.\nMi nombre es Omar Herrera D\u00edaz, vivo en Calzada de Puentes Grandes No 5 entre Cervantes y Santa Rosita. Plaza de la Revoluci\u00f3n. Tel\u00e9fono 7 881 25 17    \n"], "original_letter_info": {"title": "Una sugerencia para beneficiar a la poblaci\u00f3n", "body": "\n\nHac\u00eda tiempo que esper\u00e1bamos este servicio en el municipio de San Miguel del\nPadr\u00f3n, es una soluci\u00f3n m\u00e1s a la problem\u00e1tica del transporte, as\u00ed como una\nnueva oferta. Pero necesitan organizaci\u00f3n.\n\nLa l\u00ednea de \u00f3mnibus ruteros Parque del Curita-La Cuevita, es un misterio, no\nse sabe el horario en que trabajan, cu\u00e1ndo pasan ni d\u00f3nde est\u00e1n oficialmente\nlas paradas de salida y cabecera, en las que la poblaci\u00f3n pueda tener\nseguridad en esperar el \u00f3mnibus. Al comienzo de esta l\u00ednea hab\u00edan varios\n\u00f3mnibus, hoy casi ni se ven por lo que es una inseguridad esperar por ellos.\n\nLa otra l\u00ednea, con autos, es funcional hasta un l\u00edmite. Debemos leer los datos\nemitido por la Oficina Nacional de Estad\u00edsticas, la cual no deja de divulgar\nsobre el envejecimiento poblacional y cada d\u00eda se necesita estar m\u00e1s cerca de\nlos hospitales. Esta ruta es disfuncional para esa necesidad en su recorrido\nfinal.\n\nHoy circula por la Ave. Carlos III, calle g, a subir por Jovellar, toma San\nL\u00e1zaro, n, 27 y concluye en las calles 27 y o, quedando este recorrido muy\nlejos de nueve importantes instalaciones de salud, en el propio Vedado. Esto\nobliga a la poblaci\u00f3n a caminar hasta la calle 23 o San L\u00e1zaro con Infanta,\npara tomar otro transporte que cuesta como m\u00ednimo otros 10,00 cup, en cambio\nsi el recorrido fuera Ave.\n\nCarlos III, Infanta, San L\u00e1zaro, Jovellar, Ave. G, calle 29,D hasta 25, que\nhay un punto de Cubataxi, este auto adem\u00e1s de solo circular entre dos y tres\ncuadras m\u00e1s (los recorridos fueron medidos) acercar\u00eda a la poblaci\u00f3n a los\nhospitales Calixto Garc\u00eda (que es el \u00fanico de esta zona que se encuentra en el\nrecorrido actual), el ortop\u00e9dico Fructuoso Rodr\u00edguez, el Instituto Oncol\u00f3gico,\nla  \npolicl\u00ednica integral pedi\u00e1trica  \nPedro Borras, el Instituto Nacional de Endocrinolog\u00eda, el hospital Manuel\nFajardo, el Instituto Neurol\u00f3gico, el Instituto Cardiovascular, que est\u00e1 a\ncinco cuadras del propuesto destino final, as\u00ed como el materno Gonz\u00e1lez Coro y\nel nuevo Instituto de Hematolog\u00eda Clodomira Acosta, que quedan tambi\u00e9n a pocas\ncuadras del punto de referencia.\n\nEn mi criterio personal esta ruta, que es la 11 deber\u00eda de llegar al n\u00e1utico,\ncomo la de Regla-N\u00e1utico, aunque con cuatro tramos, que tenga un costo total\nde 20,00 CUP. No determina hoy, cuesta entre 35,00 y 40,00 cup. El traslado de\nuna persona desde este municipio hasta esa localidad.  \n  \nFacundo A. D\u00edaz Gonz\u00e1lez,  \nAve. Primera no, 8007, entre 7ma. y Capit\u00e1n N\u00fa\u00f1ez Af\u00e1n,  \nSan Miguel del Padr\u00f3n,  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-06/una-sugerencia-para-beneficiar-a-la-poblacion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-07-06", "comments": ["Hola\nConf\u00edo en ustedes ya que cada queja que realizamos vemos que ustedes investigan, y saben buscar causas y efectos, las personas agradecemos el trabajo que ustedes reallizan, ustedes saben como seguir construyendo una sociedad,donde todos seanos iguales.", "Y ponganle algo a los taxis para identificar de que ruta son, por carlos 3ro pasan 2 o tres rutas pero nunca se sabe cual es cual porque todos los autos son iguales y la inscripcion en el capo es muy peque\u00f1a.", "no se los demas taxis ruteros,  pero los de guanabacoa son escogidos tanto los choferes  como los  despedidores dan un mal trato excelente y los choferes tienen esos carros echos talco. o es que no compraron partes y piezas para mtto. por favor "]}}