{"title": "De la venta de almohadillas sanitarias en Cueto", "body": "\n\nPara dar correcta y oportuna respuesta a la queja de la promovente Rafaela\nS\u00e1nchez L\u00edas, publicada en la columna del peri\u00f3dico Granma el d\u00eda 30 de marzo\ndel 2018, referente a las almohadillas sanitarias dejadas de entregar en el\na\u00f1o 2017 en el municipio de Cueto, la Direcci\u00f3n General de la empresa cre\u00f3 una\ncomisi\u00f3n investigadora (...).\n\nDe este modo se concluy\u00f3 que:\n\n\\- La distribuci\u00f3n de almohadillas sanitarias correspondientes al censo 2017\nestuvo seriamente afectada por la interrupci\u00f3n en la producci\u00f3n de la propia\nindustria por falta de materias primas.\n\n\\- La entrega a la provincia de Holgu\u00edn solo cubri\u00f3 el 80 % de las mujeres\ncensadas, quedando todos los municipios afectados.\n\n\\- Nuestra entidad realiz\u00f3 las correspondientes reclamaciones comerciales a\nEmcomed, no logrando que se cumpliera la entrega total ya que como se explica\nanteriormente la afectaci\u00f3n fue a nivel de la industria.\n\n\\- Teniendo en cuenta la evidente afectaci\u00f3n, se extendi\u00f3 la fecha de\nvencimiento para adquirir el producto hasta el d\u00eda 28 de febrero del a\u00f1o en\ncurso, pero aun as\u00ed, no se logr\u00f3 el completamiento de las cantidades\ndemandadas.\n\nPor la estabilidad que hasta ese momento hab\u00eda mantenido la distribuci\u00f3n de\nlas almohadillas sanitarias, se ten\u00eda como procedimiento la venta de dos\nvueltas por adelantado a todas las mujeres censadas, esto facilit\u00f3 que algunas\nadquirieran las almohadillas, al romperse de manera imprevista esta\nestabilidad, otras se quedaron atrasadas.\n\nPara este a\u00f1o 2018 la Direcci\u00f3n de Mercadotecnia modific\u00f3 el procedimiento de\nventa, eliminando esas dos vueltas adelantadas, es decir, solo se entregar\u00e1n\ntantas vueltas de almohadillas como la industria y Emcomed sean capaces de\nhacer llegar a nuestras farmacias. En el mes de marzo del 2018 se entregaron\nlas dos primeras vueltas a la totalidad del municipio de Cueto y la tercera\nvuelta se entregar\u00e1 una vez haya concluido la distribuci\u00f3n a toda la\nprovincia. (...)\n\nLic. Amarilis Ricardo Santiago,  \nEsp. Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n.  \nLic. Saydanys G\u00f3ngora L\u00f3pez,  \nDirectora General.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-25/de-la-venta-de-almohadillas-sanitarias-en-cueto", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-30/unas-reciben-las-intimas-y-otras-no", "is_response": true, "date": "2018-05-25", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Unas reciben las \u00edntimas y otras no", "body": "\n\nSoy trabajadora del policl\u00ednico Jorge Luis Estevanel D\u00edaz. Me dirijo a ustedes\npara exponer mi preocupaci\u00f3n acerca de las vueltas de las \u00edntimas en el\nmunicipio de Cueto, provincia de Holgu\u00edn.\n\nEn el a\u00f1o 2017 a un porciento de las mujeres del municipio se le dio las 12\nvueltas que le correspond\u00edan, a otras solo seis y al resto cuatro, que es el\ncaso m\u00edo.\n\n\u00bfCu\u00e1l es mi preocupaci\u00f3n? La Farmacia Principal de mi municipio me refiere que\nen este a\u00f1o en curso solo se le autoriz\u00f3 por la provincia la venta de dos (2)\nvueltas y que de las que deben (2017) no le han dicho nada y \u00bfno se pagar\u00e1 el\nresto de las vueltas que deben?\n\nPor qu\u00e9 se concibe que unas personas las obtengan y otras no, o es mala\ndistribuci\u00f3n o falta de organizaci\u00f3n de la Empresa que realiza las\ndistribuciones de las mismas. Quisiera recibir una respuesta sobre este tema,\npor eso me dirijo al peri\u00f3dico Granma, porque lo recibo en mi casa y soy\nasidua lectora del mismo y he comprobado que todas o casi todas las personas\nque escriben por problemas como este se les ha dado una respuesta o se le da\nsoluci\u00f3n.\n\nRafaela S\u00e1nchez Lias  \nCalle \u00c1ngel Rodr\u00edguez No. 12  \ne/ M\u00e1rtires del Corinthia y Ave.  \n26 de Julio, municipio de Cueto,  \nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-30/unas-reciben-las-intimas-y-otras-no", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-03-30", "comments": ["Esta situacion tambien se presenta en el municipio cabecera, lo que si no falta es la que venden ambulante a 5. 00", "amiga alba:aqui en camaguey los particulares las venden a 10 \u00f3 15 pesos y ahora que estan perdidas valen $25.00\n", "Saludos,soy otra de las tantas mujeres de este municipio que est\u00e1 en la misma situaci\u00f3n.Ya estamos en el mes de abril,un a\u00f1o despu\u00e9s de recibir la \u00faltima \"vuelta\" y s\u00f3lo nos vendieron las de enero y febrero de este a\u00f1o.El per\u00edodo menstrual no ocurre por \"vueltas,sino mensual,como lo dice su nombre.\u00bfHabr\u00e1 ,al fin ,una soluci\u00f3n?.", "a mi tambi\u00e9n me pas\u00f3 lo mismo o algo parecido,noviembre de 2017 llega a mi farmacia 1 paquete de \u00edntimas y 1 de algod\u00f3n que es el que que corresponde en el a\u00f1o,muchas mujeres no alcanzamos algod\u00f3n ,dijeron que a la segunda vuelta no los repondr\u00edan.nunca lleg\u00f3 la segunda vuelta y ahora nos disen que ya no tenemos derecho pues lo que no vino en 2017 no se repondr\u00e1 en 2018,pertenesco a la farmacia de jaime noguera entre tercera y cuarta rearto bella vista camaguey.no s\u00e9 a d\u00f3nde dirigirme.", "amiga alba:aqui en camaguey los particulares las venden a 10 \u00f3 15 pesos y ahora que estan perdidas valen $25.00\n", "y ahora nos disen que ya no tenemos derecho pues lo Colegas eso mismo me dijer\u00f3n a mi el sabado 7 de este mes cuando fui a la farmacia que yo pertenezco en el mcpio hanana del este consejo alamar este barrio micro x ,me despacharon el 1 er trimestre de el 2018 y cuando reclame las de septiembre hasta diciembre me dijeron  bien gracias que no vino en 2017 no se repondr\u00e1 en 2018."]}}