{"title": "Vivienda a medias y un plano diferente", "body": "\n\n(...) En el 2002 recib\u00ed una licencia de construcci\u00f3n conjuntamente con el\nplano que a\u00fan mantengo en mi poder. Aproximadamente en el 2006 comienza dicha\nconstrucci\u00f3n, que luego se paraliz\u00f3 dejando a medias un s\u00f3tano que por\ndesnivel del terreno fue aprobado y semiterminado por m\u00ed, el cual estoy\nocupando con mi familia como vivienda, ya que esta ten\u00eda p\u00e9simas condiciones.\n\nTeniendo en cuenta esta situaci\u00f3n (...), me he dirigido a los organismos\ncorrespondientes en busca de una respuesta.\n\n(...) Despu\u00e9s de tanta lucha lleg\u00f3 el alivio, por unos d\u00edas, cuando el 22 de\nmarzo del 2017, en una entrevista con el Vicepresidente del Poder Popular,\neste me dice que (...) mi problema se solucionar\u00eda (...). Esta entrevista fue\nen presencia de la directora de Vivienda, Madelaine Mart\u00ednez. (...) En el\nacuerdo qued\u00f3 establecido c\u00f3mo ser\u00eda el nuevo plano, ya que mi plano del 2002\nera de cubierta ligera y se me daba la posibilidad de otro tipo de cubierta.\n\nEsto no fue as\u00ed (...). Cuando sali\u00f3 el nuevo plano este sali\u00f3 de la misma\nmanera, con cubierta ligera, y excluy\u00e9ndome de cuatro acciones constructivas\n(...): me quitan una habitaci\u00f3n, la escalera que da acceso al patio, la mitad\nde la placa del s\u00f3tano y la cocina (...). Este plano no se corresponde en nada\ncon la licencia que a\u00fan conservo y que fue aprobada por todos los organismos\n(...).\n\nPregunt\u00e9 qu\u00e9 hab\u00edan hecho con mi plano anterior, porque no veo raz\u00f3n para\ntantas limitantes y la directora me contest\u00f3 (...) \u00ablo bot\u00e9\u00bb; pregunt\u00e9 otra\nvez que si me excluyen la escalera, c\u00f3mo bajo a mi patio; me contest\u00f3 que\n\u00abdiera la vuelta por la calle\u00bb. (...)\n\nDisnoy Diaz Cabrera,  \nOtto Parellada 24, entre C\u00e9spedes y Jos\u00e9 A Saco, Palma Soriano, Santiago de\nCuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-07/vivienda-a-medias-y-un-plano-diferente", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-09-07", "comments": []}