{"title": "Responde Deportes de Villa Clara  sobre piscina para ni\u00f1os con asma", "body": "\n\nDando respuesta a la queja formulada mediante carta dirigida a la redacci\u00f3n de\nese \u00f3rgano de prensa, por el compa\u00f1ero Jorge Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez Garc\u00eda, vecino\ndel edificio 12 plantas No. 2, apto. 2 F Sandino, municipio de Santa Clara,\nVilla Clara, donde refiere que desde el a\u00f1o 1982 funcionaba normalmente el\n\u00e1rea de ni\u00f1os asm\u00e1ticos severos y respiradores bucales, en la piscina M\u00e1rtires\nde Barbados de Santa Clara (\u2026). El \u00e1rea es utilizada tambi\u00e9n por estudiantes\nde nataci\u00f3n, polo acu\u00e1tico y nado sincronizado (\u2026), pero en los \u00faltimos cinco\na\u00f1os no se ha logrado el funcionamiento del \u00e1rea para estos ni\u00f1os, a pesar de\nlas numerosas gestiones. (\u2026)\n\nPara el esclarecimiento del asunto se cre\u00f3 un grupo de trabajo conformado por\nel MsC. Liv\u00e1n Fern\u00e1ndez P\u00e9rez, subdirector de Formaci\u00f3n Deportiva en Villa\nClara; el Lic. Gilberto Gonz\u00e1lez Torres, jefe de departamento de Inspecci\u00f3n y\nAtenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n, y el Lic. Osleidis Mart\u00ednez Cardoso, director\nmunicipal de Deportes en Santa Clara.\n\n(\u2026) Se pudo comprobar que es cierto lo planteado por el compa\u00f1ero Jorge Ram\u00f3n\nFern\u00e1ndez Garc\u00eda, nosotros llevamos varios cursos con irregularidades en las\npiscinas del sistema deportivo en el municipio de Santa Clara,\nfundamentalmente la piscina en cuesti\u00f3n, la cual no ha podido trabajar con\nsistematicidad por diversas razones objetivas, primero las roturas por sistema\nde bombeo, lo que fue solucionado desde septiembre del 2013 hasta la fecha\n(\u2026), por otra parte las afectaciones en los a\u00f1os 2017 y 2018 por falta de\ncloro, lo que responde al reordenamiento de la planta suministradora en el\nmunicipio de Sagua la Grande, donde se ha venido trabajando en la sustituci\u00f3n\nde su tecnolog\u00eda, lo que ha motivado problemas en su producci\u00f3n y la capacidad\nse ha visto limitada, tomando como medida la protecci\u00f3n del cloro para la\nSalud P\u00fablica y Acueducto, por la importancia que revisten el servicio m\u00e9dico\ny el tratamiento del agua que se le suministra a la poblaci\u00f3n.\n\nAdem\u00e1s, que la disponibilidad de cloro que recibe la provincia como organismo\ndeportivo es solo para asegurar el proceso de entrenamiento en los Centros de\nAlto Rendimiento, a partir de las cifras nacionales convenidas entre la\nEmpresa Comercializadora del Inder nacional y la empresa suministradora, y que\nnada m\u00e1s se abastecen las eide del pa\u00eds, por lo que las provincias no tienen\ncifras de cloro asignadas para las piscinas ubicadas en los municipios.\nTampoco se le asigna cifra para el desarrollo del plan de verano, estas\ngestiones se realizan por los Gobiernos provinciales y municipales.\n\nLa direcci\u00f3n municipal de Deportes y la direcci\u00f3n provincial han venido\nrealizando las gestiones pertinentes para resolver esta situaci\u00f3n que no solo\nafecta el tratamiento de (\u2026) los ni\u00f1os asm\u00e1ticos, sino el proceso docente,\npues en la piscina se practican siete deportes acu\u00e1ticos que son de inter\u00e9s\n(\u2026) por el aporte de este municipio a la eide de la provincia.\n\nLa preocupaci\u00f3n ha sido constante y el compromiso es resolver la situaci\u00f3n\ncreada (\u2026), en todo este tiempo se les ha dado mantenimiento a los motores\npara conservar su estado y evitar que se da\u00f1en. Adem\u00e1s, desde hace varios d\u00edas\nse iniciaron las labores de pintura en la piscina para reiniciar su\nfuncionamiento (\u2026) a partir de que se restablezca la estabilidad de la\nproducci\u00f3n en la planta.  \nEn visita realizada al domicilio del compa\u00f1ero Jorge Ram\u00f3n (\u2026) se sinti\u00f3 muy\nsatisfecho con la atenci\u00f3n brindada (\u2026). Sobre la queja realizada (\u2026) se\nconcluye que la misma es Con Raz\u00f3n.\n\n  \nLic. Arildo Hern\u00e1ndez S\u00e1nchez,  \nDirector provincial de Deportes, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-17/responde-deportes-de-villa-clara-sobre-piscina-para-ninos-con-asma", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-17", "comments": []}