{"title": "La transparencia y la verdad, principios irrenunciables", "body": "\n\nSoy asiduo lector del diario por poseer suscripci\u00f3n y cada viernes estudio lo\nrelacionado con esa secci\u00f3n por su actualidad y espacio que ofrece a la\npoblaci\u00f3n, pero cu\u00e1l no ser\u00eda mi asombro cuando el viernes 11 de mayo me\nencuentro una queja supuestamente enviada por m\u00ed, me refiero a la titulada\nBuquenques que afectan a taxistas.\n\nCreo ser\u00eda conveniente verificaran la veracidad de la correspondencia porque\nen este caso particular no he enviado esa correspondencia y se han escudado en\nmi persona para hacer esa denuncia, algo que considero extremadamente\ndeshonesto de parte de quien lo haya hecho por no tener el valor e integridad\npara hacer la denuncia en su nombre.\n\nPor tal raz\u00f3n pido a la direcci\u00f3n del peri\u00f3dico exponga mi queja de la misma\nforma que publicaron la de referencia.\n\nDr. Samuel Rodr\u00edguez Garc\u00eda  \n  \nColetilla\n\nSamuel tiene toda la raz\u00f3n. Este espacio existe por y para sus lectores y sus\nprincipios m\u00e1s sagrados son la verdad y la transparencia, entre ellos y las\ninstituciones de nuestro Estado, en un ambiente de amplia democracia\nsocialista, donde no caben ni an\u00f3nimos ni la mentira. La direcci\u00f3n de Granma\nrechaza modos de actuar como el que denuncia el lector, aun cuando sea v\u00e1lido\nlo esgrimido en la carta sobre agencias de taxi fantasmas, que repercuten\nnegativamente en la satisfacci\u00f3n de la poblaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-18/la-transparencia-y-la-verdad-principios-irrenunciables", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-18", "comments": ["Granma como Organo Oficial del PCC, act\u00faa siempre con transparencia, es uno de los medios de comunicaci\u00f3n m\u00e1s democr\u00e1ticos y transparente,  muy al contrario de otros como el 5 de Septiembre de Cienfuegos , donde los criterios de los lectores son censurados y no publicados ,soy tambi\u00e9n asiduo lector del Granma , por lo que pienso  est\u00e1 muy extra\u00f1o esa carta a nombre de otra persona, el correo electr\u00f3nico es fundamental para enviar una carta al peri\u00f3dico, igual que los an\u00f3nimos , aqu\u00ed hay que poner nombre y apellidos , correo electr\u00f3nico, una investigaci\u00f3n llevara a saber qui\u00e9n envi\u00f3 esa carta a Granma . lo cual es muy f\u00e1cil en la actualidad. ", "Bueno... lo que me asombra es que Granma no haya retirado de esta secci\u00f3n la queja en cuesti\u00f3n, la que se puede leer aun un poco m\u00e1s abajo de esta denuncia. Es muy probable que todo eso sea cierto, pero por todo lo que se ha expresado, deber\u00eda ser retirada de inmediato. Es mi opini\u00f3n, claro.  "]}