{"title": "Dar respuesta a lo mal hecho es un deber", "body": "\n\nEl pasado 2 de marzo falleci\u00f3 mi suegra Justa L. Ocampo Garc\u00eda, se vel\u00f3 en la\nFuneraria de Guanabacoa, lugar en el que los familiares recibimos una adecuada\natenci\u00f3n por parte de su administradora y dem\u00e1s trabajadores.\n\nEse d\u00eda se coordin\u00f3 que el sepelio se efectuar\u00eda a las 10:50 a.m. del s\u00e1bado,\npor lo que temprano en la ma\u00f1ana deb\u00edamos presentar la propiedad de la b\u00f3veda\nen el Cementerio viejo de Guanabacoa; as\u00ed se hizo, no hubo problemas y por\nparte de los compa\u00f1eros que nos atendieron no se plante\u00f3 dificultad alguna.\nCuando se efect\u00faa el sepelio y se procede a sellar la b\u00f3veda, todos nos\nquedamos asombrados, pues los sepultureros no lo hicieron con cemento, como\ncorresponde y resulta l\u00f3gico, no solo por un elemental mecanismo de control\nepidemiol\u00f3gico, sino adem\u00e1s por la seguridad y preservaci\u00f3n de los restos\nhumanos. Al ver que estos trabajadores se retiraban y dejaban el trabajo sin\nterminar, los all\u00ed presentes reclamamos, fue entonces que se nos inform\u00f3 que\nhace m\u00e1s de un mes no ten\u00edan ni cemento ni arena; esto origin\u00f3 una larga\ndiscusi\u00f3n en la que planteamos que deb\u00eda decirse el problema antes de los\nsepelios, para que las familias pudiesen actuar. Casi al mediod\u00eda fui a mi\ncasa y traje los materiales necesarios para sellar la b\u00f3veda, por supuesto, a\nesa hora tampoco estaban los sepultureros, por lo que con mis hijos realizamos\nel trabajo, a la vez que con un celular dejamos constancia gr\u00e1fica de lo\nsucedido.\n\nEse mismo d\u00eda acud\u00ed al Poder Popular del municipio, pues resultaba inadmisible\nque una situaci\u00f3n como esa se estuviese produciendo desde hace m\u00e1s de un mes\nsin que por parte de las autoridades correspondientes se buscase una soluci\u00f3n\n(\u2026). En el Poder Popular me atendi\u00f3 la cra. B\u00e1rbara Ch\u00e1vez, vicedirectora de\nla Dependencia Interna, quien intent\u00f3 localizar infructuosamente al cro.\nYosbel, no obstante, se me cit\u00f3 para el lunes 5 de marzo a la 1:00 p.m. para\nque dicho compa\u00f1ero me atendiese, acud\u00ed a la cita y esper\u00e9 por la persona\nhasta pasadas las 2:00 p.m. pero nunca lleg\u00f3, me informaron ten\u00eda problemas\npersonales.\n\nPor lo delicado del asunto solicit\u00e9 me atendiese otro funcionario que pudiera\nactuar ante la situaci\u00f3n, nuevamente coincido con la cra. B\u00e1rbara, quien me\nlleva ante la cra. Danay P\u00e9rez D\u00edaz, asesora del Poder Popular. Le explico y\nmuestro las im\u00e1genes tomadas en el cementerio, toma nota y solicita mis datos\npersonales, direcci\u00f3n y tel\u00e9fono, inmediatamente me dice que esa misma tarde\npondr\u00eda en manos de Yosbel la informaci\u00f3n y que esperase su llamada para\ncoordinar el encuentro.\n\nNo hay que explicar m\u00e1s. (\u2026) Es preciso responder, atender, tomar en\nconsideraci\u00f3n los planteamientos como este que, lejos de criticar o demeritar,\nayudan, ilustran y respaldan la ejecuci\u00f3n y adopci\u00f3n de determinaciones por\nparte de quienes deben responder ante las masas por el desempe\u00f1o de los\ndiferentes sectores de nuestra sociedad.\n\n  \nNelson Monte,  \nCalle Maceo No. 203 altos, entre Aranguren y San Sebasti\u00e1n. Guanabacoa, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/dar-respuesta-a-lo-mal-hecho-es-un-deber", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-05-11", "comments": ["Muy de acuerdo con que el compa\u00f1ero Nelson haya tramitado esa queja con el Poder Popular, para que no ocurra de aqui en adelante, pero....para que la entrevista ahora con Yosbel (que no se cual es su cargo) si en definitiva ya el y su hijo hicieron el trabajo de sellado de la boveda, que le correspondia hacer al cementerio?", "Buenos d\u00edas como ciudadana de este pa\u00eds quisiera que me ayudaran, no se si ustedes tiene que ver con esto pero si no son ustedes quieron que me ayuden con este problema sobre mi vivienda sino  donde tengo que dirigirme  me dicen saludos", "Ciudad La Habana 23 de mayo de 2018\nCompa\u00f1eros: \nMe dirijo a Ustedes pidiendo ayuda y orientaci\u00f3n. Me llamo Rita I. Suarez G\u00f3mez, con CI: 68052600775; trabajadora civil de las FAR de la ECOTLH La Habana.\nResulta que cambi\u00e9 de trabajo de CIMEX para la ECOTLH y desde entonces, (ya hace m\u00e1s de 1 a\u00f1o) estoy haciendo gestiones con el banco metropolitano para trasladar el pago del refrigerador.\nFui al banco de la virgen del camino y ah\u00ed me orientaron que ten\u00eda que ir al banco donde me abrieron la cuenta bancaria, con la cual me pagaban el salario en Cimex y a su vez me descontaban el monto del refrigerador.\nEsa acci\u00f3n era muy conveniente para m\u00ed, pues no ten\u00eda que acudir al banco a pagar y no ten\u00eda que faltar al trabajo; y cada mes revisaba mis \u00faltimas operaciones a trav\u00e9s de los cajeros autom\u00e1ticos y obten\u00eda el comprobante de pago.\nMe person\u00e9 en el banco de 1ra y cero en Miramar, en los bajos del edificio Sierra Maestra de Cimex, y en mi presencia la comercial me traslad\u00f3 el uso de la tarjeta del salario de Cimex, para el Banco de Bella Vista con centro de pago 6417 y el cr\u00e9dito del refrigerador. Esa operaci\u00f3n se realiz\u00f3 en octubre del 2017, y desde ese entonces he estado llamando de forma asidua al Banco de Bella vista y la compa\u00f1era Neisi que fue la primera que me atendi\u00f3, me orient\u00f3 que fuera primeramente al banco a pagar algunas mensualidades del cr\u00e9dito y que acto seguido ella reclamar\u00eda el cr\u00e9dito al banco de Miramar. Ya esa operaci\u00f3n la he realizado 2 meses seguidos y sigue sin aparecer el cr\u00e9dito en el banco de Bella vista y por ende sigue increment\u00e1ndose el saldo. Ahora hace una semana volv\u00ed a llamar al banco (76438069), y me atendi\u00f3 Daylin y me explica que tengo que ir de nuevo al banco de Miramar a que me den de baja all\u00e1 con el modelo 643.\nLo m\u00e1s triste de todo es que toda la recarga y el monto del cr\u00e9dito sigue increment\u00e1ndose y a m\u00ed me afectan por todas partes, pues ese mismo d\u00eda, trate de hacer una extracci\u00f3n de mi tarjeta de salario y como los cajeros no estaban funcionando entre al banco y cu\u00e1l fue mi sorpresa cuando me informaron que no pod\u00edan darme el dinero que requer\u00eda pues estaba puesta en una lista de morosos al pago y para extraer el dinero deb\u00eda pasar primero por la comercial y pagar al menos una mensualidad del cr\u00e9dito del refrigerador.\nAhora yo me pregunto c\u00f3mo fue que pudo realizarse la acci\u00f3n del traslado de la tarjeta del salario y No se realiz\u00f3 el traslado del cr\u00e9dito del refrigerador si las 2 acciones fueron hechas el mismo d\u00eda; y porque el cliente (adem\u00e1s interesado en pagar su deuda), tiene que ser peloteado y maltratado, cuando todos los bancos metropolitanos tienen acceso a la base de datos con toda la informaci\u00f3n (pagos y cr\u00e9ditos) del cliente.\nMi temor es que vuelva al banco de Miramar y siga sin resolver la situaci\u00f3n, m\u00e1s aun cuando ya ellos me hicieron el traslado. A quien me dirijo?, un banco ya me hizo el traslado y en el otro no ha llegado. Cuantos a\u00f1os tendr\u00e9 que pagar el refrigerador si sigue aument\u00e1ndose mi recargo?\nEs una pena que ahora le est\u00e1n dando tanta propaganda al uso de las tarjetas para el pago de los servicios en general y aun no podamos disfrutar del uso adecuado de las tecnolog\u00edas.\nSugiero incluir en la modalidad de pago de los cajeros, telebancas y otros; el pago de cr\u00e9ditos, Ej El refrigerador para estos casos.\nSin m\u00e1s, y en espera de su ayuda,\n\nRita\n", "Otra verg\u00fcenza. Hasta cu\u00e1ndo se va a seguir repitiendo lo mismo y nadie toma cartas en este asunto y miles m\u00e1s."]}