{"title": "Una consulta sobre los maduradores de productos", "body": "\n\nQuisiera hacerle una consulta y me dicen si es con ustedes o no y a qui\u00e9n le\ndebo escribir esto.\n\nMi preocupaci\u00f3n es con relaci\u00f3n a los productos qu\u00edmicos que le est\u00e1n echando\na las frutas para apurar la maduraci\u00f3n y al parecer esto no le importa a\nnadie, porque supuestamente ese producto est\u00e1 destinado solo para la ca\u00f1a.\n\nSe habla de todo aqu\u00ed y este es uno de los casos que han de tener el control y\nque nunca se habla. \u00bfQui\u00e9n es el responsable de esto? \u00bfDe d\u00f3nde sale este\nproducto? \u00bfQui\u00e9n es el encargado de velar por la circulaci\u00f3n de este producto?\n\u00bfEst\u00e1 autorizado a d\u00e1rselo a los campesinos con el fin de apurar la\nmaduraci\u00f3n? No creo que exista autorizaci\u00f3n alguna para este fin.\n\nSolo quiero que me digan si pueden debatir este caso en alg\u00fan momento o\nprograma donde hablen para el pueblo sobre esto.\n\nRicardo Sera Pascual,  \nCalle 132 # 4309 / 43 y 45., Marianao, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-22/una-consulta-sobre-los-maduradores-de-productos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-06-22", "comments": ["En ning\u00fan pa\u00eds del mundo se puede utilizar un producto (sobre todo en alimentos) si no tiene una certificaci\u00f3n del ente oficial regulador. Eso se controla y se penaliza muy duramente. Si por el uso indebido de un producto una persona resulta da\u00f1ada, las compensaciones monetarias son millonarias. En Cuba, parece que vivimos en una aldea - se utilizan productos de todo tipo sin control alguno. Aceite requemado cien veces; fabricas de cerveza, ron, bebidas , agua embotellada; maduradores de frutas; sales de nitro y otros. Hasta perfumes - o alguien no ha visto, por los barrios, personas comprando pomos de perfume vac\u00edos?  Solo que el Gobierno no se preocupa mucho por eso! Por qu\u00e9? No lo se. Bastar\u00eda, en el caso de las frutas, hacer un recorrido sistem\u00e1tico por todos los puntos de venta - estatales y particulares - y decomisar y destruir, in situ, esos productos, adicionando una multa \"arranca dientes\" al infractor. Por segunda ocasi\u00f3n - retiro de la Patente de Cuentapropista, decomiso del puesto o local y 5 a\u00f1os en prisi\u00f3n. Si es estatal - cierre del establecimiento y proceso judicial a los implicados a todos los niveles. As\u00ed con todos los fabricantes clandestinos y violadores estatales y particulares.", "Siempre me ha preocupado  los productos qu\u00edmicos con que BA\u00d1AN las frutas para apurar su maduraci\u00f3n y adelantar  sus ganancias, porque ya no les basta que  las ganancias sean abundantes, a partir de los precios desorbitantes de estas, los comercializadores adelantan todos los procesos; pero me preocupo porue tengo en mi familia un ni\u00f1o de 2 a\u00f1os y una anciana de 79, a los cuales las frutas frescas y NATURALES les hace falta; pero  no se las doy por el miedo que estos PRODUCTOS QU\u00cdMICOS, les puedan  provocar una enfermedad: \u00bfQuien  tiene que controlar esto en los mercados?; \u00bfC\u00f3mo adquieren los productores y comercializadores estos productos?; \u00bfTendr\u00e1 la ANAP  y la  Direcci\u00f3n de la Agricultura que tomar partido?; \u00bfTendr\u00e1  la prensa que hablar del tema  y publicar los da\u00f1os  que pueden provocar estos maduradores a las persona?. En un pa\u00eds donde luchamos a cada hora por el bienestar y la salud de TODOS, unos pocos inescrupulosos que poco les importan los dem\u00e1s y s\u00f3lo  se preocupan de llenar a todo costo sus bolsilos, no podemos seguir conviviendo con esto.", "Ese problema gravisimo ocurre en toda Cuba . Nadie tiene responsabilidad y se realiza a la vista de todos. No es de Salud Publica , mucho menos de la Agricultura , y ni hablar del Gobierno Municipal o Provincial. ESO ES TIERRA DE NADIE. ", "eso mismo me pregunto yo? y el inspector pa cuando?", "Es penoso que se est\u00e9 contando la misma historia hace a\u00f1os y nadie se preocupe por eso. \u00bfEs que hace falta que le digan a alguien cu\u00e1l es su contenido de trabajo con respecto a este asunto, para que lo puedan resolver?. Sabemos que somos hist\u00f3ricamente un pa\u00eds solidario y tratando de respetar las leyes. Pero siempre es as\u00ed?, o nos estamos enga\u00f1ando?. Esa es una responsabilidad de qui\u00e9n en particular?. Hace muchos a\u00f1os recuerdo que este mismo asunto se plante\u00f3 en la prensa nacional y..............\nNos estamos matando, sabemos que esos qu\u00edmicos son cancer\u00edgenos, pero tambi\u00e9n sabemos que esta es una de las enfermedades m\u00e1s afectadas en las estad\u00edsticas nacionales. Espero que haya alguien sensible y que sepa lo que deba hacer, aunque no est\u00e9 en su contenido de trabajo. Gracias"]}