{"title": "Transtur le da la raz\u00f3n al cliente y toma medidas", "body": "\n\nA ra\u00edz de la publicaci\u00f3n realizada el 14 de septiembre del 2018, titulada\nCr\u00f3nica de un maltrato, se procedi\u00f3 por parte de nuestra entidad a realizar un\nestudio sobre la queja emitida por el ciudadano Eugenio Vicedo Tomey,\ncre\u00e1ndose una comisi\u00f3n de trabajo que realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n profunda sobre\nlo denunciado, valor\u00e1ndose que realmente el chofer del \u00f3mnibus 4422\nperteneciente a la Sucursal de \u00d3mnibus Varadero, nombrado Jos\u00e9 Manuel P\u00e9rez\nRojas, es responsable de las violaciones declaradas, por lo que se declara con\nraz\u00f3n la queja remitida. Se aplicar\u00e1n las medidas correctivas y disciplinarias\nen este caso.  \nPor las razones expuestas, la Direcci\u00f3n de la Sucursal determin\u00f3 aplicarle al\nchofer Jos\u00e9 Manuel P\u00e9rez Rojas una medida disciplinaria, as\u00ed como otras\nmedidas administrativas para evitar que se repitan situaciones de esta\nnaturaleza (...).\n\n  \nArnaldo Alaix Dom\u00ednguez Santos,  \nDirector General.Transtur s.a.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-07/transtur-le-da-la-razon-al-cliente-y-toma-medidas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-14/cronica-de-un-maltrato", "is_response": true, "date": "2018-12-07", "comments": ["Cual fue la medida impuesta, pregunto yo.", "Esta respuesta se dilato bastante luego de la queja del Eugenio y veo una respuesta superficial, creo que el temor de Eugenio en cuanto a la toma de medidas con el chofer se esta cumpliendo, al estar la comisi\u00f3n investigadora compuesta por sus propios compa\u00f1eros de trabajo, pregunto temor o cautela en la respuesta de Arnaldo, porque no se le informa al pueblo la medida tomada?, sito: Se aplicar\u00e1n las medidas correctivas y disciplinarias en este caso.\nPor las razones expuestas, la Direcci\u00f3n de la Sucursal determin\u00f3 aplicarle al chofer Jos\u00e9 Manuel P\u00e9rez Rojas una medida disciplinaria, as\u00ed como otras medidas administrativas para evitar que se repitan situaciones de esta naturaleza (...). Es posible que entre las otras medidas a aplicar a este chofer sea la de estimularlo por este hecho ya que eso es lo que demuestra la falta de informaci\u00f3n correcta para el pueblo que sigui\u00f3 de cerca la queja de Eugenio.\n", "\u00bfCu\u00e1l fue la medida disciplinaria?, \u00bfcu\u00e1les fueron las medidas administrativas? Es que no se pueden saber por lo leves. Contin\u00faa el secretismo. \u00bfestar\u00e1 Eugenio conforme?", "La respuesta que se da aqu\u00ed a mi denuncia, no est\u00e1 en correspondencia con lo realmente ocurrido en este an\u00e1lisis profundo.\nEste es mi segundo mensaje sobre el tema. No abundar\u00e9 ahora en las razones, pues pueden no publicarme, y yo haya perdido mi tiempo.\nLos lectores de Granma y todas las personas que se han interesado por este asunto, merecen conocer lo exacto.\nSi me publican este mensaje, prometo detallar.\n", "COMENTARIOS DEL DENUNCIANTE\nPienso que es justo que los lectores de Granma conozcan que esa medida que se anuncia de que el chofer ha sido separado de la entidad, no se ajusta a la realidad.\nDicho chofer recurri\u00f3 la medida aplicada, la cual est\u00e1 pendiente de la reclamaci\u00f3n que ha establecido.\nTodo parece indicar que esa reclamaci\u00f3n prosperar\u00e1, el chofer ser\u00e1 exonerado de todo cargo, y se reintegrar\u00e1 a su trabajo como si nada hubiera pasado.\nEl martes 6 de noviembre de 2018 me ha visitado la Comisi\u00f3n a fin de darme a conocer el documento que, en lo fundamental, aqu\u00ed se publica.\nEn dicha entrevista los miembros de la comisi\u00f3n dedicaron un buen tiempo a hacerme saber que ese chofer tiene una actitud ejemplar, que en seis a\u00f1os de trabajo en TRANSTUR jam\u00e1s hab\u00eda cometido una indisciplina, que es de los choferes que m\u00e1s recaudaci\u00f3n entrega a pesar de tener un \u00f3mnibus que no es de los m\u00e1s grandes. Incluso, me ponen como ejemplo que el d\u00eda que ocurrieron los hechos entreg\u00f3 una recaudaci\u00f3n de $ 954.00 CUP.\nAdicionalmente, valoraron altamente la honestidad demostrada al admitir que me hab\u00eda maltratado.\nEn otro orden, cuando me dieron a leer el documento, intent\u00e9 esclarecerme de algunas inexactitudes que detect\u00e9. No lo logr\u00e9.\n-\tEn el documento se declara el nombre del chofer como \u201cJos\u00e9 Manuel P\u00e9rez Rojas\u201d, y yo hab\u00eda visto en su solap\u00edn el nombre de \u201cJoaqu\u00edn P\u00e9rez\u201d. La Comisi\u00f3n me dijo que yo le\u00ed mal.\n-\tRespecto a que el chofer no entreg\u00f3 comprobantes a los pasajeros que recogi\u00f3 por el camino, la Comisi\u00f3n me ha dicho que el chofer s\u00ed entreg\u00f3 comprobantes.\n-\tRespecto al gran n\u00famero de paradas que realiz\u00f3 sin entrar a terminales, la Comisi\u00f3n me hizo saber que act\u00faa as\u00ed \u201cporque los inspectores azules est\u00e1n atentos a si recogen pasajeros en los puntos, para si no lo hacen, informarlo\u201d.\n"], "original_letter_info": {"title": "Cr\u00f3nica de un maltrato", "body": "\n\nEs viernes, 25 de mayo del 2018. Lugar: terminal de \u00f3mnibus interprovinciales\nde Santa Clara. Estoy anotado en la lista de espera con el objetivo de viajar\nhasta Matanzas. Este servicio se presta all\u00ed con orden, los empleados son\natentos y eficientes.\n\nAproximadamente a las 9:45 a.m. anuncian por el audio un \u00f3mnibus de Transtur\n(n\u00famero en la puerta de acceso: 4422; matr\u00edcula o chapa: B 205 994, con franja\nazul) ofreciendo ocho capacidades con destino a Matanzas, en viaje directo (no\npara en lugares intermedios).\n\nLa organizada cola avanza hasta que se venden las capacidades solicitadas. A\nalgunos pasajeros que desean viajar a Col\u00f3n le cobran hasta Matanzas, seg\u00fan lo\nsolicitado de \u00abviaje directo\u00bb.\n\nAbordado el \u00f3mnibus, el chofer (tiene un solap\u00edn donde se lee \u00abJoaqu\u00edn\nP\u00e9rez\u00bb), recoge los boletines sin devolver el comprobante del pasajero.\n\nEl \u00f3mnibus (de los medianos, m\u00e1s de 12 capacidades y menos de 40) sale de la\nterminal con ocho pasajeros y el resto de los asientos vac\u00edos. Es viernes, la\nterminal est\u00e1 \u00aben candela\u00bb, muchas personas intentando viajar y no pocas deben\nesperar la siguiente oportunidad a Matanzas.\n\nPrimera parada: punto de recogida de pasaje (\u00abamarillo\u00bb) a la salida de Santa\nClara. El chofer llena la guagua, incluso con pasajeros de pie, hasta\ndiferentes destinos, incluido Esperanza, el siguiente pueblo. Cobra no menos\nde 10 cup por pasajero, sin entregar comprobante alguno.\n\nEn lo adelante funcionar\u00e1 como una guagua intermunicipal, sin entrar en\nterminales, subiendo y bajando pasajeros, cobrando. En algunos tramos,\nviajaron hasta 18 pasajeros de pie. En total, transport\u00f3 alrededor de 120\npersonas.\n\nAl llegar a la entrada de Matanzas (Pe\u00f1as Altas, a varios kil\u00f3metros de la\nterminal, un descampado), anuncia que los viajeros de Matanzas debemos\nbajarnos all\u00ed, pues \u00e9l sigue para Santa Marta (a la entrada de Varadero), un\ndestino que el chofer no anunci\u00f3 en Santa Clara.\n\nEducadamente, le explico que yo sal\u00ed de la lista de espera de Santa Clara con\ndestino a Matanzas, que debe dejarme en esa terminal. Reitera que debo\nbajarme. Intento persuadirlo, reiter\u00e1ndole el criterio anterior y otros: tengo\n62 a\u00f1os, diab\u00e9tico, no hubo oportunidad de ir al ba\u00f1o en todo el viaje,\nnecesito ya alimentos y medicinas, llovizna y viene fuerte aguacero, traigo\nequipaje\u2026 Reitera su posici\u00f3n, se descompone, amenaza, tiene gestos como\nmostrarme el solap\u00edn y decir: \u00abVe a donde te d\u00e9 la gana\u00bb, \u00abte vi la cara, m\u00e1s\nnunca te recojo\u00bb; \u00abte bajas o te llevo para Santa Marta\u00bb; \u00aben la terminal de\nSanta Clara te enga\u00f1aron\u00bb.\n\nNo hablo m\u00e1s. Me bajo. Me mojo. No me resigno. Escribo a \u00abCartas a la\ndirecci\u00f3n\u00bb.\n\nEugenio Vicedo Tomey,  \nCalle 95 No. 30220 entre 302 y 304,  \nMatanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-14/cronica-de-un-maltrato", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-09-14", "comments": ["Solo espero ver la respuesta de los directivos de esa empresara donde eres trabaja ese chofer. Es mucha la impotencia cuando uno ve esas cosas asi. Es demaciado. ", "por mi trabajo viajo a santa clara desde sancti spiritus hace muchos a\u00f1os, mas de 16, siempre ha pasado eso, todo el pasaje que los choferes recogen se cojen el dinero y jamas dan comprobante de pago,,, por lo menos en Omnibus astro sancti spiritus eso es normal,,, los directivos han dicho que los choferes areglan las guaguas pobrecitos,, en la terminal de santa clara todos los viernes los estudiamtes universitarios que viajan le dan 20 cup a los jefes de turno por el papelito del fallo,,, tambien es normal", "Eugenio, el tuyo es uno de los tantos casos que ocurren en el pa\u00eds, ahora por esta queja es que los directivos de esta Empresa se van a enterar de las violaciones que cometen sus choferes, estos veh\u00edculos tienen GPS, por lo que tienen un rastreo constante de sus movimientos y el dinero recaudado, en manos de quien quedar\u00eda?, en las de Liborio?, solo espero que recibas una respuesta de esta Empresa aunque sea para justificar el proceder de su chofer.", "Soy Eugenio, autor de la carta.\nEn la ma\u00f1ana del martes 18 de septiembre de 2018  me ha visitado Ra\u00fal Cruz Hern\u00e1ndez, quien adem\u00e1s se ha identificado como sub director de operaciones de TRANSTUR, quien en forma correcta me ha informado que preside una comisi\u00f3n de 5 miembros  encargada de analizar los hechos denunciados. En principio me ha informado que el chofer vinculado a la denuncia ha recibido una medida cautelar,  consistente en permanecer 30 d\u00edas separado de su puesto de trabajo en espera de que la comisi\u00f3n llegue a conclusiones en relaci\u00f3n al asunto. Me solicit\u00f3 que le dijera cuando la comisi\u00f3n en pleno pod\u00eda reunirse conmigo a fin de precisar mayor informaci\u00f3n y detalles sobre el asunto.\nLlegado a este punto, le ofrec\u00ed dos criterios:\n-\tQue conozco que lo acostumbrado para estos casos es el establecimiento de una comisi\u00f3n, s\u00f3lo que, al margen de todo lo imparcial y responsable que esa comisi\u00f3n pueda ser en sus actuaciones, no es menos cierto que la misma emana del seno de los propios compa\u00f1eros de trabajo del chofer, quienes han estado relacionados por meses y a\u00f1os con el mismo y, en consecuencia, elementos subjetivos pueden conspirar en obtener un resultado adecuado.\n-\tQue en lo adelante, ellos y sobre todo yo debemos dedicar un tiempo a entrevistas, conversaciones etc., tiempo que yo al menos pudiera dedicar a otra cosa.\nEn otro momento de nuestra conversaci\u00f3n, me ofreci\u00f3 el criterio \u2013 reitero, siempre en t\u00e9rminos correctos \u2013 de que \u201csi yo hubiera ido directamente a TRANSTUR\u201d, se hubiera ahorrado tiempo. Le expres\u00e9 que no compart\u00eda ese criterio.\nEn principio, acordamos un encuentro con la comisi\u00f3n en pleno para el s\u00e1bado 22 de septiembre.\nRa\u00fal me ha dicho que, entre otras acciones, realizar\u00e1n las siguientes: \n-\tVisitar la terminal de Santa Clara, a fin de obtener informaci\u00f3n de lo ocurrido ese d\u00eda.\n-\tRevisar en detalle el GPS del veh\u00edculo.\nMe plante\u00f3 que ya el chofer les ha dicho que ese d\u00eda en Santa Clara \u201cse acababa de ir la guagua para Matanzas, y la terminal estaba vac\u00eda\u201d. Digo yo: la guagua para Matanzas sale a las 11:10 AM, y estos hechos ocurrieron alrededor de las 09:45 AM. Con seguridad, cuando realicen investigaciones en Santa Clara, podr\u00e1n comprobar que:\n-\tEn el libro de la lista de espera para Matanzas, despu\u00e9s que sali\u00f3 el \u00f3mnibus del chofer de TRANSTUR, quedaron personas anotadas, que no se \u201climpi\u00f3\u201d la lista de espera.\n-\tEn los libros de control debe estar registrado, e incluso por el anuncio del audio, se dijo bien claro que eran ocho capacidades. Es decir, que el chofer previamente al anuncio, dijo bien claro que era ocho capacidades para Matanzas. Si el chofer no brinda esa informaci\u00f3n previa, por el audio anuncian \u201cun \u00f3mnibus de TRANSTUR para Matanzas\u201d sin especificar capacidades, o especificando las 24 de capacidad de ese tipo de \u00f3mnibus y no ocho capacidades, que fue lo que se anunci\u00f3.\n-\tEn la terminal de Santa Clara conservar\u00e1n las matrices de los boletines vendidos para Matanzas esa ma\u00f1ana, y todo podr\u00e1 ser verificado.\nAgradezco a las personas que han expresado solidaridad con el perjudicado. En respeto a ellos, brindo esta informaci\u00f3n adicional.\n", "Se har\u00e1 justicia, no lo dudes.", "Se har\u00e1 justicia, no lo dudes."]}}