{"title": "Medidas para revertir situaci\u00f3n de la piquera  de coches en Mella", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta de Genaro Bello Zamora titulada Un hecho que\npreocupa donde plantea que han situado una piquera con animales y carretones\nal frente de su vivienda, lo que provoca un desagradable mal olor, ocasionando\ncontaminaci\u00f3n y riesgo de contraer enfermedades graves para la salud de las\npersonas. Refiere, adem\u00e1s, sobre la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica que genera el\nvolumen excesivo de la m\u00fasica de estos medios de transporte.\n\nEsta piquera se ha tenido que cambiar de lugar en varias ocasiones por las\nquejas de la poblaci\u00f3n, pues realmente afecta en cualquier lugar, es por ello\nque para ordenar esta actividad de trabajo por cuenta propia, la Direcci\u00f3n de\nTrabajo, de conjunto con Planificaci\u00f3n F\u00edsica, present\u00f3 al Consejo de la\nAdministraci\u00f3n Municipal (CAM), las propuestas de las \u00e1reas que se utilizar\u00edan\ncomo piquera. Para ello se tuvo en cuenta la accesibilidad, seguridad de los\npasajeros y trabajadores por cuenta propia, condiciones de las calles y\nconcentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n.\n\n(\u2026) trazamos un plan de medidas en aras de mejorar la situaci\u00f3n higi\u00e9nico\nsanitaria de la calle Miguel Santos Morales, responsabilizando a la Direcci\u00f3n\nmunicipal de comunales y acueducto, para que adem\u00e1s de la limpieza diaria, se\nrealice un fregado con dos frecuencias semanales y as\u00ed eliminar la fetidez del\nlugar.\n\nSe realiz\u00f3, adem\u00e1s, una reuni\u00f3n con los trabajadores por cuenta propia que\nejercen la actividad de cocheros, donde se evaluaron las normas de\ncomportamiento en cuanto a la actividad que realizan, as\u00ed como el uso adecuado\nde la m\u00fasica seg\u00fan los decibeles establecidos.\n\nSe precis\u00f3 con la Direcci\u00f3n de inspecci\u00f3n y supervisi\u00f3n del territorio sobre\nel seguimiento y exigencia del cumplimiento de las regulaciones establecidas a\nlos organismos competentes y a los cocheros.\n\n  \nMadeleine Jerez Escalona,  \nPresidenta AMPP, Media Luna, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/medidas-para-revertir-situacion-de-la-piquera-de-coches-en-mella", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-22/un-hecho-que-preocupa-a-todos", "is_response": true, "date": "2018-11-16", "comments": ["(...) dos frecuencias semanales y as\u00ed eliminar la fetidez del lugar. Ser\u00e1 la soluci\u00f3n correcta,,,:? Y los cinco restantes con el orine de los animales y el nuestro sol de cada d\u00eda, qu\u00e9? Los que estamos lejos del lugar, sin problemas y los que est\u00e1n cerca de las piqueras escriben nuevamente, as\u00ed pasa el tiempo...Saludos", "Acostumbro a leer esta secci\u00f3n, cuando veo el t\u00edtulo de la respuesta a esta carta me llama la atenci\u00f3n, ya que  vivo en el municipio Mella de la provincia  Stgo de Cuba, pero cuando la leo me doy cuenta que nada tiene que ver con mi municipio. Ser\u00e1 un error en el t\u00edtulo, pues nada tiene que ver con el texto de la respuesta. ", "Me acabo de convencer que es un error en el t\u00edtulo de esta respuesta, busqu\u00e9 en el archivo de esta secci\u00f3n, y es la respuesta a la carta titulada \" Un hecho que preocupa a todos\" , desde el municipio Media Luna en Granma. Nada tiene que ver con Mella. Espero se de respuesta a este error de redacci\u00f3n"], "original_letter_info": {"title": "Un hecho que preocupa a todos", "body": "\n\nMe decid\u00ed a escribir a este diario porque necesito que nos ayuden. Han situado\nuna piquera de coche, animales, carretones, cativana, o como se le llame,\nfrente a mi casa, lo cual ha provocado un desagradable mal olor a orina y\nheces. La verdad es que no podemos convivir con esta contaminaci\u00f3n tan grande\ny con el riesgo de contraer enfermedades graves para la salud de las personas.\n\nQuiero dar a conocer que en esta calle se encuentra una sala de video, la ujc\ny una bodega, donde se suministran alimentos a la poblaci\u00f3n, incluso la leche\npara los ni\u00f1os. Es algo realmente cr\u00edtico, que hemos planteado los vecinos en\nlas asambleas de rendici\u00f3n de cuenta del delegado en reiteradas ocasiones y en\nel cdr, pero hasta ahora no se ha encontrado una respuesta a esta\nproblem\u00e1tica.\n\nNo solo ser\u00eda bueno buscarle una soluci\u00f3n, sino que esta fuera de inmediato,\ncon los organismos que tienen que velar porque esto no ocurra. Exigimos que\nhagan su trabajo y que sea realizada la higiene de nuestra calle.\n\n\u00bfTendremos que acostumbrarnos a convivir con estos animales y entre malos\nolores y el ruido de la m\u00fasica, a todo lo alto o existir\u00e1 otra opci\u00f3n?\n\n\u00bfPor qu\u00e9 no se les busca un lugar para ellos donde no molesten a nadie?\n\n\u00bfHasta cu\u00e1ndo vamos a ser c\u00f3mplices de la indisciplina y de la violencia?\n\nTengo la esperanza de que alg\u00fan d\u00eda aparezca una instituci\u00f3n de salud o del\ngobierno que me pueda ayudar a resolver esta situaci\u00f3n. Ser\u00eda la persona m\u00e1s\nfeliz.\n\nGenaro Bello Zamora,  \nMiguel Santos Morales 30. Rpto. Vista Alegre, Media Luna, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-22/un-hecho-que-preocupa-a-todos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-06-22", "comments": ["Co. Gerardo le doy 100 % de razon en todo lo que plantea, soy un ciudadano de este pais que vive en Cabaiguan, Prov de SS en la calle mal llamada de los coches, por donde transitan mas de 50 animales de traccion y donde se acumulan grandes cantidades de heces fecales y malos olores. Es verdad, no podemos convivir con esta contaminaci\u00f3n tan grande y con el riesgo de contraer enfermedades graves para la salud de las personas. Pero que hacemos porque eso lo ve todo el mundo en este municipio y los organismos que tienen que ver con eso, a nuestro parecer, no actuan.\nNuestro Presidente dijo en su visita a Santiago de Cuba...\u00abNo podemos demorar respuestas, y no podemos demorar soluciones. A todo lo que tenga soluci\u00f3n hay que encontrarle la soluci\u00f3n para no acumular problemas, para no acumular incomprensiones, para que las gentes no est\u00e9n desorientadas con las cosas que se est\u00e1n viviendo y con la manera en que se est\u00e1n tratando\u00bb, a\u00f1adi\u00f3 el Presidente. Y nos preguntamos, hasta cuando.", "imagina si aca en la habana ya es natural todos los animales de cria en los repartos,,,,,sin contar los caballos que duermen al lados de los edificios La habana al menos La lisa es como un enorme campo,,,,y la direccion de higiene nada hace al respecto,,,,, ya en la habana convivimos con los animales de cria como si fueran mascotas,,,,,,sin hablar de los puercos que pasean por las calles sus due\u00f1os ", "asi mismo lleva mi familia que vive en calle Cuba y Carbo en Holquin y desde las 5: 00 AM es la gritadera que no dejan dormir a nadie y la peste de orine de los caballos, ellos tienen que tener la casa cerrada por que no hay quien pueda con eso, le llamas la atencion y como si con ellos no fuera, y la piquera de ellos esta 100 metros hacia delante, pero ellos hacen lo que le da la gana, los inspectores se hacen lo de las vista gorda.", "Genaro\n-Ya veo que este tema est\u00e1 generalizado  posiblemente en casi toda isla. ---Mire vivo en C\u00e1rdenas  no quiera usted ver las indisciplinas de todo tipo que comenten las personas que tienen veh\u00edculos de tracci\u00f3n animal para la transportaci\u00f3n de  personas o de carga de materiales ac\u00e1 esto es horrible sencillamente est\u00e1n matando a las personas que los alimentan.\n-Existen leyes y regulaciones para evitar o castigar las infracciones pero la pregunta es quien las hace cumplir.\n-Le mencionare un solo ejemplo se les cre\u00f3 un espacio o parqueo al lado del hospital  y esto por gusto siguen estacionando frente a la misma entrada y aqu\u00ed mismo orinan y defecan los caballos por su lado pasan inclusive los mismos m\u00e9dicos.\n-No quiera usted ver las acumulaciones de excremento en toda la ciudad y sin embargo est\u00e1n obligados a tener los llamados culeros los tiene puesto es verdad pero les hacen huecos en algunos casos y en otros cuando se les llena se bajan del coche y los votan en el vial.\n-Nada se\u00f1or esto no tiene arreglo \n", "Esa misma dificultad la confrontamos los convivientes de la intersecci\u00f3n de las calles San Luis y Carlos Roloff en Sancti Sp\u00edritus y, al igual que a usted, a nadie le ha interesado resolver la situaci\u00f3n. No solo es la falta de higiene que amerita ser estudiada sino la permanente indisciplina que se genera llegando incluso a ofensas y agresiones. Todo ello ha sido discutido en los mismos placeres que usted y la respuesta ha sido.... el silencio. Ojala a los decidores de resolver esta cuestion les ubiquen estas famosas piqueras para ver cual es su actitud."]}}