{"title": "Pregunta por su tel\u00e9fono", "body": "\n\nEscribo porque me retiraron el servicio telef\u00f3nico, el cual tengo desde 1980.\nEn septiembre de 2017, con el paso del hurac\u00e1n Irma, se interrumpi\u00f3 el\ntel\u00e9fono 7 643 1508. En octubre fui a la oficina comercial de Etecsa en\nAldab\u00f3, me informaron que esa tecnolog\u00eda, TFA de antena, era obsoleta y que\ndeb\u00eda esperar a qu\u00e9 decisi\u00f3n se tomaba para dar una soluci\u00f3n. Luego de ir\nvarias veces en los d\u00edas de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, me vuelven a informar que\nhay que esperar.\n\nEl 17 de agosto de 2018 volv\u00ed, porque me enter\u00e9 que de los cuatro compa\u00f1eros\nque recibimos ese servicio, a tres le hab\u00edan autorizado los tfa y a m\u00ed no me\nhab\u00edan puesto en la lista que aprob\u00f3 la direcci\u00f3n nacional de Etecsa. \u00bfC\u00f3mo\nqueda mi situaci\u00f3n?\n\nRuy S\u00e1nchez Calzada, Carretera de Managua Vieja 277, e/ \u00c1ngeles y Calvario,\nArroyo Naranjo, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-28/pregunta-por-su-telefono", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-12-28", "comments": ["Es triste escuchar estas cosas pero suceden, yo vivia en Holgu\u00edn y en el a\u00f1o 2015 me traslade para la habana. En febrero del 2016 le hice el traslado de mi tel\u00e9fono a mi hermana que viviamos en el mismo edificio solo con un piso de diferencia, ya va para 3 a\u00f1os y a\u00fan no se lo han istalado....Todo esto sin respuestas... \u00bfC\u00f3mo es posible que en estos tres a\u00f1os, a\u00fan no le hayan instalado su Tel\u00e9fono, cuando lo adquiri\u00f3 legalmente?..Espero que para el 2019 queden subsanados todos los problemas de esta indole.."]}