{"title": "Responde Cimex a la reclamaci\u00f3n sobre venta de multipuerto USB", "body": "\n\nEl pasado 6 de abril del 2018 se recibi\u00f3, v\u00eda correo electr\u00f3nico, la misiva\npublicada en la Secci\u00f3n Cartas a la Direcci\u00f3n del peri\u00f3dico Granma, sobre la\nreclamaci\u00f3n del cliente Jes\u00fas Due\u00f1as Becerra, titulada: Sin derecho a\ndevoluci\u00f3n.\n\nLa misma refiere que el d\u00eda 3 del propio mes compr\u00f3 a un precio de 16 centavos\nCUC (conserva el comprobante correspondiente), un multipuerto USB, que ven\u00eda\nherm\u00e9ticamente sellado en su estuche. La dependiente le inform\u00f3 que no se\nadmit\u00edan devoluciones. A los d\u00edas, el inform\u00e1tico que atiende su equipo se lo\ninstal\u00f3 y para sorpresa de estos, encontraron que uno de los puertos no\nadmit\u00eda la memoria flash, dispositivo indispensable que utiliza el cliente en\nsu trabajo (...).\n\nEn virtud de lo planteado, se desea comunicar que:\n\nUna vez conocido por la unidad en cuesti\u00f3n, Photoservice, sito en 23 y M (...)\ne identificado que el producto pertenec\u00eda a las mercanc\u00edas de multimedia,\ncomercializadas en dicho establecimiento, de forma inmediata se conform\u00f3 una\ncomisi\u00f3n compuesta por la administraci\u00f3n, la cual realiz\u00f3 una visita al\ncliente.\n\nSe conocieron los detalles de su problem\u00e1tica, y se le explic\u00f3 que el producto\nen cuesti\u00f3n no aparece contemplado en la Tablilla de Garant\u00eda Comercial de\nCimex, por ser un accesorio (cable flexible con varios puertos), que a su vez\nel mismo depend\u00eda para su funcionamiento de un grupo de requisitos o\ncaracter\u00edsticas t\u00e9cnicas del equipo donde se fuera a utilizar, para lograr su\ncompatibilidad y mejor rendimiento (datos que vienen detallados en el empaque\ndel art\u00edculo).\n\nEl cliente qued\u00f3 totalmente satisfecho con las explicaciones y la atenci\u00f3n\nbrindada por la comisi\u00f3n, cubriendo sus expectativas (...).\n\nAtentamente,\n\n  \nAna Celia Antu\u00f1a Mart\u00edn, Gerente General Cimex, Sucursal Habana Este.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-04/responde-cimex-a-la-reclamacion-sobre-venta-de-multipuerto-usb", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-04-06/sin-derecho-a-devolucion", "is_response": true, "date": "2018-05-04", "comments": ["Bueno al final no sabemos si funcion\u00f2 o no. Nunca he entendido porque no le dan garantia a losa accesorios. En cualquier lugar del mundo si tiene un desperfecto, o es mas si no le es util y cumple sus espectativas se lo cambian o le devuelven el dinero. De caulquier forma es suceptible a defectos o vicios ocultos y al final es el cliente el que pierde. Ademas en le caso anterior si se trataba de un problema de compatibilidad se debe de brindar un servicio de asistencia tecnica como se hace en el mundo entero. AL final Cimex no pierde ni a las escupidas", "Cimex deja mucho que desear. Mucha demagogia y apa\u00f1amiento de sus funcionarios que violan lo legislado y comenten delitos sin ser sancionados. El que tenga dudas que me vea. Todav\u00eda espero por la respuesta de Cimex referente a negarme el servicio en el servicentro de Cueto.  ", "El martes 15 de mayo sobre las 5:30pm,  estaba en la esquina de 27 y A en el vedado , hab\u00eda un cami\u00f3n descargando cajas de malta Bucanero en el kiosco que est\u00e1 en esa misma esquina , cuando le pregunto a la dependienta que si la iban a despachar me dijo que ten\u00eda que esperar a que viniera la jefa para darle entrada y poder vender el producto, como s\u00e9 que es un producto de alta demanda y muy dif\u00edcil de conseguir en las tiendas hoy en d\u00eda , sobre las 8:00pm pas\u00e9 de nuevo por el kiosco y la dependienta me dice que todav\u00eda , que ya eso seguro se quedaba para ma\u00f1ana, o sea para el mi\u00e9rcoles. El mi\u00e9rcoles mi esposo va al kiosco sobre las 10:00 de la ma\u00f1ana y el dependiente le dice que \u00e9l no ten\u00eda malta Bucanero , mi esposo le explica lo que nos hab\u00eda dicho la dependienta del d\u00eda anterior pero \u00e9l insist\u00eda que no sab\u00eda nada a lo que mi esposo le contesta que iba a llamar al tel\u00e9fono de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y entonces el dependiente le dice que le quedaba 1 caja y media de malta , que con la media se iba a quedar \u00e9l y nos vend\u00eda la otra , igual mi esposo se comunic\u00f3 con atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y mientras, el dependiente llam\u00f3 por tel\u00e9fono a la administradora del kiosco la cual le dijo a mi esposo que ese martes se estuvieron vendiendo hasta las 11:00pm cajas de malta bucanero , que se vendieron 28 cajas de 30 cajas recibidas, a clientes que ven\u00edan a comprar de una en una , y yo me pregunto :  realmente nos merecemos esa respuesta tan poco cre\u00edble ?? yo personalmente estuve a las 8:00pm y no se estaba vendiendo nada , y la dependienta me dice que ya seguro se quedaba para el otro d\u00eda.\n"], "original_letter_info": {"title": "Sin derecho a devoluci\u00f3n", "body": "\n\nLe\u00ed con sumo inter\u00e9s el art\u00edculo \u00bfC\u00f3mo se protege al consumidor en Cuba? de la\nperiodista Yaditza del Sol Gonz\u00e1lez, en el diario Granma.\n\nAl respecto, quiero referirme a un hecho lamentable que me sucedi\u00f3 en el\nestablecimiento de efectos electr\u00f3nicos Indochina, radicado en 23, esquina a\nN, en el Vedado.\n\nEl d\u00eda 3 compr\u00e9, a un precio de 16 y centavos de CUC (conservo el comprobante\ncorrespondiente), un multipuerto USB, que ven\u00eda herm\u00e9ticamente sellado en su\nestuche. La dependiente me lo mostr\u00f3 y me dijo: \u00abno se admiten devoluciones\u00bb.\nA los dos d\u00edas, el inform\u00e1tico que atiende mi equipo me lo instal\u00f3, y para\nsorpresa de \u00e9l \u2013y m\u00eda\u2013 uno de los puertos no admite la memoria flash,\ndispositivo indispensable que utilizo en mi trabajo.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 si ese equipo trae un defecto, lo ofertan al p\u00fablico sin derecho a\nreclamaci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de garant\u00eda?\n\n  \nJes\u00fas Due\u00f1as Becerra,  \nSan L\u00e1zaro 1069 (b), e/ San Francisco y Espada, Centro Habana, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-04-06/sin-derecho-a-devolucion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-04-06", "comments": ["La queja es una prueba de la DESPROTECCION DEL CONSUMIDOR ,  ante la mirada ora indiferente ora complice de los servidores de Librio que debe hacer cumplir las NORMAS JURIDICAS , metodos  para proteger la consumidor.\n\nSaludos cordiales\n\nOviedo", "La otra protecci\u00f3n al consumidor es escribir a la prensa", "Los que emiten estas orientaciones no est\u00e1n ubicados en el papel de consumidor, que nos sentimos timados cuando gastamos el valor del salario promedio en muchas partes del pa\u00eds por algo que despu\u00e9s no sirve; la protecci\u00f3n al consumidor sigo pensando que es desprotecci\u00f3n.", "todo es quejarse y quejarse sin informarse,hablo con un comercial? trato aunque sea de devolverlo en algun momento con su respectivo comprovante? solo creyo lo que le dijo una dependiente sin mas y sin consultar a un comercial? porque dejeme decirle que esos dispositivos tienen 7 dias de garantias sin contar sabados y domingos ,por favor pregunten a los jefes de pisos, no se conformen..."]}}