{"title": "Por el normal funcionamiento de la piscina para ni\u00f1os asm\u00e1ticos", "body": "\n\nDesde el a\u00f1o 1982 funcionaba normalmente el \u00e1rea de ni\u00f1os asm\u00e1ticos severos y\nrespiradores bucales, en la piscina M\u00e1rtires de Barbados de Santa Clara.\n\nEsta \u00e1rea, integrada por un equipo multidisciplinario, comenzaba cada a\u00f1o en\nseptiembre hasta junio de cada curso escolar.\n\nEn el a\u00f1o 1998 recibi\u00f3 el iv premio anual de la investigaci\u00f3n de la educaci\u00f3n\nf\u00edsica (11/10/98). El \u00e1rea es utilizada tambi\u00e9n por estudiantes de nataci\u00f3n,\npolo acu\u00e1tico y nado sincronizado.\n\nHasta el a\u00f1o 2013 todo funcion\u00f3 normalmente, solo con ligeras afectaciones,\npero en estos cinco a\u00f1os no se ha logrado el funcionamiento del \u00e1rea para\nestos ni\u00f1os, a pesar de las numerosas gestiones. Solo a\u00f1adir que nada m\u00e1s ha\nfuncionado en los planes de verano.\n\nJorge Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez Garc\u00eda  \nEdif. 12 plantas No. 2, Apto.  \n2F, Sandino,  \nSanta Clara,  \nVilla Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-30/por-el-normal-funcionamiento-de-la-piscina-para-ninos-asmaticos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-03-30", "comments": []}