{"title": "Por el rescate de nuestra historia", "body": "\n\nEn el peri\u00f3dico Granma, con fecha 6 de abril del presente a\u00f1o, se publica\ncarta de Pastor C. Garc\u00eda Pupo, referente a su preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n\nconstructiva del museo municipal de Urbano Noris. Ante esta justa reclamaci\u00f3n\nconsideramos que el promovente tiene toda la raz\u00f3n (\u2026).  \nEn el a\u00f1o 2015 el Museo se cerr\u00f3 para iniciar un proceso de reparaci\u00f3n y\nmantenimiento con un presupuesto que fue insuficiente, pues durante el proceso\naparecieron imprevistos (\u2026), por lo que se mantiene cerrado por deterioro de\nsu estado constructivo y de su museograf\u00eda.  \nComo era evidente la realizaci\u00f3n de un nuevo guion museol\u00f3gico, se comenz\u00f3 su\nelaboraci\u00f3n (...) y, en estos momentos, el mismo est\u00e1 en fase de revisi\u00f3n a\ninstancia provincial para ser enviado para su aprobaci\u00f3n al Consejo Nacional\nde Patrimonio.  \nEl Presidente de la Asamblea Municipal del Poder Popular de Urbano Noris se\ncomprometi\u00f3 con aprobar, del 1 % de la contribuci\u00f3n territorial,\nfinanciamiento para servir de contravalor al cuc y as\u00ed poder asumir la\nmuseograf\u00eda (vitrinas y paneles impresos), adem\u00e1s del resto de la carpinter\u00eda.  \nA pesar de que el museo permanece con la exposici\u00f3n permanente cerrada al\np\u00fablico no significa que el trabajo se detenga, todo lo contrario (...), pues\nse incrementan las acciones de control y conservaci\u00f3n (...), se contin\u00faan los\nespacios fijos y proyectos socioculturales (\u2026) en los que se divulga la\nHistoria, y las colecciones se investigan y se socializan (...).  \nNo obstante, seguiremos insistiendo en incluir en el Plan del 2019 la\nreparaci\u00f3n definitiva del Museo, y la elaboraci\u00f3n de las vitrinas para su\nreapertura.\n\nEvelyn Hern\u00e1ndez Cobas,  \nDirectora del Centro Provincial de Patrimonio Cultural, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-12/por-el-rescate-de-nuestra-historia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-12", "comments": ["Que tristeza da recorrer las calles de este pueblo y mirar sus alrrededores  en estos momentos hay un deterioro total, por las calles es imposible transitar ni en carro ni a pie e igual en tiempo de lluvia y de seca ni se diga parece un oeste por la cantidad de tierra que el viento sopla"]}