{"title": "Sobre unificaci\u00f3n de las pensiones, explica el Inass", "body": "\n\nCompa\u00f1era Xiomara S\u00e1nchez P\u00e9rez, respecto a su carta, del 9 de noviembre del\npresente a\u00f1o, bajo el t\u00edtulo No est\u00e1 conforme con la nueva chequera que\nrecibe, en el que manifiesta inconformidad con la unificaci\u00f3n de las cuant\u00edas\nde las pensiones, comunicamos lo siguiente:  \nDesde el mes de septiembre de 1995, a usted se le otorg\u00f3 derecho a pensi\u00f3n por\nedad, en una cuant\u00eda ascendente a 111,19 pesos mensuales, elevada a 242 pesos,\nen virtud de los aumentos otorgados por el Gobierno en mayo del 2008. El\nDecreto No. 283, Reglamento de la Ley de Seguridad Social, de 6 de abril del\n2009, establece en su art\u00edculo 243 que el pensionado que tenga derecho a m\u00e1s\nde una pensi\u00f3n de seguridad social, como es su caso, las percibe unificadas en\nun solo medio de pago.  \nSentado lo anterior, en octubre del 2017, tal y como se establece en la Ley\nNo. 105 De Seguridad Social, usted adquiri\u00f3 el derecho a una pensi\u00f3n por el\nfallecimiento de su esposo, Mario P\u00e9rez Guerra, aplic\u00e1ndole el 70 % sobre los\n305 pesos de la pensi\u00f3n que percib\u00eda este, resultando una pensi\u00f3n de 213,50\npesos, que unificada con la que ven\u00eda percibiendo, por edad, de 111,19 pesos,\nresulta de 336,50 pesos mensuales, elevada a 376,50 pesos por los incrementos\ndispuestos.  \nEn la primera mensualidad, octubre del 2017, a usted se le realiz\u00f3 el pago\ncorrespondiente al mes, de 377 pesos, de la pensi\u00f3n unificada, m\u00e1s la\ndiferencia entre dicha cuant\u00eda y los 242 pesos de su pensi\u00f3n del mes de\nseptiembre, la que posteriormente se le liquid\u00f3 mediante cheque controlado, al\ncomprobarse que no se le hab\u00eda pagado. Aunque existi\u00f3 alguna demora en el pago\nde septiembre del 2017, todos fueron realizados correctamente y conforme al\nderecho.\n\nCaridad Real Guti\u00e9rrez,  \nJ\u00b4 Dpto. de Tr\u00e1mites y Pensiones,  \nInass.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-07/sobre-unificacion-de-las-pensiones-explica-el-inass", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-09/no-esta-conforme-con-la-nueva-chequera-que-recibe", "is_response": true, "date": "2018-12-07", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "No est\u00e1 conforme  con la nueva chequera  que recibe", "body": "\n\n(\u2026) Mi nombre es Xiomara S\u00e1nchez y mi esposo falleci\u00f3 el 3 de julio del 2017.\nEn lo que saqu\u00e9 la certificaci\u00f3n de defunci\u00f3n y la de matrimonio, present\u00e9 los\ndocumentos el 3 de agosto y mi chequera venci\u00f3 en agosto, es decir, que por\nsuerte no cobr\u00e9 septiembre por ese motivo. El caso es que yo me acog\u00ed a la\nchequera de mi esposo, Mario P\u00e9rez Guerra, que cobraba 305,00 pesos, y la m\u00eda\nera de 242,00. En octubre me llegan unos cheques e incluso del mes de\nseptiembre me llegan 135,00 pesos, o sea, que ven\u00eda como si yo hubiera cobrado\nese mes. Expliqu\u00e9 que yo hab\u00eda entregado mi chequera vac\u00eda en el mes de agosto\ny dijeron que en enero me pagar\u00edan los 242,00 pesos. Conclusi\u00f3n, que la\ntarjeta me lleg\u00f3 con 377,00 pesos. Yo trabaj\u00e9 25 a\u00f1os en la textilera 9 de\nabril y me aumentaron solo 72,00 pesos; no me parece justo.\n\nXiomara S\u00e1nchez,  \n26 a No. 9702 entre 97 y 99, Las brisas, Cotorro,  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-09/no-esta-conforme-con-la-nueva-chequera-que-recibe", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-09", "comments": ["ya que estan hablando de las chequeras, este problema es en Holguin municipio cabesera donde le entregan las chequeras o cualquier otro tramite que debe de haser un ansiano que no hay condisiones creadas para que los ansianos se sienten o espacio eso es criminal ver como la cola dobla la esquina al menos mis padres no pueden ya estan llegadon a los 80 hay un local en carretera de gibara al lado de una oficina de la onat donde pudieran habilitar como si son bancos de cemento pero hay espacio y sombra, hablamos mucho de que nuestra poblacion esta envejeciendo pero no miramos estos detalles, yo que tengo 51 a\u00f1os no puedo estar de pie mucho tiempo pues esos ancianos que pasan de los 70 por favor hagan algo"]}}