{"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las bater\u00edas para motos el\u00e9ctricas?", "body": "\n\nYo, como muchos coterr\u00e1neos en Santa Clara, tengo una moto el\u00e9ctrica, que con\nmucho sacrificio pude comprar. Sin embargo, est\u00e1 empolvada hace meses por\nfalta de bater\u00edas.\n\nEl pasado a\u00f1o, al menos aqu\u00ed en Villa Clara, no se han vendido bater\u00edas en las\ntiendas estatales, cuando el pa\u00eds, a trav\u00e9s de la f\u00e1brica de ciclos Minerva de\nla capital de esta provincia, ha estado ensamblando y vendiendo decenas de\nmiles de motos el\u00e9ctricas a Empresas estatales y a trav\u00e9s de las tiendas\nrecaudadoras de divisas en todo el pa\u00eds.\n\nPero en los talleres particulares, por cifras astron\u00f3micas, las puedes comprar\nsin problemas.\n\nEstos nuevos equipos han llegado para quedarse y han tenido buena aceptaci\u00f3n,\nadem\u00e1s de que no contaminan el medio ambiente. Por favor, quisiera saber si\nhay esperanzas de que el 2018 nos traiga algunas soluciones a este problema.\n\n  \nJassiel Cabrera Rodr\u00edguez  \nCarretera de Malezas Km2, La Popular, Santa Clara, Villa Clara\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-01-12/donde-estan-las-baterias-para-motos-electricas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-01-12", "comments": ["Es inconcebible que el sector estatal proveedor de los servicios de las bicicletas electricas no pueda satisfacer la demanda de las baterias, presumimos que cuando se hacen las contrataciones se pacte obligacion alguna sobre las baterias. De donde el sector no estatal saca las baterias y como puede satisfacer la demanda, es una pregunta que tiene que tener respuesta al pueblo. Hay que cambiar la mentalidad del empresariado cubano y los clientes no pueden estar demandando lo que le corresponde.", "no voy a comentar si no que den respuesta sobre las baterias de las motorinas poreque la verdad es que no se ven y sin envargo personas inescrupulosas si las tienn y las venden sobre precios de donde la  sacan tendran fabricas los particulares", "Me uno a esta interrogante porque al igual que Jassiel poseo una bicicleta Minerva comprada en TRD, y pronto mi situaci\u00f3n sera identica.", "Usted tiene raz\u00f3n en su planteamiento, pero de que \"la f\u00e1brica de ciclos Minerva de la capital de esta provincia, ha estado ensamblando y vendiendo decenas de miles de motos el\u00e9ctricas a Empresas estatales y a trav\u00e9s de las tiendas recaudadoras de divisas en todo el pa\u00eds...\", eso me cuesta creerlo, \u00bfdecenas de miles, cuantas motos, 100 000, un millon?Buno, quizas desde que comenzaron a producirlas, deben haber unas 10 mil, quizas...", "Saludos, es muy real que en nuestro pa\u00eds los compradores de comercio extewrior tienen, no una asignatuira sino todas pendientes, salen del pa\u00eds y compran los productos de mas mala calidad que oferta el mercado y no me refiero al mercado imposible que el bloqueo provoca sino en los propios mercados donde se fabrica con mucha calidad, he visto gomas del mercado chino, vietnamita excelentes y l\u00f1as que importan nuestros compradores se rompen a los dos d\u00edas, se compran infinidad de productos que se comercializan en el mercado en divisas y despu\u00e9s no hay piezas de repuestos para la postgarant\u00eda, o es que nuestros compradores creer\u00e1n que sopmos un pa\u00eds con pol\u00edtica concumista, nos olvidamos que un movimiento de excelencia en Cuba ha sido la innovaci\u00f3n, la recuperaci\u00f3n, etc, se expenden productos que despu\u00e9s por un peque\u00f1o detalle se tienen que desechar cuando pudieran tener una vida utilisdima, seguimos en la campa\u00f1a, importamos millones de bicicletas y ahora no hay las piezas suficientes, importamos bicicletas el\u00e9ctricas y ahora no hay repuestos, importamos autos, omnibus y despu\u00e9s no hjay con que repararlos y van a dar a materias primas, realm,ente somos un pa\u00eds con pocos recursos pero que los que tenemos los malgastamos, as\u00ed nunca llegaremos al desarrollo."]}