{"title": "Comercio en Sancti Sp\u00edritus da raz\u00f3n al consumidor", "body": "\n\nOreste Acevedo Ram\u00edrez en el mes de mayo fue a buscar su cuota de pollo y el\nadministrador le inform\u00f3 que ya no hab\u00eda, que ten\u00eda que esperar a que trajeran\nel faltante, causado por la famosa merma. Le dijeron que no sab\u00edan cu\u00e1ndo\npod\u00edan reponerle lo que le faltaba.\n\nEs cierto que fue afectado su n\u00facleo familiar al no entreg\u00e1rsele la\ndistribuci\u00f3n del pollo correspondiente a ese mes, pero en el momento de la\nvisita a su vivienda ya se hab\u00eda repuesto lo que le faltaba.\n\nTambi\u00e9n es cierto que se le debe a los consumidores de esa zona la merma\ncorrespondiente a los meses de febrero y mayo, ya que no fue presentada a la\nempresa por la zona Comercial, por lo que fue sancionado con la separaci\u00f3n del\npuesto el Jefe de Zona del Consejo Popular Col\u00f3n, en Sancti Sp\u00edritus.\n\nSe realiz\u00f3 el resumen de lo que se debe y se va a reponer la afectaci\u00f3n de los\nmeses que se se\u00f1alan anteriormente.\n\nSe realizaron los an\u00e1lisis con el administrador de la unidad La Madrile\u00f1a por\nno exigir la entrega de la merma de los meses afectados, as\u00ed como con el\nresponsable del Departamento Comercial de la empresa, que tampoco revis\u00f3 y\nexigi\u00f3 a la zona la entrega de los consumidores afectados en los meses que se\nse\u00f1alan anteriormente.\n\nLa comisi\u00f3n investigadora determina la queja Con Raz\u00f3n.\n\nAriel Fern\u00e1ndez Martin,  \nDirector General Grupo Empresarial de Comercio. Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-14/comercio-en-sancti-spiritus-da-razon-al-consumidor", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-21/por-que-demoran-seis-meses-en-entregar-faltante-de-pollo", "is_response": true, "date": "2018-12-14", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Por qu\u00e9 demoran seis meses en entregar faltante de pollo", "body": "\n\nCon mucho respeto me dirijo a ese prestigioso diario (\u2026). En el mes de mayo\nconcurr\u00ed a la carnicer\u00eda la Madrile\u00f1a, sita en la zona de Col\u00f3n, Sancti\nSp\u00edritus, para adquirir mi cuota normada de pollo. Cuando lleg\u00f3 el\nadministrador y dependiente a la vez, me plantea que ya no hab\u00eda pollo, que\nten\u00eda que esperar a que le trajeran el faltante, producto de la famosa\n\u00abmerma\u00bb. Al indagar para cu\u00e1ndo pudiera ser me respondi\u00f3 que ese \u00e9l no lo\nsab\u00eda, pues desde el mes de noviembre del 2017 hay consumidores que esperan\nsin que hasta el momento se tenga respuesta.\n\n\u00bfEs posible que en el transcurso de seis meses no se haya cumplido con el\nderecho que tiene la poblaci\u00f3n a recibir lo que el Estado cubano con m\u00faltiples\nesfuerzos destina a la poblaci\u00f3n por la canasta b\u00e1sica? \u00bfSer\u00e1 un problema del\nagua que \u00abtrae\u00bb el pollo o de los que tienen que ocuparse de esos problemas y\nno lo hacen? Si no se va a cumplir (...), que se nos comunique, y se evita la\nirritaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n que tanto da\u00f1o provoca.  \n  \nOrestes Acevedo Ram\u00edrez,  \nHumberto Castellano No 42-A, Col\u00f3n, Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-09-21/por-que-demoran-seis-meses-en-entregar-faltante-de-pollo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-09-21", "comments": ["pienso que el problema  del  faltante del  pollo  es algo  nacional  y se  ha  araigado  como algo  normal,  se  habla sobre este  problema en todas las  tarimas por  asi  decirlo y  no hay  soluci\u00f3n,  y pienso que  es necesario  hacer  un estudio de por  que   en  todas  las  ocaciones  que se   realiza  la  venta de  este   productos existe  faltante y de  quien es  la dificultad, del  carnico  que  no da  las  cantidades    necesarias con  la  consiguiente  disminuci\u00f3n de las  mermas  por   cajas  y  nylon o  por   los  malos  pesajes de los  dependientes, es  necesario  un  trabajo de  conjunto, empresa carnica y  empresa de comercio y darle  un   punto  final  a  este problema tan  bochornoso  para  nuestra poblaci\u00f3n"]}}