{"title": "Empresa de carga por camiones explica sobre pago del mes 13", "body": "\n\nEn fecha viernes 31 de agosto del 2017 se public\u00f3 en el peri\u00f3dico Granma la\ncarta La ineficiencia de unos, que impacta a todos, referente a la queja del\ntrabajador de la UEB Camiones G\u00fcines perteneciente a la Empresa de Carga por\nCamiones, Reinier Molina C\u00e1rdenas, en la cual plantea su inconformidad con\nhaber sido vetado de recibir los beneficios del salario del mes 13, debido al\nresultado de deficiente en el Control Interno, obtenido en una auditor\u00eda\nfiscal realizada a la UEB.\n\nEn fecha 13 de julio del 2017 se decidi\u00f3 por la Unidad de Auditor\u00eda Fiscal,\nperteneciente a la ONAT provincial de Mayabeque, efectuar una auditor\u00eda fiscal\na la UEB Camiones G\u00fcines, la cual se present\u00f3 en dicha UEB, a trav\u00e9s de la OT\nNo. 19/2017.\n\nEsta auditor\u00eda present\u00f3 su acta de notificaci\u00f3n de los resultados el d\u00eda 1ro.\nde septiembre del 2017, donde expresa: \u00abEl sistema de Control Interno en\ncorrespondencia con los atributos revisados se califica de deficiente\u00bb.\n\nA partir de los resultados que arroj\u00f3 la auditor\u00eda fiscal realizada a la UEB,\nla Empresa de Carga por Camiones actu\u00f3 en concordancia con lo que establece la\nResoluci\u00f3n 138/2017, de fecha 5 de abril del propio a\u00f1o, de la Ministra del\nMinisterio de Finanzas y Precios, referente a la distribuci\u00f3n de utilidades a\nlos trabajadores, donde en su Secci\u00f3n Quinta, Art\u00edculo 42 inciso b, define el\nrequisito de no tener auditor\u00edas financieras o fiscales donde el sistema de\ncontrol interno haya sido evaluado de deficiente o malo.\n\n  \nYoel Julio Pent\u00f3n Gonz\u00e1lez,  \nDirector General, Empresa de Cargas por Camiones, Mitrans.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-30/empresa-de-carga-por-camiones-explica-sobre-pago-del-mes-13", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-31/la-ineficiencia-de-unos-que-impacta-a-todos", "is_response": true, "date": "2018-11-30", "comments": ["Pero no responde realmente a lo que todos pensamos: \u00bfporque hay que responder por la ineficiencia de otros? \u00bfEn qu\u00e9 colabor\u00f3 el camionero para que su empresa fuera ineficiente en el control interno? Se penaliza a todos, justos y pecadores, e inclusive si se quitan cuadros, los nuevos que entran son penalizados, aunque nunca hayan puesto un pie en la entidad antes. Hay que revisar semejantes engendros, que pretenden educar en \"responsabilidad colectiva\" y lo que logran son sanciones colectivas.", "Si fueron eficientes y cumplieron los indicadores econ\u00f3micos es injusto que todos paguen por pecadores. Qu\u00e9 pague el resposable de las no conformidades detectadas por la auditor\u00eda.\nMi esposa hace poco trabaja en una empresa y sufre de una sanci\u00f3n dell pago por resultados y la estimulaci\u00f3n simplemente, porque el cargo que ocup\u00f3 se encontraba penalizado por un problema que hab\u00eda ocurrido en esa entidad, pero el jefe responsable del problema ahora trabaja en otra entidad y libre del pecado, se podr\u00e1 entender esas cosas ........."], "original_letter_info": {"title": "La ineficiencia de unos que  impacta a todos", "body": "\n\nEl llamado mes 13 en todo el pa\u00eds se ha recibido con mucho benepl\u00e1cito por\nparte de los trabajadores, siendo, dentro de tantas dificultades, una gran\nmotivaci\u00f3n para incentivar al trabajador a ser m\u00e1s eficiente y competente en\nsu labor. En la empresa Camiones G\u00fcines Mayabeque, perteneciente a Emcarga,\nexiste una gran pol\u00e9mica con ello, que ha generado desmotivaci\u00f3n por\nresoluciones o disposiciones que atentan contra ese beneficio.\n\nLa UEB antes mencionada atraves\u00f3 en agosto del 2017 una auditor\u00eda financiera\ndonde recibimos la categor\u00eda de deficiente, las razones de esta categor\u00eda la\nda un mal pago de los impuestos terrestres a la onat, y por ello toda la ueb\nest\u00e1 afectada, o sea, no cobramos el mes 13. Seg\u00fan una resoluci\u00f3n del\nMinisterio de Finanzas y Precios, la entidad estatal que reciba categor\u00eda de\ndeficiente en este tipo de auditor\u00eda no percibe este beneficio. Mis\npreocupaciones son las siguientes: (\u2026)\n\ndespu\u00e9s de un a\u00f1o de esfuerzos y en muchos casos sacrificios para que mi\ntrabajo fuese impecable, tambi\u00e9n recibo esta sanci\u00f3n por el mal trabajo de\notros. Yo como todos los trabajadores analizamos y firmamos un profesiograma,\nno es para nada l\u00f3gico que tenga que estar pendiente del trabajo de los dem\u00e1s,\npersonas que desempe\u00f1an una carga determinada af\u00edn con su profesi\u00f3n y perciben\nun salario por ello. Siento que se esfuman todos los esfuerzos de un a\u00f1o de\ntrabajo y con ellos el tan necesario dinero del mes 13, todo por el mal\ntrabajo de otros y considero que no es justo (\u2026).\n\nReinier Molina C\u00e1rdenas,  \nAvenida 97, No. 4406,  \nentre 44 y 46,  \nG\u00fcines, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-08-31/la-ineficiencia-de-unos-que-impacta-a-todos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-08-31", "comments": []}}