{"title": "Salud de la Isla de la Juventud da raz\u00f3n a lectora y amonesta a dependienta de farmacia", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del viernes 12 de enero del 2018 se public\u00f3 un art\u00edculo titulado\nVenden producto caducado, donde Victoria Mariana Espinosa Pedroso, quien\nreside en calle 37 No. 3708 entre 48 y 4c, Nueva Gerona, Municipio Especial\nIsla de la Juventud, manifiesta insatisfacci\u00f3n por la venta de curitas\nvencidas en la Farmacia Principal de Nueva Gerona.\n\nPara la investigaci\u00f3n correspondiente se cre\u00f3 una comisi\u00f3n municipal integrada\npor los siguientes compa\u00f1eros:\n\nLic. D\u00edsley Guerrero Sosa, jefe del departamento de Medicamento y Tecnolog\u00edas\nM\u00e9dicas.\n\nLic. Adolfo Dur\u00e1n Romero, director de la Empresa de Farmacias y \u00d3pticas.\n\nTec. Aracelis Reyes Toranzo, funcionaria de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de la\nEmpresa de Farmacias y \u00d3pticas.\n\nSe realizaron las siguientes acciones:\n\nEntrevistas a la promovente, a la dependiente que atendi\u00f3 el caso y a la\nadministradora de la Farmacia Principal Municipal, respectivamente. As\u00ed como\nla revisi\u00f3n de los siguientes documentos:\n\ntarjeta de estiba del producto, vales de venta y certificado emitido por la\nAutoridad Reguladora de Medicamentos, Equipos y Dispositivos M\u00e9dicos (Cecmed)\nsobre la extensi\u00f3n de la fecha de caducidad de las curitas (tiras adhesivas),\nque motiv\u00f3 la divulgaci\u00f3n de una carta circular de informaci\u00f3n a la red de\nfarmacias del pa\u00eds, sobre este tema.\n\nComo resultado de las entrevistas realizadas y la revisi\u00f3n documental\narribamos a las siguientes conclusiones.\n\nSe constat\u00f3 que la paciente no recibi\u00f3 la explicaci\u00f3n adecuada por la\ndependiente, la que debi\u00f3 informar sobre la extensi\u00f3n de la fecha de caducidad\nde las curitas (tiras adhesivas), a partir de que estas manten\u00edan sus\npropiedades, certificado por la Autoridad Reguladora de Medicamentos, Equipos\ny Dispositivos M\u00e9dicos (Cecmed), quien es la encargada de promover y proteger\nla salud p\u00fablica a trav\u00e9s de un sistema regulador.\n\nFue verificado que la farmacia contaba con los documentos normativos vigentes\ndonde se extiende la fecha de caducidad, de los cuales exist\u00eda copia en el\n\u00e1rea de dispensaci\u00f3n con el objetivo de informar a la poblaci\u00f3n.\n\nSe evidenci\u00f3 que la promovente, al d\u00eda siguiente cuando acudi\u00f3 a la farmacia,\nfue atendida por la administradora, quien le explic\u00f3 que a pesar de que las\ntiras adhesivas ten\u00edan vencimiento de mayo del 2017, se les hab\u00eda extendido la\nfecha por un a\u00f1o m\u00e1s, ofreci\u00e9ndole devolver el producto, lo cual no acept\u00f3.\n\nPor todo lo anteriormente expuesto la queja se califica Con Raz\u00f3n, toda vez\nque no se explic\u00f3 a Victoria cuando compr\u00f3 las curitas que aun cuando ten\u00edan\nfecha de vencimiento en mayo del 2017, se extendi\u00f3 su uso, ofreci\u00e9ndole las\nexplicaciones necesarias. Luego del an\u00e1lisis correspondiente y por no\ntransmitir la informaci\u00f3n adecuada sobre este producto durante el proceso de\ndispensaci\u00f3n, la dependiente fue Amonestada ante su colectivo laboral, con la\ncorrespondiente p\u00e9rdida del pago por resultado del mes.\n\nSe le ofreci\u00f3 respuesta a la promovente, quien mostr\u00f3 conformidad.  \n  \nDr. Israel V\u00e1zquez Batista,  \nDirector Municipal de Salud,  \nIsla de la Juventud.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-16/salud-de-la-isla-de-la-juventud-da-razon-a-lectora-y-amonesta-a-dependienta-de-farmacia", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-01-12/venden-producto-caducado", "is_response": true, "date": "2018-03-16", "comments": ["Me imagino que las fechas de vencimento de cualquier producto en el mercado se deba al tiempo que hasta donde uno o m\u00e1s de sus componentes sea efectivo. Soy lego en el asunto pero, pienso que el plazo  para su uso, d\u00edgase fecha de vencimeinto de alguno de sus componetes no se reactive por una resoluci\u00f3n, ley, orientaci\u00f3n de..., normas. Algo parecido ya ocurri\u00f3 hace algun tiempo con los preservativos. Pienso que se deb\u00eda dar amplias  informaciones a la poblaci\u00f3n el cu\u00e1ndo, el porqu\u00e9 y el c\u00f3mo es posible la extensi\u00f3n del plazo de cualquier producto, sea m\u00e9dico o de cualquier otro \u00edndole, y su efectividad para el uso. Saludos", "NO CREO ESTAR ERRADO, PERO NO SE PUEDE VENDER PRODUCTOS VENCIDOS, SOLO CERTIFICAR QUE SE PUEDEN USAR Y ASI PUEDEN SER DONADOS"], "original_letter_info": {"title": "Venden producto caducado ", "body": "\n\nEl pasado d\u00eda 11 de diciembre me dirijo a la farmacia principal de nueva\nGerona, Isla de la Juventud, en calle 39 esquina 24 con el objetivo de\nadquirir unas curitas (tiritas adhesivas de pl\u00e1stico) puesto que en las\ntiendas recaudadoras de divisa no hab\u00eda y las necesitaba.\n\nHac\u00eda un tiempo que las hab\u00eda visto all\u00ed y aunque un poco costosas (60,00 CUP\npor una caja de 25 unidades), no ten\u00eda de otra. Al ser una farmacia de 24\nhoras y en pleno bulevar, hay muchas personas adquiriendo medicamentos. Tengo\nuna beb\u00e9 y ya se acercaba la hora de su almuerzo, por lo que compr\u00e9 las caras\ncuritas, unos ap\u00f3sitos y r\u00e1pidamente me fui.\n\nEn la noche me sent\u00e9 a revisar detenidamente lo adquirido y me percat\u00e9 de que\nlas curitas estaban vencidas desde mayo del 2017. Imaginen lo disgustada que\nme puse al ver que estaban fuera de fecha.\n\nRegres\u00e9 al d\u00eda siguiente y reclam\u00e9 a la dependiente (que no era la misma que\nme hab\u00eda atendido anteriormente), y ella me dijo que s\u00ed, efectivamente estaban\nvencidas todas las de ese lote, y que las vend\u00edan as\u00ed porque hab\u00edan bajado una\nresoluci\u00f3n de la empresa municipal de farmacia y \u00f3ptica aprobando la\ncomercializaci\u00f3n de las mismas.\n\nPed\u00ed ver a la administradora y esta me trajo un documento impreso con los\nn\u00fameros de la resoluci\u00f3n, sin firma, a tinta y sin cu\u00f1o, que explicaba\nsolamente que se extend\u00eda la fecha de caducidad de este producto, ni siquiera\nhasta cu\u00e1ndo era esto.\n\nLe dije que ten\u00edan que decir si tiene vigencia o no el producto. \u00bfQu\u00e9 tiempo\nse pueden expender estas curitas vencidas en las farmacias? \u00bfPueden tener el\nmismo precio, aun despu\u00e9s de siete meses de caducadas?\n\nSugiero que las dependientas, aunque est\u00e9n atendiendo, deben explicar las\ncaracter\u00edsticas de lo que venden en estos casos y dar la opci\u00f3n al paciente de\nelegir si lo lleva o no.\n\nVictoria Marina Espinosa Pedroso  \nCalle 37 # 3708 e/ 4a y 4c, Nueva Gerona, Isla de la Juventud\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-01-12/venden-producto-caducado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-01-12", "comments": ["NO se de que te asombras.", "Holas, vivo en Playa, la Habana y en mi farmacia las venden a 50.00cup", "Y yo ni sab\u00eda que, aunque anunciado hace tiempo, eso se vendia en las farmacias. En Las Tunas, nunca las he visto ni a 60, 50 ni a ......Saludos"]}}