{"title": "El faltante y la protecci\u00f3n al consumidor", "body": "\n\nA las 11:59 a.m. del 19 de julio del 2018 compr\u00e9, por el valor de 4,75 cuc, en\nla tienda TRD Marien, radicada en el centro urbano del municipio donde resido,\ndos frascos pl\u00e1sticos de gel para ba\u00f1o, registrados en comprobante de compra\ncomo HGG gel; ambos con capacidad declarada en la etiqueta de 550 ml.  \nDicho producto lo adquir\u00ed al conocer que a un familiar le fue prohibido por un\ndermat\u00f3logo el uso de jabones, por su afecci\u00f3n en la piel, y en su municipio\nde residencia no encontraban dicho producto; si no fuese por dicha necesidad\nno har\u00eda tal gasto.  \nAl llegar a casa, conducido por la curiosidad al apreciar demasiado espacio\nlibre entre el contenido y la boca del frasco, tom\u00e9 una botella de agua\nmineral de 500 ml y, \u00a1sorpresa!, al verter el contenido no hizo falta una\nbotella de mayor capacidad.  \nQuiz\u00e1 si los frascos estuviesen sellados (\u2026), el receptor de la mercanc\u00eda (\u2026)\ny el cliente que compra podr\u00edan determinar su estado. \u00bfD\u00f3nde fue que les\nextrajeron los 50 ml que faltan y est\u00e1n declarados: en la f\u00e1brica, en los\nalmacenes por donde han pasado o en el establecimiento de venta? (\u2026) Si fuese\nun producto en merma, \u00bfno debi\u00f3 estar clasificado c\u00f3mo tal?  \nNo obstante a que har\u00e9 mi reclamaci\u00f3n en el establecimiento, no espero ser\nresarcido ni devolver\u00e9 el producto, pues se necesita con urgencia (\u2026), pero\nquiz\u00e1 (\u2026) se logre poner a pensar (\u2026) a quienes deben asegurar que los\ndeshonestos no puedan emplear para su beneficio los deslices industriales o\nmercantiles; principalmente de los productos que son adquiridos por el pueblo.\n\nRa\u00fal Blanco Plasencia,  \nCalle 80 No. 8009 b, entre 80 a y Final, Mojica.  \nMunicipio de Mariel, Artemisa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-12/el-faltante-y-la-proteccion-al-consumidor", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-12", "comments": ["amigo le aseguro que esa situaci\u00f3n es la indolecencia de los qu ehoy tiene que estar pendiente de estas malas pr\u00e1cticas, no hay un producto que tenga la medida que aparece en el frasco al no ser que este sellado de lo contrario siempre le falta buena cantidad, de que vives ellos, no se imagina, como dice Ruperto el humorista de Panfilo esa es la famosa busqueda.", "Eso mismo sucede con el caf\u00e9 normado que llega a la Isla de la Juventud, ya vienen crakeados,, y nadie vela por eso,, tambi\u00e9n sucede con la pasta dental,,, te la abren por detr\u00e1s y le sacan un poco de contenido,,, pero a nadie le interesa, se lo informe a un polic\u00eda, pensando que iban hacer algo al respecto,, pero no han hecho nada....nuestro sistema es bueno, creo que para nada... falta sistematicidad en los chequeos."]}