{"title": "Vuelo cancelado sin alternativas, solo el reintegro del costo", "body": "\n\nSoy residente en La Habana y me encontraba de vacaciones en Baracoa,\nGuant\u00e1namo, conociendo parte de nuestra historia.\n\nEl 7 de enero del 2018 ten\u00edamos mi familia y yo reservado pasaje en avi\u00f3n\ndesde el mes de septiembre para regresar a la capital. A las dos horas de\nestar en el aeropuerto, el director del lugar le comunica a todos los\npasajeros citados \u2013cubanos y extranjeros\u2013 que el vuelo hab\u00eda sido suspendido\npor la inclemencias del tiempo, y que deb\u00edamos ir a la agencia de Cubana para\nque nos reintegraran el dinero.\n\nBueno, mi pregunta es: Es verdad que el tiempo imped\u00eda la llegada y salida del\navi\u00f3n, pero c\u00f3mo es posible que mi familia y yo que hab\u00edamos sacado pasajes\ncon muchos meses de antelaci\u00f3n lo perdi\u00e9ramos en tan poco tiempo, con dos\nni\u00f1os peque\u00f1os, una anciana de 90 a\u00f1os y no ten\u00edamos d\u00f3nde quedarnos. El\ndirector dijo que no pod\u00eda resolver el problema, que no hay otra alternativa\nque recoger el dinero del pasaje y resolver como pudi\u00e9ramos. Espero que eso\ncambie lo m\u00e1s pronto posible, si es que realmente funciona as\u00ed. Mi familia y\nmuchas personas que estaban en el lugar, estuvimos sin saber las condiciones\nen que nos encontr\u00e1bamos, sin agua, sin comida, sin donde dormir, entendemos\nla situaci\u00f3n del tiempo, pero tampoco tenemos la culpa.\n\nAdolys Mart\u00ednez Rodr\u00edguez,  \n140 no. 2 916 altos / 29 y 31, Reparto Coco Solo, Marianao, La Habana\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-03-09/vuelo-cancelado-sin-alternativas-solo-el-reintegro-del-costo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-03-09", "comments": ["Eso nada m\u00e1s se ve aqu\u00ed. En otro pa\u00eds, le buscan un hotel a los pasajeros para que duerman y le pagan comida y dem\u00e1s, aparte de ponerle otro vuelo al d\u00eda siguiente, pero nada de atropellos ni falta de consideraci\u00f3n con los pasajeros. \u00bfPor qu\u00e9 en nuestro pa\u00eds no se act\u00faa as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 pensar\u00e1n los mismos extranjeros que estaban tambi\u00e9n en esa situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 imagen le estamos mostrando de Cuba? \u00bfPor qu\u00e9 abusamos de nosotros mismos cuando deber\u00edamos de resarcir los da\u00f1os ocasionados?"]}