{"title": "Transporte de la capital responde", "body": "\n\nEn respuesta a la queja (\u2026) formulada por Facundo A. D\u00edaz Gonz\u00e1lez (\u2026), quien\nplantea que la l\u00ednea de \u00f3mnibus ruteros Parque del Curita-La Cuevita (\u2026) no se\nsabe (\u2026) cu\u00e1ndo pasa ni d\u00f3nde est\u00e1n oficialmente las paradas de salida y\ncabecera (\u2026), explicamos que la ruta de \u00f3mnibus rutero que manifiesta el\ncompa\u00f1ero no sale del Parque del Curita, su origen es en el Parque de la\nFraternidad (frente a La isla de Cuba) y tiene como destino la Curva en San\nMiguel del Padr\u00f3n.\n\n(\u2026) Esta ruta fue dise\u00f1ada para trabajar con siete mini\u00f3mnibus y como promedio\nse mantiene trabajando con cuatro o cinco carros, producto de las\nparalizaciones que se han presentado. El servicio inicia a las 06:00 y debe\nconcluir a las 20:00 (\u2026).\n\nEn cuanto a la sugerencia de que la Ruta No. 11 realice el recorrido por Ave.\nCarlos iii, Infanta, San L\u00e1zaro, Jovellar, Ave. g, calle 29, y d hasta 25, que\nhay un punto de Cubataxi; fue analizada (\u2026), pero entraba en contradicci\u00f3n con\nalgunas premisas de la creaci\u00f3n de este servicio.\n\nLa Ruta No. 11 fue dise\u00f1ada para realizar el recorrido desde San Miguel del\nPadr\u00f3n hasta calle o entre 27 y 25, Vedado, aproximando a los residentes de\nesa localidad a 11 instalaciones de salud (\u2026).\n\nEn el mes de agosto se puso en marcha una nueva ruta con origen en San Miguel\ndel Padr\u00f3n hasta calle 170 entre 5ta. y 1era., Playa, logrando vincular a la\npoblaci\u00f3n de San Miguel del Padr\u00f3n con otros centros asistenciales de la\ncapital, lo cual responde a la solicitud planteada por el reclamante, por un\nvalor total de 15,00 pesos.\n\nJos\u00e9 Conesa Gonz\u00e1lez,  \nDirector General  \nDirecci\u00f3n Provincial de Transporte  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-09/transporte-de-la-capital-responde", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-09", "comments": ["Me llama la atenci\u00f3n que cada vez que se habla del transporte p\u00fablico, todos los directivos se refieren siempre a los \u00f3mnibus. No hay nadie que hable de la revitalizaci\u00f3n de los trenes sub urbanos. \u00bfCu\u00e1ntos pasajeros se mover\u00edan de Plaza a Boyeros si se revitaliza la l\u00ednea f\u00e9rrera que est\u00e1 paralela a la Avenida Boyeros? La l\u00ednea est\u00e1 y se usa, pero casi siempre est\u00e1 vac\u00eda. Si se habilitaran viajes todas las ma\u00f1anas, al mediod\u00eda y a la tarde viajes, los estudiantes de la CUJAE lo usar\u00edan, por ejemplo, los que van a los centros de trabajo que hay a lo largo de la avenida Boyeros, al aeropuerto, etc. Claro, el viaje no puede durar 2 horas. Pero, en el mundo entero el tren es el medio m\u00e1s usado, porque con un solo medio se mueven cientos de personas al mismo tiempo. El MITRANS habla de recuperar la l\u00ednea central del pa\u00eds (que es importante) pero en la capital nos desgastamos en nuevas guaguas, en taxis ruteros (que cuestan 10 veces m\u00e1s que un pasaje normal), pero de los trenes sub urbanos nadie habla. ", "Coincido con el comentario de Jorge. Much\u00edsimas personas se pudieran trasladar a todo lo largo de la Ave. Boyeros si existiera un servicio eficaz del tren. Lo otro que hace rato que se deber\u00eda hacer es tener alguna ruta que sirva para llegar hasta la Terminal 3 del Aeropuerto, pues lo \u00fanica que existe es la Conexi\u00f3n, que enlaza todas las terminales a\u00e9reas y creo que hay una hasta la terminal de trenes, pero eso es cada cierto tiempo que pasan. Si alguien de Playa o Marianao tiene que ir hasta la Terminal 3, tiene que salir hasta la Ave. Boyeros, lo mismo utilizando las rutas P10, 69, 179, o PC, para entonces quedarse en el sem\u00e1foro de la Terminal 2 y entrar caminando hasta la 3 o si tiene suerte coger la Conexi\u00f3n. Sin embargo, si hubieran rutas que pasaran por la Terminal 3 utilizando la autopista por la CUJAE-Sem\u00e1foro Wajay-Terminal 3-Terminal 2 ha salir a Boyeros, se beneficiar\u00edan much\u00edsimas personas. Un tramo tan corto utilizando esta v\u00eda que ahorrar\u00eda mucho tiempo y sin embargo se desaprovecha. Desde que se hizo la Terminal 3 debieron prever un mejor acceso pensando en quienes no tienen carro, porque el trabajo que se pasa para llegar es tremendo. Ahhhh, y por el frente tambi\u00e9n pasa una l\u00ednea del tren que se enlaza con la misma de Boyeros. "]}