{"title": "De todo coraz\u00f3n", "body": "\n\nEmpec\u00e9 a tener problemas del coraz\u00f3n y desde el policl\u00ednico de Manicaragua\nhubo que trasladarme de urgencia al hospital Arnaldo Mili\u00e1n Castro, de Santa\nClara. Me sacaron de un paro y volv\u00ed a la vida gracias al empe\u00f1o y al\nconsagrado trabajo de ese colectivo de m\u00e9dicos.\n\nContinuaron cheque\u00e1ndome y fue necesario ponerme un marcapaso, me hicieron\nnuevos ex\u00e1menes y tambi\u00e9n fue un \u00e9xito.\n\nYa estoy de regreso con mi familia y con toda la gente que me aprecia. Es por\neso que quieron agradecer a todos los m\u00e9dicos, los de Manicaragua, los del\nArnaldo Mili\u00e1n Castro y el cardiocentro santaclare\u00f1o, as\u00ed como a las personas\nque me trasladaron tan r\u00e1pido. En todos vi el amor y la dedicaci\u00f3n a su\nprofesi\u00f3n.\n\nJes\u00fas Morales Guerra,  \nJuan Bruno Zayas no. 6, interior, e / Ram\u00f3n Bernal y Nicol\u00e1s Fleites,\nManicaragua, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/de-todo-corazon", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-16", "comments": []}