{"title": "En las unidades b\u00e1sicas de producci\u00f3n cooperativa no existe salario, sino ingresos", "body": "\n\nPara evaluar la carta del ciudadano Juan Vald\u00e9s Sierra, sobre su salario por\nrecibir, nos entrevistamos con \u00e9l, con funcionarios de la empresa\nagroindustrial Am\u00e9rica Libre, a la cual se vincula la UBPC Roberto Infante, y\nse revis\u00f3 la documentaci\u00f3n relacionada con los elementos mencionados.\n\nEn las unidades b\u00e1sicas de producci\u00f3n cooperativa no existe salario, sino\ningresos, y estos se expresan a trav\u00e9s de anticipos. No existe en la\ncooperativa evidencia documental de los balances econ\u00f3micos ni estados\nfinancieros, solo se pudo evidenciar que existen las n\u00f3minas de ocho meses del\na\u00f1o 2012. Por mal funcionamiento, mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera,\ndescontrol e irregularidades de la cooperativa, adem\u00e1s de que no se evidenci\u00f3\nrespaldo productivo, no se realiz\u00f3 el pago de los meses referidos en el a\u00f1o\n2012.\n\nNo existe en la cooperativa evidencia documental de las acciones realizadas\npor la junta administrativa, como \u00f3rgano de direcci\u00f3n, para efectuar el pago\nal promovente y a sus miembros. La empresa a la cual se vincula la cooperativa\nno es responsable en nada con la ejecuci\u00f3n de este pago, a partir de que la\nUBPC tiene su propia personalidad jur\u00eddica.\n\nPor las cuestiones antes mencionadas se considera que el escrito se clasifica\nSin raz\u00f3n, por falta de elementos.\n\nIng. Wilmer Fr\u00f3meta Guevara,\n\nDelegado Provincial, Minag Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-29/en-las-unidades-basicas-de-produccion-cooperativa-no-existe-salario-sino-ingresos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-05/salario-por-recibir", "is_response": true, "date": "2019-11-29", "comments": [" No entend\u00ed esa respuesta: Sin raz\u00f3n. Qui\u00e9n no tiene raz\u00f3n, el promovente? Al que le dejaron de pagar su salario? Aunque no se profundiza mucho es evidente serios problemas  econ\u00f3micos y falta de control por todos los niveles de Direcci\u00f3n. Si una entidad se liquida para crear otra debe liquidar todas las deudas contraidas, en el 2012 con sus trabajadores era salario, en la actualidad ser\u00edan ingresos. Sino la nueva entidad asume el compromiso de deuda. Todo ah\u00ed es enrarecido hace 7 a\u00f1os le deben dinero a los trabajadores, hoy no hay siquiera evidencia documental de los balances econ\u00f3micos ni estados financieros,sencillamente est\u00e1n para tribunales, y el Delegado provincial dice p\u00fablicamente que es sin raz\u00f3n. Espero no estar entendido bien. Me cuestiono est\u00e1 respuesta.", "Totalmente de acuerdo con usted como la respuesta es SIN RAZON al trabajador, ante el descontrol general que esiste en esa entidad, debe hacerse una denuncia a la Fiscalia e iniciar un proceso.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "Con el respeto que merecen pocas de las CPA, aqu\u00ed vemos como funcionan. \"(...) No existe en la cooperativa evidencia documental de los balances econ\u00f3micos ni estados financieros, solo se pudo evidenciar que existen las n\u00f3minas de ocho meses del a\u00f1o 2012. Por mal funcionamiento, mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera, descontrol e irregularidades de la cooperativa, adem\u00e1s de que no se evidenci\u00f3 respaldo productivo, no se realiz\u00f3 el pago de los meses referidos en el a\u00f1o 2012.(...) ME PREGUNTO. Independientemente de que sean consideradas como jur\u00eddicas y aut\u00f3nomas, \"al parecer la ley del vivo\" NADIE PONE ORDEN en eso? Saludos", "Con esa respuesta yo creo que no cumpliremos los planes hasta el 2030 que tiene planificado el PCC en los lineamientos del Congreo Ultimo, con amigos como tu para que tenemos enemigos", "Que clase falta de resperto a los trabajadores de esa coperativa, por lo que entendi en el resumen la maytor culpable es la empresa porte se evidencia que esta entidad no se ha visitado en un largo periodo ni se han analizados los problemas de esta y asi queremos que los capesinos trabajen le tierra  jajaj ,  yo los pusiera a todos en la carsel por robarle a sus trabajadores ", "Totalmente de acuerdo con usted como la respuesta es SIN RAZON al trabajador, ante el descontrol general que esiste en esa entidad, debe hacerse una denuncia a la Fiscalia e iniciar un proceso.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n"], "original_letter_info": {"title": "Salario por recibir", "body": "\n\nEn el 2012, por problemas de cambios en la empresa pasamos a trabajar de la\nempresa de C\u00edtricos, hoy agroindustrial Am\u00e9rica Libre, a la UBPC Roberto\nInfante, en la cual por motivos que nunca nos han explicado, dejamos de\nrecibir ocho meses de salario. Yo, por ejemplo, ocupo la plaza de chofer, y\ndej\u00e9 de recibir un total de 13 634,43 pesos. Hemos ido escal\u00f3n por escal\u00f3n,\nseg\u00fan lo establecido, en busca de una respuesta y a la vez de una soluci\u00f3n,\npero seguimos a la espera.\n\n  \nJuan Vald\u00e9s Sierra,  \nCalle 10, No. 56 e/ 26 y 27, Contramaestre, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-05/salario-por-recibir", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-04-05", "comments": ["Cosas como estas no debian ocurrir, pero para que no ocurran ser\u00eda bueno que se le cobrase del bolsillo a los responsables."]}}