{"title": "Cuesti\u00f3n de justicia", "body": "\n\n(\u2026) El 25 de noviembre de 2018 fui al restaurante La Catalana en el bulevar de\nManzanillo, provincia de Granma, para comprar el almuerzo m\u00edo y de mi mam\u00e1 de\n99 a\u00f1os, antojada de comer guisado de garbanzo. Este establecimiento (\u2026)\nmantiene un escal\u00f3n de 30 cent\u00edmetros en el acceso al mismo, por lo que no\npuedo entrar con mi silla de ruedas. Llam\u00e9 a la empleada y me comunic\u00f3 que no\npod\u00eda venderme la comida por estar prohibido por el administrador, pero de una\nforma inadecuada, ya que al insistir en que mi deseo era entrar y sentarme\ncomo todos los dem\u00e1s clientes, me dijo que ese no era su problema (\u2026). Le ped\u00ed\nque llamara al administrador y dijo que no estaba (\u2026). \u00bfSe puede pasar por\nalto tama\u00f1a injusticia?\n\nRub\u00e9n P\u00e9rez Armas,  \nLoynaz 219, entre Sol y Loma, Manzanillo, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-15/cuestion-de-justicia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-15", "comments": ["Rub\u00e9n, no solo problema de Justicia, tambi\u00e9n de insensibilidad y falta de profesionalismo, tu eres Manzanillero que no te asuste todo lo que pasa aqu\u00ed.", "Saludos, es lastimoso que en una sociedad como la cubana que est\u00e1 enfrascada en la justicia social, la igualdad de todo tipo, tengamos en un servicio p\u00fablico a una persona que no tiene la m\u00e1s m\u00ednima sensibilidad humana, yo espero que las autoridades de gastronom\u00eda, del gobierno, del partido, etc, den una respuesta contundente a este asunto.", "Es una pena que a\u00fan existan personas as\u00ed.Por Dios un poco de humanidad no le hace mal a nadie.Mi abuelita me dec\u00eda haz bien y no mires a quien. no importa Rub\u00e9n para alante no hay nada m\u00e1s bonito que un d\u00eda tr\u00e1s otro y esa persona que hoy te trato mal ma\u00f1ana necesiitar\u00e1 de t\u00ed.L\u00e1stima de ella que no tiene coraz\u00f3n.No se preocupe no se deje abatiir ya le llegar\u00e1 su momento. ", "...Y se veran cosas peores...eso es lo que se ve cuando el cliente no importa y si el poder del dinero."]}