{"title": "Encomiable labor en la agencia de pasajes de Tulip\u00e1n", "body": "\n\nHace tiempo visit\u00e9 por primera vez la agencia de pasajes Tulip\u00e1n en La Habana\ny recib\u00ed una grata impresi\u00f3n de su buen trabajo. (\u2026) Hoy, siete a\u00f1os despu\u00e9s,\nregres\u00e9 por necesidad de comprar pasajes de \u00f3mnibus y encontr\u00e9 que la calidad\nse ha mantenido. El confort es bueno, los empleados amables y el administrador\n(...), que parece ser el alma de lo que all\u00ed ocurre, organiza y hace los\nmatutinos explicativos, que hoy pude comprobar el p\u00fablico no solo los\nagradece, sino que los disfruta.\n\nEs encomiable la labor del colectivo y su administrador. Merecen\nfelicitaciones (\u2026).\n\n  \nEduardo Ortega,  \nCalle 233 A no. 21612, Fontanar, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-17/encomiable-labor-en-la-agencia-de-pasajes-de-tulipan", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-05-17", "comments": [" Felicitaciones para el colectivo de Tulip\u00e1n,una demostraci\u00f3n de querer es poder en bienestar para el pueblo,\u00c9XITOS y a su vez la buena educaci\u00f3n.", "En verdad merecen la gratitud de los que hemos acudido all\u00ed en busca en un pasaje. He sido testigo de la ambilidad y prontitud de sus empleados y de la profesionalidad de su administrador. Cuando est\u00e1 frente al p\u00fablico explicando es como si estuviera ejerciendo el magisterio. Felicidades!", "Me consta que es un reconocimiento merecido, deber\u00edan hacer un reportaje televisivo de esta Agencia. He acudido all\u00ed en varias oportunidades y en diferentes a\u00f1os y es excelente el trabajo de sus empleados y la calidad del servicio a los clientes. De su administrador, como dice el compa\u00f1ero Eduardo, es el alma del centro, es un placer escucharlo, si vas alli con bajas expectativas, el te las sube en cuanto lo escuchas hablar. FELICIDADES A TODO EL COLECTIVO DE LA AGENCIA DE PASAJES DE TULIPAN", "Me uno a la felicitaci\u00f3n alli tuve un buen trato ", "Merecido reconocimiento a este colectivo, fui a esta instalaci\u00f3n en enero de este a\u00f1o   y cr\u00e9anme fue muy reconfortante ver como se explica en la ma\u00f1ana al iniciar el trabajo all\u00ed de todos los derechos y deberes del pasajero, trato muy bueno y una amabilidad excepcional, ver que 5 meses despu\u00e9s continua el mismo criterio es base para decir que es un colectivo peque\u00f1o pero aguerrido, que tantas personas no pueden estar equivocadas.  Muchas Felicidades."]}