{"title": "El agua de Mayar\u00ed", "body": "\n\nMayar\u00ed tiene hoy una de las presas m\u00e1s grandes del pa\u00eds, sin embargo la\npoblaci\u00f3n presenta problemas con el abasto de agua. Se ha dicho que hay\nproblemas con los motores, con los salideros, pero la concreta es que estamos\nafectados. Los que est\u00e1n conectados a la conductora La Torula (poblado de\nGuatemala y el Naranjal), no la reciben hasta por 12 d\u00edas. En mi caso, hace\nseis a\u00f1os el abasto era en d\u00edas alternos. Luego se alarg\u00f3 a tres d\u00edas; despu\u00e9s\npas\u00f3 a cuatro. En el 90 % de las veces que toca el servicio apenas entra el\nagua o no llega. Hemos hecho las gestiones con la delegada, en la Direcci\u00f3n\nMunicipal de Acueducto y con el Gobierno a esa instancia. Un inspector de\nAcueducto acudi\u00f3 a nuestra calle y dijo que ven\u00eda para abrir la v\u00e1lvula.\nPensamos que con eso resolver\u00edamos la fuerza de agua. Logr\u00e9, con el apoyo de\nlos compa\u00f1eros de Atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, sacar mi ramal, pero las quejas van\ny vienen sin que se encuentre una soluci\u00f3n y ya llevamos tiempo padeciendo de\nesto.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/el-agua-de-mayari", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": []}