{"title": "Refrigerador arreglado y aclarada la demora", "body": "\n\nEn abril del a\u00f1o anterior Jos\u00e9 Miguel Cuervo Acosta hizo una reclamaci\u00f3n por\nda\u00f1os a su refrigerador provocado por un alto voltaje en Playa Baracoa,\nmunicipio de Bauta. Plantea que la Empresa El\u00e9ctrica del municipio le deneg\u00f3\nsu solicitud por una mala interpretaci\u00f3n, por lo que interpuso recurso de\nimpugnaci\u00f3n ante la Empresa El\u00e9ctrica provincial, donde ha sido atendido\namablemente, pero desde agosto le notificaron que la reclamaci\u00f3n fue dada con\nraz\u00f3n y aprobada, pero sigue esperando por la soluci\u00f3n concreta.\n\nSe comprob\u00f3 que la vivienda del promovente se alimenta de un transformador\nda\u00f1ado el d\u00eda 13 de marzo y que al atender la aver\u00eda registrada con el folio\n74B4, los operarios en presencia del delegado de la circunscripci\u00f3n informaron\na la poblaci\u00f3n que revisaran sus equipos y preguntaron si alguno ten\u00eda\nafectaci\u00f3n, quedando concluido que ninguno ten\u00eda problemas. Cuervo Acosta no\nestaba en ese momento. Seg\u00fan lo establecido, el municipio no pod\u00eda atender esa\ndemanda, si el promovente no demostraba que no resid\u00eda de forma permanente en\nla vivienda, y que esta era de veraneo. Comprobado lo anterior, el\nrefrigerador fue arreglado con el cambio del relay, seg\u00fan establece el manual\nde procedimiento en su art\u00edculo 7.3 inciso f, que refiere que en caso de\nequipos electrodom\u00e9sticos da\u00f1ados se establece como primera opci\u00f3n la\nreparaci\u00f3n del mismo a ejecutar por la UEB.\n\n  \nTeresa Valentina Mart\u00ednez  \nJefa de la Administraci\u00f3n Provincial Artemisa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-12/refrigerador-arreglado-y-aclarada-la-demora", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/con-razon-pero-sigue-a-la-espera", "is_response": true, "date": "2019-07-12", "comments": ["\"Cuervo Acosta no estaba en ese momento. Seg\u00fan lo establecido, el municipio no pod\u00eda atender esa demanda, si el promovente no demostraba que no resid\u00eda de forma permanente en la vivienda, y que esta era de veraneo.\"  Alguien me puede explicar esto? Por lo que yo entiendo sea por H o por B no estas en tu casa en el momento en que ocurre el problema y la empresa electrica se desentiende?  Hasta donde llega el maltrato?. Cuando alguien se dara cuenta que NO PUEDE SER la empresa electrica quien determine a quien indemniza o no por sus errorres. NO SE PUEDE SER JUEZ Y PARTE. NO obstante seguiremos con mas quejas de este tipo si la solucion correcta no se implementa", "Lo que no comprendo es mas de 1 a\u00f1o para cambiar un relay del refrigerador."], "original_letter_info": {"title": "Con raz\u00f3n, pero sigue a la espera", "body": "\n\nEl pasado 9 de abril hice una reclamaci\u00f3n por da\u00f1o a mi refrigerador por alto\nvoltaje en playa Baracoa, municipio de Bauta. La empresa el\u00e9ctrica municipal\nme deneg\u00f3 la solicitud por una mala interpretaci\u00f3n en uno de los art\u00edculos del\nmanual de procedimientos, con lo cual no estuve de acuerdo e interpuse\nimpugnaci\u00f3n ante la empresa provincial de Artemisa, donde he sido atendido\namablemente por el departamento de atenci\u00f3n al cliente, aunque me han dicho\nque el t\u00e9rmino de respuesta para casos como el m\u00edo es \u00ablo antes posible\u00bb, lo\nque para m\u00ed es una ambig\u00fcedad. Desde agosto me notificaron que la reclamaci\u00f3n\nfue dada Con raz\u00f3n y aprobada, pero sigo esperando por la soluci\u00f3n concreta.\n\u00bfPor qu\u00e9 los t\u00e9rminos para reclamar son tan estrictos y la respuesta tan\nambigua y dilatada?  \n  \nJos\u00e9 Miguel Cuervo Acosta,  \ncalle 100, No. 12921, Rancho Grande, Caimito, Artemisa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/con-razon-pero-sigue-a-la-espera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-22", "comments": []}}