{"title": "Pensi\u00f3n aprobada", "body": "\n\n(...) El 6 de febrero de 2018 entr\u00f3 en vigor el Decreto Ley No.351 del 24 de\nnoviembre de 2017, que establece un R\u00e9gimen Especial de Seguridad Social para\nlos miembros de las unidades b\u00e1sicas de producci\u00f3n cooperativa, por lo que los\nexpedientes presentados con posterioridad, son tramitados al amparo de (...)\nla Disposici\u00f3n Especial Primera, que faculta a la Ministra de este organismo\npara conceder, excepcionalmente, pensiones sin sujeci\u00f3n a los requisitos (...)\nde la norma.  \nEn el caso de David Hern\u00e1ndez Acosta, se ha dilatado el an\u00e1lisis de la\npropuesta, aprob\u00e1ndose la pensi\u00f3n que le corresponde mediante la Resoluci\u00f3n\nNo. 3880 de fecha 26 de diciembre de 2018, dictada por la Ministra de Trabajo\ny Seguridad Social.  \nNing\u00fan argumento justifica la dilaci\u00f3n de la soluci\u00f3n de las solicitudes,\ncuesti\u00f3n analizada con cuadros y especialistas (...), adopt\u00e1ndose las medidas\nadministrativas y organizativas para evitar situaciones similares. La pensi\u00f3n\nfue aprobada con un importe de 1 303 pesos mensuales, disponi\u00e9ndose la\ninclusi\u00f3n en las n\u00f3minas a partir de enero de 2019.  \nAna M. Mart\u00edn P\u00e9rez  \nDirectora de Pol\u00edtica y Proyecciones Instituto Nacional de Asistencia y\nSeguridad Social\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-12/pension-aprobada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-04-12", "comments": []}