{"title": "Pregunta \u00bfa Infomed?", "body": "\n\n(...) He sido m\u00e9dico internacionalista y al regresar al pa\u00eds opt\u00e9 por la\nespecialidad de Gen\u00e9tica Cl\u00ednica, acogi\u00e9ndome a un contrato temporal, por lo\nque mi expediente debe permanecer en el policl\u00ednico Betancourt Neninger, del\nreparto Alamar. Antes se me hab\u00eda otorgado una cuenta de Infomed, (...) pero\nen septiembre de 2018, sin notificaci\u00f3n previa, por orden del policl\u00ednico, me\nla cancelan. (...) Al investigar con los directivos de Infomed y la directora\nanterior, me aseguraron que se iba a resolver el problema... \u00bfQu\u00e9 debo hacer\npara exigir mi derecho como profesional de la salud para consultar internet,\nahora cuando m\u00e1s lo necesito (...)?\n\nIrina Ram\u00edrez Santos,  \nEdificio 625, Apto. 27, Zona 16, Alamar,Habana del Este,  \nLa Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-12/pregunta-a-infomed", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-04-12", "comments": []}