{"title": "Responde Empresa el\u00e9ctrica de Holgu\u00edn", "body": "\n\nPara dar respuesta a Frank Abel Quevedo Torres escuchamos las grabaciones de\nlas llamadas realizadas al Centro Telef\u00f3nico Provincial. Se verific\u00f3 que fue\natendido el 20 de julio y el 2 de septiembre de 2018, y se le inform\u00f3 adecuada\ny correctamente. En el momento que ocurren los hechos (20 de julio) se le toma\nel reporte 41990 y es enviado a la UEB Holgu\u00edn para que le visite y d\u00e9\nsoluci\u00f3n seg\u00fan la disponibilidad de existencia del recurso, lamentablemente\npor problemas de direcci\u00f3n este reporte fue cancelado. El d\u00eda 2 de septiembre\nrealiza un nuevo reporte con el n\u00famero 50093, al cual se le dio soluci\u00f3n al\nd\u00eda siguiente.\n\nSe pudo comprobar que no se le dio la informaci\u00f3n adecuada por parte de la\nRepresentante del Cliente del municipio de Holgu\u00edn, por lo cual se realiz\u00f3\nan\u00e1lisis y se tomaron las medidas pertinentes.\n\nDesde 2005, a\u00f1o en que inici\u00f3 la Revoluci\u00f3n Energ\u00e9tica, las empresas de la\nUni\u00f3n El\u00e9ctrica instalan los breacker a los clientes con recursos gestionados\npor ella, pero en caso de no contar con los medios requeridos, el cliente\ndeber\u00eda asumir esa responsabilidad, seg\u00fan describe el Reglamento del Servicio\nEl\u00e9ctrico. Todas las instalaciones interiores ser\u00e1n construidas, mantenidas y\noperadas por el usuario, cumpliendo las normas t\u00e9cnicas se\u00f1aladas en la Ley y\nsu Regulaci\u00f3n.\n\nIng. Mar\u00eda de los A. Hidalgo Morej\u00f3n, Directora UEB Atenci\u00f3n al Cliente,  \nEmpresa El\u00e9ctrica, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-03/responde-empresa-electrica-de-holguin", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/que-mejore-el-escalafon-en-la-atencion-al-cliente", "is_response": true, "date": "2019-05-03", "comments": ["En Cueto la mayor\u00eda de los breackers, menos el de mi casa, est\u00e1n instalados afuera de las viviendas. \nEntonces a qui\u00e9n corresponde mantenerlas. \n", "Danilo, siempre he o\u00eddo decir, en una ocasi\u00f3n incluso al t\u00e9cnico de la empresa el\u00e9ctrica que fue a atender un problema que ten\u00eda en la casa, que la responsabilidad de ellos llega hasta el RELOJ... que de ah\u00ed en adelante, es responsabilidad del cliente. No tiene nada que ver que el o los breakers est\u00e9n dentro o fuera de la casa... lo que est\u00e1 despu\u00e9s del reloj, es asunto del cliente. Esto es lo que he o\u00eddo, pero claro, deber\u00eda aclararse con ellos.", "Danilo, siempre he o\u00eddo decir, en una ocasi\u00f3n incluso al t\u00e9cnico de la empresa el\u00e9ctrica que fue a atender un problema que ten\u00eda en la casa, que la responsabilidad de ellos llega hasta el RELOJ... que de ah\u00ed en adelante, es responsabilidad del cliente. No tiene nada que ver que el o los breakers est\u00e9n dentro o fuera de la casa... lo que est\u00e1 despu\u00e9s del reloj, es asunto del cliente. Esto es lo que he o\u00eddo, pero claro, deber\u00eda aclararse con ellos."], "original_letter_info": {"title": "Que mejore el escalaf\u00f3n  en la atenci\u00f3n al cliente", "body": "\n\nEl 20 de julio de 2018, a las 10:30 p.m., el breaker del contador de la\ncorriente qued\u00f3 fuera de servicio. Llam\u00e9 a la oficina de atenci\u00f3n a la\npoblaci\u00f3n de la empresa el\u00e9ctrica y lo report\u00e9, me dieron el n\u00famero de reporte\n41 990 y me informaron que no hab\u00eda equipos en abundancia para cambiarlo, que\nhab\u00eda un escalaf\u00f3n. Me recomendaron que uniera los cables y si suced\u00eda algo no\nera responsabilidad de la empresa. D\u00edas despu\u00e9s me dijeron que no sab\u00edan\ncu\u00e1ntos de esos equipos  \nhab\u00eda, ni por d\u00f3nde iba el escalaf\u00f3n, que tratara de comprar uno en la tienda.\nCreo que la empresa debe hacer un profundo an\u00e1lisis en el tratamiento a sus\nclientes, pues los el\u00e9ctricos han sido capaces de hacer cosas extraordinarias,\npero se ahogan en la orilla con lo cotidiano, que es lo que est\u00e1 exigiendo la\ndirecci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n.\n\n  \nAbel Quevedo Torres,  \nCalle 2da., No. 13 e/ Peralta y San Carlos, reparto Peralta, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/que-mejore-el-escalafon-en-la-atencion-al-cliente", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-01", "comments": ["Buenos d\u00edas, le corresponde a la empresa esclarecer sobre este caso, pero es bueno aclarar al lector y al diario que lo establecido en la Ley El\u00e9ctrica (vigente) es que los breakers son responsabilidad del cliente. Conozco que cuando las empresas tienen en existencia, los sustituyen, pero no es un problema de \"ahogo en la orilla\", como define ir\u00f3nicamente el lector, sino que  la ley es clara al respecto. Y la puede consultar en la Gaceta Oficial. Muchas gracias.", "No Jorge le aclaro porque a mi tambien me sucedio, los relojes nuevos dentro tienen un breke y eso es responsabilidad de la Empresa Electrica... yo termine por conseguirme uno y cambiarlo\n\n\n", "No Jorge le aclaro porque a mi tambien me sucedio, los relojes nuevos dentro tienen un breke y eso es responsabilidad de la Empresa Electrica... yo termine por conseguirme uno y cambiarlo\n\n\n", "Estimado (a) Amistad: los relojes (o metros contadores) no tienen dentro un breaker, es que la empresa monta unos gabinetes con varos metros contadores que pueden tener sus breakers. Pero,  yo le aclaro: revise por favor la Ley El\u00e9ctrica, los breakers es una responsabilidad del cliente.", "Estimado (a) Amistad: los relojes (o metros contadores) no tienen dentro un breaker, es que la empresa monta unos gabinetes con varos metros contadores que pueden tener sus breakers. Pero,  yo le aclaro: revise por favor la Ley El\u00e9ctrica, los breakers es una responsabilidad del cliente."]}}