{"title": "No es damnificada por el cicl\u00f3n, pero se le tomar\u00e1 en cuenta en futuras evaluaciones", "body": "\n\nMagaly Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez refiere que hace siete a\u00f1os solicit\u00f3 un subsidio\npara su vivienda (...), el cual no le han otorgado, as\u00ed como tampoco ha\nrecibido respuesta como damnificada del hurac\u00e1n Irma.\n\n(\u2026) Este es un caso que ha tenido seguimiento en el territorio, pero luego de\nlo planteado al peri\u00f3dico y cumpliendo la indicaci\u00f3n de la Presidenta de la\nAsamblea Municipal del Poder Popular en Ranchuelo, se realiz\u00f3 una nueva\nvisita, en la cual se comprob\u00f3 la situaci\u00f3n constructiva de la facilidad\ntemporal donde reside con su hija, situaci\u00f3n que se agrav\u00f3 tras el paso de la\ntormenta subtropical Alberto. En dicha visita se le inform\u00f3 (...) que la\nentrega de subsidios se est\u00e1 realizando a afectados por fen\u00f3menos\nmeteorol\u00f3gicos y en su caso (\u2026), aunque la comisi\u00f3n de tr\u00e1mites creada al\nefecto consider\u00f3 que realmente viv\u00eda en una situaci\u00f3n precaria, esto no fue\nproducto de los embates del hurac\u00e1n, sino del deterioro de la vivienda.\n\n(\u2026) En el proceso de investigaci\u00f3n se comprob\u00f3 que a la promovente le asiste\nla raz\u00f3n en parte, pues realmente no se le ha aprobado el subsidio ni se le\nentregaron materiales por la afectaci\u00f3n del hurac\u00e1n, ya que no se encuentra\nrecogida por la mesa de tr\u00e1mites. Al dictaminar la comisi\u00f3n que su caso no\nproced\u00eda como afectaci\u00f3n, se le ofrecen explicaciones, fue atendida y\nreconocida su situaci\u00f3n por las autoridades del municipio y se le tendr\u00e1 en\ncuenta para futuras evaluaciones (\u2026) para el otorgamiento de subsidios.\n\nElizabeth Vizca\u00edno Arbol\u00e1ez, Funcionaria de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n ampp\nRanchuelo.  \nMilaxy Y. S\u00e1nchez Armas,  \nPresidenta ampp Ranchuelo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-26/no-es-damnificada-por-el-ciclon-pero-se-le-tomara-en-cuenta-en-futuras-evaluaciones", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/subsidio-o-afectacion-pero-necesita-ayuda-con-su-vivienda", "is_response": true, "date": "2019-04-26", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Subsidio o afectaci\u00f3n, pero  necesita ayuda con su vivienda", "body": "\n\nHace siete a\u00f1os solicit\u00e9 un subsidio para mi vivienda, ya que se encontraba en\nestado cr\u00edtico. (\u2026) En todo este tiempo permanec\u00ed visitando el gobierno en\nbusca de respuesta a mi caso (\u2026), pero ni me lo aprobaban ni lo denegaban (\u2026).  \nEl 18 de agosto del 2017, en una reuni\u00f3n en el Partido Provincial en la que\nparticiparon todas las partes implicadas,  \nla conclusi\u00f3n fue que se me iba a aprobar el subsidio en el primer dinero que\nentrara en septiembre, pero (\u2026) llega a nuestro pa\u00eds el hurac\u00e1n Irma,\ndej\u00e1ndonos sin casa.  \nRealic\u00e9 todos los tr\u00e1mites pertinentes para dejar mi casa asentada como\nafectaci\u00f3n del cicl\u00f3n, me visitaron las comisiones y se hizo la boleta firmada\npor todos los funcionarios que visitaron la vivienda, (\u2026) sin embargo, no me\nhicieron expediente de afectaci\u00f3n del cicl\u00f3n, porque yo estaba esperando  \nun subsidio que nunca lleg\u00f3 (\u2026). Ahora vivimos en un cuartico que yo tuve que\nconstruir con mis propios medios, con lo poco que qued\u00f3 de lo que era mi\nvivienda (\u2026).\n\nMagaly Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez,  \nCol\u00f3n 5 b, entre 20 de Mayo y 26 de Julio, San Juan de las Yeras, Ranchuelo,\nVilla Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/subsidio-o-afectacion-pero-necesita-ayuda-con-su-vivienda", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-26", "comments": ["Magaly realmente y lamentablemente seguimos siendo perjudicados por la indolencia y el descontrol de los gobiernos en los territorios. En mi caso hace 20 a\u00f1os que estoy esperando una parcela para construir, la cual me la otorgaron en 1998 y en 1999 me le quitaron porque ten\u00eda dualidad de propietarios y hasta hoy que dejo mi comentario sigo esperando por mi parcela. Espero que tenga suerte y que pueda resolver su problema."]}}