{"title": "Agradecido", "body": "\n\nDeseo expresar mi agradecimiento a todos los m\u00e9dicos, enfermeros y compa\u00f1eros\ny compa\u00f1eras del Sium que me salvaron la vida. El d\u00eda 1ro. de enero de 2019,\naproximadamente a las 03:00 a.m., se me present\u00f3 un fuerte dolor en el\nest\u00f3mago y fui llevado al policl\u00ednico Luis Enrique de la Paz, del municipio de\nYara, donde recib\u00ed muy buena atenci\u00f3n. Luego me trasladaron al hospital Celia\nS\u00e1nchez Manduley, de Manzanillo, en el cual fui operado de urgencia de una\n\u00falcera duodenal, por los m\u00e9dicos Fernando Fonseca Sosa y F\u00e9lix Viltres\nRodr\u00edguez. A ellos, a los anestesistas y enfermeras de la sala 1D, de cirug\u00eda\ngeneral, les expreso tambi\u00e9n mis agradecimientos por tanta entrega y\nprofesionalidad.\n\n  \nGuillermo Palma Palomino,  \nPerucho Figueredo, No. 41, Yara, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-05/agradecido", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-04-05", "comments": ["esa   es la gran parte de nuestros  galenos que formo  nuestro    querido  comandante ,ojala   tods  se  comporte asi", "Felicitaciones a ese ersonal por su labor.", "Felicidades por la Buena Atencion "]}