{"title": "Se penaliza a quienes incurran en exceso de velocidad", "body": "\n\nJuan Carlos Laurencio refiere que viaj\u00f3 el d\u00eda 09/01/2019 en la ruta Mayar\u00ed-\nHabana, turno 08:00 p.m. Alega que desde su partida le llam\u00f3 la atenci\u00f3n el\nexceso de velocidad que el chofer le imprimi\u00f3 al transporte, y que donde m\u00e1s\nle llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue en el tramo Ciego de  \n\u00c1vila-Jatibonico. En verificaci\u00f3n realizada a la trayectoria GPS del \u00f3mnibus\n1267 en la trayectoria Mayar\u00ed-Habana se comprob\u00f3 que el \u00f3mnibus s\u00ed ten\u00eda\nexceso de velocidad en la Carretera Central con velocidades entre 100 y 113\nkm/h.\n\nLa Direcci\u00f3n de la UEB Augusto C\u00e9sar Sandino determin\u00f3 aplicar a la compa\u00f1era\nT\u00e9cnico en Control de Flotas que labor\u00f3 ese d\u00eda la medida disciplinaria\nconsistente en Amonestaci\u00f3n ante el colectivo del centro laboral, al incurrir\nen violaciones de la disciplina laboral en el desempe\u00f1o de su trabajo y no\nanalizar, ni decretar exceso de velocidad al \u00f3mnibus que transportaba\npasajeros en la ruta Mayar\u00ed-Habana. A la trabajadora no le obran medidas\ndisciplinarias en su expediente laboral. Se determin\u00f3 aplicar al tripulante\nimplicado la medida disciplinaria consistente en traslado temporal a otra\nplaza de menor remuneraci\u00f3n o calificaci\u00f3n o en condiciones laborales\ndistintas por el t\u00e9rmino de seis meses, al incurrir en la violaci\u00f3n de exceso\nde la velocidad establecida que es hasta 90 km.\n\nRalkis E. Ben\u00edtez Su\u00e1rez, Director, UEB Sandino, Empresa de \u00d3mnibus\nNacionales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-09/se-penaliza-a-quienes-incurran-en-exceso-de-velocidad", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/imprudencia", "is_response": true, "date": "2019-08-09", "comments": ["Vamos por partes (como dijo Frankenstein), \u2026la Direcci\u00f3n de la UEB Augusto C\u00e9sar Sandino determin\u00f3 aplicar a la compa\u00f1era T\u00e9cnico en Control de Flotas una amonestaci\u00f3n ante el colectivo del centro laboral, al incurrir en violaciones de la disciplina laboral en el desempe\u00f1o de su trabajo y no analizar, ni decretar exceso de velocidad al \u00f3mnibus que transportaba pasajeros en la ruta Mayar\u00ed-Habana. A la trabajadora no le obran medidas disciplinarias en su expediente laboral. \u00bf Cada cu\u00e1nto tiempo y como, la Direcci\u00f3n de la UEB Augusto C\u00e9sar Sandino realiza controles?, \u00bfQui\u00e9n controla directamente el trabajo de esta compa\u00f1era?, \u00bfC\u00f3mo esperan que le obren medidas disciplinarias?, \u00bfqui\u00e9n eval\u00faa su desempe\u00f1o?, \u00bfun error apenas, ese que\u2026 \u2018cualquiera tiene\u2019 en el disparador para cualquier se\u00f1alamiento, obviando la honestidad, y como resultado de que es aceptado \u2018incondicional e independientemente de los resultados\u2019? Lo que se determin\u00f3 aplicar a ella y al tripulante implicado son apenas \u2018sacrificios de indios\u2019, \u2018acabar con los indios\u2019 para que no \u2018salpique a los caciques\u2019.", "http://www.granma.cu/cartas/2019-08-09/se-penaliza-a-quienes-incurran-en-exceso-de-velocidad\n\nQue levante la mano el chofer que no viola los l\u00edmites de velocidad. \nLos que no se denuncian en los medios siguen haciendo de las suyas.\n\nTienen que hacerlo para poder cumplir con sus asuntos personales que se salen del horario y del itinerario.\n", "Pienso que se fue muy condescendiente con la compa\u00f1era de Control de Flota, porque en el an\u00e1lisis e informe oportuno del recorrido del \u00f3mnibus tiene la vida de esos pasajeros, pero para eso existen varias instancias hasta llegar al Ministerio de Transporte y parece que nadie se percat\u00f3, y es as\u00ed con ese tipo de medidas que pretendemos disminuir los accidentes masivos."], "original_letter_info": {"title": "Imprudencia", "body": "\n\nEl pasado 9 de enero me dirig\u00eda hacia La Habana en el \u00f3mnibus que sale de\nMayar\u00ed, a las ocho de la noche. Desde la partida me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la alta\nvelocidad que el chofer le imprimi\u00f3 al transporte. En el tramo Ciego de \u00c1vila-\nJatibonico era tanta la velocidad que me llev\u00f3 a llamarle la atenci\u00f3n. Le dije\nque nadie estaba apurado por llegar. Creo que hay que insistirles a estos\nconductores que tienen en sus manos la vida de cientos de personas. No son\npocos los accidentes por esta imprudencia.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/imprudencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": ["Comparto el criterio aqu\u00ed expresado y a\u00f1ado que, no solo son los choferes de estos \u00f3mnibus, sino tambi\u00e9n todos aquellos que tienen bajo su responsabilidad la transportaci\u00f3n en general de personas que viajamos a diferentes lugares del pa\u00eds. Por eso llamo a que las medidas a aplicar a estos deben ser fuertes y publicadas para que sirvan de ejemplo a otros que cumplen la misma funci\u00f3n ."]}}