{"title": "Ya inscribi\u00f3 su t\u00edtulo en el registro de la propiedad", "body": "\n\nRespondemos la carta de Tom\u00e1s Ortiz Matos, quien al personarse para inscribir\nsu T\u00edtulo de Propiedad atraves\u00f3 por el momento en que el Decreto Ley 288 de\n2011 del Consejo de Ministros entraba en vigor. Este cambi\u00f3 varias\nterminolog\u00edas en los T\u00edtulos y modific\u00f3 algunos art\u00edculos de la Ley General de\nla Vivienda, por lo que inst\u00f3 a muchos titulares a subsanar ante la Direcci\u00f3n\nMunicipal de la Vivienda (dmv), previo aporte de la documentaci\u00f3n de la\nDirecci\u00f3n Municipal de Planificaci\u00f3n F\u00edsica (dmpf), sus t\u00edtulos de propiedad.  \n(...) En este caso, Ortiz Matos acudi\u00f3 con anterioridad a la dmv a obtener la\nresoluci\u00f3n de transferencia bancaria. \u00c9l concert\u00f3 con el banco su Contrato de\nCompraventa, decidiendo registrar su t\u00edtulo en el Registro de la propiedad,\nmomento en el que le comunican que debe ser subsanado por modificaciones que\nse hicieron a la Ley General de la Vivienda.  \nEl promovente decidi\u00f3 acudir a la Oficina de Tr\u00e1mites a solicitar el documento\npara la rectificaci\u00f3n de su t\u00edtulo ante los especialistas de guardia\npertenecientes a la dmpf de Guant\u00e1namo, teniendo que acudir en cuatro\nocasiones a este organismo y a la Notar\u00eda. Entre abril y mayo de 2018\ninscribi\u00f3 en el Registro de la propiedad su t\u00edtulo.  \nComo en nuestra Oficina de Tr\u00e1mites prestan servicios los funcionarios de\nPlanificaci\u00f3n F\u00edsica y los del Arquitecto de la Comunidad, se realizaron\nconciliaciones con dichas instituciones para revertir la problem\u00e1tica, y se\ndecidi\u00f3 cambiar al Jefe de la Oficina de Tr\u00e1mites.  \n  \nLic. Maril\u00edn C\u00e9spedes Donati\u00e9n,  \nDirectora, dmv Guant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-12/ya-inscribio-su-titulo-en-el-registro-de-la-propiedad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-04-12", "comments": ["Creo que la soluci\u00f3n no es quitar al jefe de la oficina de tr\u00e1nmites sino optimizar la gesti\u00f3n del tr\u00e1mite en s\u00ed mismo. Por que de lo contrario en la pr\u00f3xima queja tendr\u00e1n que buscar otro sustituto."]}