{"title": "Empresa de Seguros explica  y orienta an\u00e1lisis sobre p\u00f3liza", "body": "\n\nDando respuesta a la reclamaci\u00f3n de Danis Rond\u00f3n Torres Ortiz, sobre su\ninconformidad con la tramitaci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n por la cobertura de\nIncapacidad Temporal que fuera publicada en el peri\u00f3dico Granma bajo el t\u00edtulo\nPeloteo en Pil\u00f3n.\n\nEn la investigaci\u00f3n de su caso y previa comunicaci\u00f3n con la UEB de Granma,\nconocimos que en fecha 15 de agosto de 2018 reclam\u00f3 ante la mencionada UEB\npara la indemnizaci\u00f3n por la cobertura de Incapacidad Temporal, presentando el\ncertificado m\u00e9dico No. 19 de fecha 31 de julio de 2018 con diagn\u00f3stico de una\nJemiparcsia Derecha por ICTU isqu\u00e9mica como secuela de una hipertensi\u00f3n\narterial descompensada, comprob\u00e1ndose que present\u00f3 en su centro de trabajo\ncertificado m\u00e9dico de igual fecha y n\u00famero de orden, con diagn\u00f3stico de\nBursitis + braquialgia de brazo derecho, por lo cual no le asiste Raz\u00f3n en su\nreclamaci\u00f3n.\n\nEl contrato de Seguro Temporario de Vida en su cl\u00e1usula 19, relativa al\nprocedimiento para el pago de la suma del Seguro, establece que los\nreclamantes deber\u00e1n comunicar a la aseguradora dentro de los diez (10) d\u00edas\nnaturales siguientes a la ocurrencia del siniestro, salvo caso fortuito o\nfuerza mayor, cuyo t\u00e9rmino se ampl\u00eda a treinta (30) d\u00edas naturales, al\nacaecimiento del mismo, indicando la fecha, hora, lugar, circunstancias de la\nmuerte, enfermedad o accidente, debiendo acompa\u00f1ar las declaraciones de los\ntestigos si los hubiere.\n\nEl primer reclamo de fecha 15 de agosto de 2018 resulta extempor\u00e1neo por\nexceder el t\u00e9rmino para el ejercicio de los derechos que posee en virtud de la\nP\u00f3liza de Seguro Temporario de Vida, y no haber justificado la existencia de\nhechos de fuerza mayor o caso fortuito que le impidiera realizarlo en el plazo\nde tiempo y con las formalidades requeridas que se establecen en la precitada\ncl\u00e1usula.\n\nCon relaci\u00f3n al segundo reclamo de fecha 6 de octubre de 2018 debemos informar\nque aunque ciertamente se evidencia dilaci\u00f3n en la tramitaci\u00f3n de la\nreclamaci\u00f3n, la misma se fundamenta en la investigaci\u00f3n del caso, a partir de\nlo ocurrido en fecha de julio con la documentaci\u00f3n m\u00e9dica presentada y que\nfuera descrito con anterioridad.\n\nPor los elementos antes descritos declaramos Sin raz\u00f3n la reclamaci\u00f3n, no\nobstante, orientamos a la UEB de Granma que proceda de manera inmediata al\nan\u00e1lisis y si as\u00ed correspondiera a la indemnizaci\u00f3n entendida como satisfecha\nsu pretensi\u00f3n, le pedimos nuestras m\u00e1s sinceras disculpas por las molestias\nocasionadas, ratificando nuestra voluntad en trabajar en una mejor orientaci\u00f3n\na nuestros clientes.  \n  \nAtentamente,\n\nFerm\u00edn Mesa Garc\u00eda  \nDirector General de la Empresa de Seguros Nacionales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-08/empresa-de-seguros-explica-y-orienta-analisis-sobre-poliza", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-28/peloteo-en-pilon", "is_response": true, "date": "2019-02-08", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Peloteo en Pil\u00f3n", "body": "\n\nDesde el 2014 pertenezco al colectivo de trabajadores asegurados por el sector\nde cultura; teniendo en cuenta las facilidades que la empresa del seguro en\nnuestro territorio nos present\u00f3, me incorpor\u00e9 al seguro de vida. Pero desde el\n20 de junio mi salud se ha afectado por una isquemia cardiovascular y a partir\nde ese d\u00eda he presentado problemas con mi gestor y la empresa de seguros.\n\nNo he recibido las atenciones correspondientes por parte de esa entidad, se lo\nhe hecho saber al gestor y al director municipal y las respuestas son\ncontinuos peloteos, que si el certificado tiene problemas, que el d\u00eda tal voy\na Bayamo, que si el d\u00eda m\u00e1s cual te pagamos, pero nada de respuesta. Cuento\ncon un equipo multidisciplinario para atenderme: cl\u00ednico, sic\u00f3logo,\nrehabilitador, fisioterapeuta, cardi\u00f3logo, pero la irresponsabilidad del\nseguro no me deja cumplir con el tratamiento y la alimentaci\u00f3n adecuada.\n\nPresent\u00e9 una reclamaci\u00f3n a mi gestor y este se neg\u00f3 a firmarla, me mand\u00f3 con\nel director y este con el gestor. As\u00ed llevo seis meses.\n\nDain Rod\u00edn Torres Ortiz, Caoba, Pil\u00f3n, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-28/peloteo-en-pilon", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-12-28", "comments": ["es por cosas como esas que los cubanos no podemos confiar en las prestaciones que dice el seguro que asegura, es toda una inseguridad el seguro.", "Dain, con los comprobante de pago que usted tiene, el contrato con la Empresa del Seguro  y las pruebas de que disponga de que estos dos funcionarios tanto el agente como el Director est\u00e1n actuando negligentemente, pres\u00e9ntese a la Fiscal\u00eda de su Municipio y dem\u00e1ndelos por violarle sus derechos.", "Por eso es que se pierde la confianza a muchas instituciones del gobierno pues no cumplen y no hay forma de reclamar .", "Mi Dios estoy asegurada desde hace muchos a\u00f1os y cada vez que escucho o leo alguna de estas historias me quedo fria,si de momento falleciera Dios ni lo quiera, no quisera que mi hija pasara trabajo con esto,que barbaridad,por eso tengo muchos compa\u00f1eros  que no conf\u00edan en el seguro y toda la propaganda que le hacen en los medios de difusi\u00f3n masiva, hasta estoy pensando en retirarme de eso,saludos a todos."]}}