{"title": "Sin equipos y sin atenci\u00f3n", "body": "\n\nEl 24 de mayo pasado, por una oscilaci\u00f3n de voltaje, dos ventiladores, un\ntelevisor y el protector del refrigerador dejaron de funcionar.\n\nFui a la empresa el\u00e9ctrica de mi municipio y recib\u00ed despu\u00e9s la visita de su\ndirector y la jefa de Atenci\u00f3n al cliente, quienes tomaron las evidencias de\ncada equipo. La respuesta fue que no les correspond\u00eda a ellos, sino a\nComercio, pues la situaci\u00f3n se deb\u00eda a la primera serie de cocinas de\ninducci\u00f3n distribuidas a la poblaci\u00f3n. Llam\u00e9 a la empresa provincial, al jefe\ndel Departamento de atenci\u00f3n al cliente, y nunca fui atendida y en el \u00faltimo\nintento me dijeron que no molestara m\u00e1s, que no hab\u00eda soluci\u00f3n. Llam\u00e9 a la\nempresa el\u00e9ctrica de La Habana y tampoco me atendieron. Sigo sin respuesta.\n\nHilda Lidia D\u00edaz Mora  \nCalle 6ta. No. 15, e/ B y C, Zona de Desarrollo, Naranjal, Cabaigu\u00e1n, Sancti\nSp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/sin-equipos-y-sin-atencion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-25", "comments": ["a mi me sucede similar que puedo hacer"]}