{"title": "Empresa El\u00e9ctrica no es responsable", "body": "\n\nEn respuesta a Ra\u00fal Boffill Gonz\u00e1lez (\u2026), quien sufri\u00f3 un da\u00f1o a la propiedad\nel 19 de septiembre de 2017, a causa del neutro partido de la acometida\nprovocado por un cargador frontal (\u2026), se revis\u00f3 el caso de manera integral.\nAnte la ocurrencia del hecho se personaron en el lugar los compa\u00f1eros de la\nGuardia El\u00e9ctrica y le dieron soluci\u00f3n al cable partido, pero no se realiz\u00f3\nninguna notificaci\u00f3n de trabajo, por haber ocasionado el da\u00f1o un tercero.  \n(\u2026) El d\u00eda 28 de septiembre el cliente se persona en la oficina de la\nDirectora de la ueb municipal solicitando una respuesta ante su situaci\u00f3n,\nexplic\u00e1ndole la misma que la Empresa El\u00e9ctrica no asume da\u00f1os ocasionados por\nterceros, seg\u00fan lo establecido en la Ley El\u00e9ctrica 1287 de 1975.  \nPor la experiencia que tienen los t\u00e9cnicos de nuestra Empresa en el tema de la\ndefectaci\u00f3n de equipos da\u00f1ados, el Presidente del Gobierno solicit\u00f3 que\napoy\u00e1ramos en dicha actividad y as\u00ed se hizo (\u2026) un levantamiento que se le\nentreg\u00f3 al Vicepresidente de las Construcciones, que era la persona que estaba\nal frente de la tarea.  \nAnte la incertidumbre del Director de Comunales de c\u00f3mo realizar el pago de\nestos equipos, consulta con la Directora de la ueb municipal para saber si la\nEmpresa pod\u00eda asumir el da\u00f1o y ellos transferir por cuenta o por cheque el\nimporte total de estos equipos, respondiendo esta que no, despu\u00e9s de haber\nconsultado con la Direcci\u00f3n Provincial.  \nEn julio de 2018, por petici\u00f3n del Presidente del Gobierno de Marianao al\nDirector General de la Empresa El\u00e9ctrica de La Habana, se vuelven a presentar\nlos t\u00e9cnicos especializados de la ueb Servicios Comerciales en el edificio\ndonde ocurri\u00f3 la afectaci\u00f3n para realizar por segunda vez el levantamiento de\nlos equipos, ya que no contaban con la documentaci\u00f3n del primer levantamiento.  \nDespu\u00e9s de estas acciones no se le dio seguimiento a la queja por parte de\nnuestra empresa, por no tener responsabilidad en el hecho. Por todo lo antes\nexpuesto el caso cierra Sin raz\u00f3n.  \n  \nIng. Sandy Medina Mu\u00f1oz,  \nDirectora de la ueb Centro Integral de Atenci\u00f3n al Cliente, une La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-15/empresa-electrica-no-es-responsable", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-15", "comments": []}