{"title": "Responde Cubacaf\u00e9", "body": "\n\nCon vistas a solucionar las emisiones de humo que se generan producto del\npropio proceso productivo en la torrefacci\u00f3n del caf\u00e9 y en atenci\u00f3n a los\nplanteamientos y quejas realizadas por la poblaci\u00f3n, la empresa Cubacaf\u00e9 tiene\nconcebido en el programa de desarrollo la adquisici\u00f3n de quemadores de humo,\ncon el objetivo de dar respuesta y soluci\u00f3n a esta problem\u00e1tica, en coherencia\ncon un programa de inversiones a mediano plazo, que permitir\u00e1 ir solucionando\nla misma en la medida en que se disponga de los recursos financieros para\nenfrentar la adquisici\u00f3n de dichos equipos, que son costosos y adem\u00e1s de\nimportaci\u00f3n.\n\nLa UEB caf\u00e9 Selecto tiene la responsabilidad de producir alrededor del 70 % de\ntodo el caf\u00e9 que se genera para el mercado interno de la empresa Cubacaf\u00e9, en\nmayo del a\u00f1o 2017 fuimos objeto de una inspecci\u00f3n estatal ambiental por parte\ndel Citma, que nos indic\u00f3 la obligaci\u00f3n de hacer, lo que implic\u00f3 una reducci\u00f3n\ndel horario de tueste de la planta, conllevando a una disminuci\u00f3n de los\nniveles de actividad para ese destino y cuyo prop\u00f3sito final era para\nminimizar las molestias que ello pudiera acarrear a la poblaci\u00f3n circundante a\ndicha planta, lo cual hemos cumplido disciplinadamente y ha sido objetivo de\ncomprobaci\u00f3n por parte de entidades rectoras en esa materia.\n\nA Caridad Leonor Arias se le comunic\u00f3, por parte de la directora de la UEB\nSelecto, una actualizaci\u00f3n de los pasos seguidos por nuestra entidad para dar\nsoluci\u00f3n a este problema, mostrando su conformidad con la informaci\u00f3n\nbrindada. Ratificamos nuestro compromiso como entidad estatal socialista de\ndar respuesta y seguimiento hasta su soluci\u00f3n, a cualquier planteamiento que\ngenere nuestra poblaci\u00f3n, quiz\u00e1 la soluci\u00f3n no se logre con la inmediatez que\nse necesita, pero siempre haremos lo que a nuestro alcance est\u00e9 para dar la\nsoluci\u00f3n a los problemas planteados.\n\nAntonio Alem\u00e1n Blanco,  \ndirector general, Cubacaf\u00e9.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/responde-cubacafe", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/las-chimeneas-de-la-fabrica-que-dominan-el-aire", "is_response": true, "date": "2019-01-25", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Las chimeneas de la f\u00e1brica que dominan el aire", "body": "\n\nEscribo en mi nombre y el de todos los vecinos que vivimos cerca de la planta\nde producci\u00f3n de caf\u00e9 selecto Cubacaf\u00e9, conocido por el Pil\u00f3n, por la\nsiguiente raz\u00f3n: en nuestro vecindario la mayor parte del tiempo respiramos\nm\u00e1s humo que el aire puro que deber\u00edamos y tenemos derecho a respirar, es\nverdad que el aroma es muy bueno y no dudo que el sabor tambi\u00e9n, pero creo que\nel da\u00f1o a la salud que recibimos es m\u00e1s grande que todos los beneficios que se\npuedan reportar.  \nHace much\u00edsimos a\u00f1os en los alrededores ten\u00edamos dos f\u00e1bricas y desde ese\ntiempo en todas las asambleas de rendici\u00f3n de cuenta se toca el tema, pero\nseguimos con este problema que afecta a todos los vecinos, entre los cuales\nhay ni\u00f1os, personas mayores, asm\u00e1ticos, al\u00e9rgicos (\u2026). Las camas y los muebles\npermanecen negros de holl\u00edn. Hace como diez a\u00f1os quitaron una de estas\nf\u00e1bricas y dijeron que har\u00edan lo mismo con la otra, pero hasta el d\u00eda de hoy\nse mantiene (\u2026).  \nLas chimeneas de la f\u00e1brica son m\u00e1s bajas que los edificios que son biplantas\ny las nubes de humo entran por puertas y ventanas de nuestros domicilios con\nmucha facilidad (\u2026).\n\nCaridad Leonor Arias Garc\u00eda,  \nCalle Santa Mar\u00eda 85 altos, entre Aldecoa y Almendares, Plaza de la\nRevoluci\u00f3n, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-10-26/las-chimeneas-de-la-fabrica-que-dominan-el-aire", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-10-26", "comments": []}}