{"title": "Aerovaradero le da la raz\u00f3n al cliente", "body": "\n\nSobre la demora de la llegada de una carga despachada por nuestra empresa\ninformamos que la carga amparada en la gu\u00eda a\u00e9rea n\u00famero 136 06182467, a\nnombre del consignatario Wilber Coello Santos, fue despachada por \u00e9l en Nueva\nGerona, el 8 de junio de 2018, con destino a Santiago de Cuba, en el vuelo\nCU-986 el 23 de julio de 2018, siendo entregada al cliente el d\u00eda 24 de julio\nde 2018, en perfecto estado.\n\nLa situaci\u00f3n que ha presentado Cubana de Aviaci\u00f3n, con respecto a los vuelos\nnacionales, la cual ha sido informada a nuestro pueblo, es la causa principal\nde que esta carga haya demorado en llegar a su destino 44 d\u00edas. Hasta el a\u00f1o\npasado, Cubana dispon\u00eda de dos frecuencias diarias a Santiago de Cuba, de\nlunes a domingo, actualmente solo cubre una frecuencia diaria con aeronaves de\npeque\u00f1o porte, lo que afecta el env\u00edo de carga.\n\nInformamos que se tomaron las precauciones para que las piezas de cer\u00e1mica\ndespachadas por el cliente, declaradas como carga fr\u00e1gil, fueran acompa\u00f1adas\npor otras como l\u00e1mparas y tubos de luz fr\u00eda, documentos y fotos, para\ngarantizar su integridad.\n\nNo obstante, la Comisi\u00f3n de an\u00e1lisis de quejas, reclamaciones e\nindemnizaciones de la unidad empresarial de base Terminal de Carga Nacional\nconcluy\u00f3 que al promovente le asiste la raz\u00f3n, por la demora en la entrega de\nla carga.\n\nEduardo Antonio Rivero Ojeda,  \nDirector General Aerovaradero S.A.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-04-05/aerovaradero-le-da-la-razon-al-cliente", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/espera-por-aerovaradero", "is_response": true, "date": "2019-04-05", "comments": ["Le dan la razon ,  y ?????  Ya , no pasa nada ???", "\u00bfY la medida administrativa pa cuando...? c\u00f3gelo impunidad!! mu\u00e9rdelo!!!", "Realmente no se que esta pasando con aerovaradero,  las disculpas y dar la razon a quien pone la reclamaci\u00f3n esta muy bien, pero tienen que buscar el fondo del asunto. Yo de forma frecuente utilizo los servicios de esta empresa y la verdad es vergonzoso lo que esta pasando, han pasado de una entrega de 15 d\u00edas a no se sabe cuantos, nosotros tenemos unos bultos desde el 11 de mayo y a d\u00eda de hoy no hay noticias, al llamar a Lombillo, despues de inumerable Intentos porque cuando no esta ocupado el telefono da timbre y lo descuelgan y lo cuelgan sin hablar, logramos nos atendieran y la respuesta fue q ta no estaban entregando paquetes ahi porque tenuan que ahorrar combustible, y mi pregunta es que ahorro es ese, cyando tienen un grupi de trabajadores nada peque\u00f1o cobrando un salario sin trabajar, y ahi no queda esto, nos dicen llamemos a las oficinas del aeropuerto y es imposible comunicar a ese lugar. Resumiendo a\u00fan no sabemos bada de los bultos, y pregunto c\u00f3mo en 2 meses un servicio que funcionaba muy bien puede pasar a ser un desastre total?\nAgradeceria si esto lo leen en la redacci\u00f3n del Granma  se preocuparan de investigar que esta pasando con algo que da una entrada de dinero al estado tanto en divisa como en MN. Muchas gracias desde ya. ", "Hola me gustar\u00eda saber cuantos d\u00edas puede demorar aerovaradero una ves que se encuentra la carga en sus instalaciones  que avisen a un cliente de que ya su carga se encuentra lista para ser recogida,muchas gracias "], "original_letter_info": {"title": "Espera por Aerovaradero", "body": "\n\nEl pasado 8 de junio acudo a la Agencia Aerovaradero, en Nueva Gerona, para\nhacer el env\u00edo de una caja para Santiago de Cuba. Se trata de 20,50 kilogramos\nde piezas de cer\u00e1mica. Transcurridos 36 d\u00edas a\u00fan estoy esperando la caja para\ncontinuar con mi trabajo, pues soy trabajador por cuenta propia. Todos los\nd\u00edas llam\u00f3 a la agencia ubicada en el aeropuerto Antonio Maceo y me responde\nigual: no ha llegado.  \nLlam\u00e9 entonces a Nueva Gerona y el compa\u00f1ero Ramiro, jefe de esa entidad en\naquel territorio me contesta que la mercanc\u00eda sali\u00f3 el mismo d\u00eda 8 de junio en\nel vuelo hacia La Habana. Llam\u00e9 a la oficina en La Habana, y nadie responde.\nCreo que Aerovaradero debe tomar medidas, si hay problemas con el transporte\na\u00e9reo debe emplear la v\u00eda terrestre, pero lo que no creo justo es que yo pago\nmis tributos en tiempo, pagu\u00e9 por enviar esta carga, y estoy sin respuesta y\nafectando mi sostenibilidad laboral y econ\u00f3mica.\n\nWilber Coello Santos,  \nPueblo Nuevo, no. 32, Mella, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-11-16/espera-por-aerovaradero", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-11-16", "comments": ["Estos son los da\u00f1os humanos que no tienen resplado en el Codigo Civil y permite que las instituciones maltraten al cliente con TOTAL IMPUNIDAD", "\u00bfHasta las cu\u00e1ntas con Aerovaradero? Solamente se trasmiten quejas e inconfomidades de esta empresa? \u00bfY sus Directivos? \u00bfQu\u00e9 pasa con ellos? No ponen Una. Pero siguen ah\u00ed. Acaben de respetar al pueblo, por favor. Creo que como dice la canci\u00f3n de Tony Avila: Mi casa necesita cambios. ", "Lo que pasa es que al parecer ning\u00fan directivo lee la prensa digital, a lo mejor no tienen acceso a la red nacional de internet,, pero los funcionario del GRANMA deben hacer circular estas inconformidades a los organismos que si hacen respetar la legalidad."]}}