{"title": "La demora es de Vivienda", "body": "\n\nPara dar respuesta a la queja formulada por Mario Llerena Rom\u00e1n, se visit\u00f3 la\ndirecci\u00f3n municipal de Planificaci\u00f3n F\u00edsica del municipio de Marianao y se\nprocedi\u00f3 a la revisi\u00f3n del Registro \u00danico, comprob\u00e1ndose que se radic\u00f3 el d\u00eda\n28 de noviembre de 2016 el Dictamen T\u00e9cnico No: 204/16, este tr\u00e1mite culmin\u00f3\nel d\u00eda 22/12/2016 y se notific\u00f3 en fecha 27/12/2016 con la emisi\u00f3n del\nDictamen T\u00e9cnico No: 204/16.  \nSeg\u00fan los documentos revisados por nuestra Direcci\u00f3n Provincial, la dmpf de\nMarianao ya concluy\u00f3 el tr\u00e1mite que le correspond\u00eda, por lo que la respuesta a\nla queja sobre la demora del tr\u00e1mite la debe dar la direcci\u00f3n municipal de la\nVivienda del municipio de Marianao, donde tiene el tr\u00e1mite pendiente desde el\n21/11/2017, Expediente No.661/17 y Registro de entrada 1317/17.\n\nMsC. Juan Miguel Herrera Miranda,  \nDirector de Direcci\u00f3n Provincial de Planificaci\u00f3n F\u00edsica, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-15/la-demora-es-de-vivienda", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-15", "comments": []}