{"title": "La empresa Emincar es parte de la soluci\u00f3n", "body": "\n\nCon relaci\u00f3n a la queja de Esther Camacho Gallardo, la Empresa Mixta Minera\ndel Caribe S.A. (Emincar) desde un principio, y por iniciativa propia, ha\ncooperado con las labores de mejoras en el entorno del poblado de Santa Luc\u00eda,\npor ser el lugar de residencia de la mayor\u00eda de sus trabajadores y zona de\nprimer impacto de la actividad industrial que desarrolla.\n\nPara ello ha cooperado en la instalaci\u00f3n de una conductora para llevar agua\ndesde la presa Nombre de Dios a Santa Luc\u00eda (\u2026), y de una moderna planta\npotabilizadora. Estas instalaciones est\u00e1n concluidas y pendientes de recepci\u00f3n\npor parte del INRH, encargado de su funcionamiento.\n\nEmincar ha ofrecido su apoyo para la reparaci\u00f3n de las carreteras que dan\nacceso a la poblaci\u00f3n (...), aportando sus equipos, personal y combustible\n(\u2026). La conductora desde la presa hasta la potabilizadora, la instalaci\u00f3n de\nla planta, y la conductora desde la planta hasta el entronque de La Sabana, es\nobra directa de Emincar, y los trabajos de reparaci\u00f3n y asfaltado se ejecutan\npor el Micons y Vialidad con el apoyo de nuestros equipos.\n\nEntendemos la preocupaci\u00f3n de la compa\u00f1era y de la poblaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda\npor los efectos de estos trabajos en curso, pero (\u2026) no nos dedicamos a\ndestruir y molestar, sino a realizar un trabajo que definimos y ejecutamos con\nespecial cuidado y atenci\u00f3n hacia la poblaci\u00f3n que nos rodea.\n\nConfiamos en que en breve, el problema que impide a ambos organismos la\nculminaci\u00f3n de los trabajos iniciados quede solucionado y con ello se\nresuelvan los problemas que preocupan a la compa\u00f1era (\u2026).\n\nJos\u00e9 Vila Fern\u00e1ndez,  \nGerente General de la Empresa Minera del Caribe S.A.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-06/la-empresa-emincar-es-parte-de-la-solucion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/peor-el-remedio-que-la-enfermedad", "is_response": true, "date": "2019-09-06", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Peor el remedio que la enfermedad", "body": "\n\nEn Santa Luc\u00eda, un peque\u00f1ito pueblo en la costa norte de Pinar del R\u00edo, varios\ncamiones de la empresa Emincar voltearon gran cantidad de tierra, luego una\nmotoniveladora la reg\u00f3 y al final la emparejaron con un cilindro. Todo se hizo\nencima de los baches que exist\u00edan, sin darle otro tratamiento a los huecos y\nencima del asfalto que ya estaba. Y entonces, comenz\u00f3 el problema, pues el\ncilindro rompi\u00f3 las tuber\u00edas que cruzaban la calle y a\u00fan permanecen as\u00ed; cada\nvez que pasa un carro son inmensas las nubes de polvo que van a parar a las\nviviendas, y cuando llueve se vuelve intransitable la calle, porque como toda\nesa tierra est\u00e1 suelta se forma un gigantesco lodazal. A lo mejor la empresa\nlo hizo para el cuidado de sus nuevos carros, pero no midi\u00f3 las\nconsecuencias... Esperamos una soluci\u00f3n a este problema.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/peor-el-remedio-que-la-enfermedad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": ["Desde la Gerencia de EMINCAR, algunas matizaciones al comentario de la Compa\u00f1era Esther Camacho:\nEMINCAR, desde un principio y por iniciativa propia, realiza labores en el entorno de la Comunidad cercana  a nuestra mina con el \u00e1nimo de mejorar las condiciones de vida sobre todo del colectivo de familias de Santa Luc\u00eda, por ser \u00e9ste el lugar de residencia de la mayor\u00eda de nuestros trabajadores y zona de primer impacto de la actividad industrial que desarrollamos.\nPara ello, a fecha de hoy, hemos instalado una conductora para llevar agua desde la presa Nombre de Dios a la poblaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda (que actualmente se abastece unicamente de agua proveniente de pozos cercanos y que hist\u00f3ricamente ha sufrido desabastecimiento de agua en tiempos de seca), pasando por una moderna planta potabilizadora tambi\u00e9n donada por EMINCAR. Estas instalaciones ya est\u00e1n concluidas y pendientes de recepci\u00f3n por parte del INRH, quien se har\u00e1 cargo de su funcionamiento.\nDesde hace ya 2 a\u00f1os, hemos ofrecido nuestro apoyo para la reparaci\u00f3n de las carreteras que dan acceso a la poblaci\u00f3n desde Pons hasta Santa Luc\u00eda, alcanzando el entronque hacia Cayo Jut\u00eda. Venimos apoyando con nuestros equipos, personal y combustible necesarios para que MICONS, Vialidad, Gobierno Municipal y Provincial puedan hacer realidad esta importante tarea.\nLa conductora desde la presa hasta la potabilizadora, la instalaci\u00f3n de la planta, y la conductora desde la planta hasta el entronque de La Sabana, es obra directa de EMINCAR para uso exclusivo de la poblaci\u00f3n. \nLos trabajos de reparaci\u00f3n y asfaltado se ejecutan con el apoyo de nuestros equipos bajo la direcci\u00f3n de MICONS y Vialidad. \nEntiendo el enojo de la Compa\u00f1era y de la poblaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda por los efectos de estos trabajos en curso, pero creo que no tiene mucho sentido pensar que nos dedicamos a destruir y molestar un trabajo que definimos y ejecutamos con especial cuidado y atenci\u00f3n hacia la poblaci\u00f3n que nos rodea.  \nConfiamos en que en breve, el problema que impide la culminaci\u00f3n de los trabajos iniciados est\u00e9 solucionado, tal y como nos han informado los Organismos correspondientes. \nPor nuestra parte le puedo asegurar a la Compa\u00f1era Esther, que estamos presionando al m\u00e1ximo desde EMINCAR para que esta situaci\u00f3n se resuelva, y que nos preocupa mucho m\u00e1s la salud y bienestar de la poblaci\u00f3n (que son nuestros compa\u00f1eros de trabajo, sus familias y nuestros vecinos) que el estado de nuestros carros nuevos. EMINCAR puede que no sea el remedio a todos los males, pero en ningun caso queremos ser enfermedad. \n\nJose Vila \nGerente General \nEMPRESA MINERA DEL CARIBE S.A. (EMINCAR)\n \n", "Jose Vila no te pongas bravo con el articulo de esther ya que ustedes realizaron el trabajo con el mayor deseo de arreglar el vial pero tienes que reconocer que para hacer este tipo de trabajo tienen que tener conocimiento ya que encima del hormig\u00f3n asfaltico no se puede verter  ningun materia sin  retirar el antiguo ya que lo que estan haciendo es botar los pocos recursos con que cuenta el estado y por cierto bien caros que son. "]}}