{"title": "En los \u00faltimos cinco a\u00f1os Holgu\u00edn se ha beneficiado con 160 \u00f3mnibus Diana", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta de Maikel Aguilera Pe\u00f1a. En cuanto a los planes de\ninversiones de nuestro Ministerio, podemos decir que nuestra provincia ha\nrecibido desde el a\u00f1o 2013 hasta la fecha 160 \u00f3mnibus Diana, con los cuales\nhemos logrado una estabilidad en el servicio intermunicipal y en el caso del\nservicio urbano se ha logrado triplicar la cantidad de pasajeros transportados\ndiariamente con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2013, adem\u00e1s, hemos logrado darle soluci\u00f3n a\nvarios planteamientos de electores y peticiones por parte de la poblaci\u00f3n\nrelacionados con aperturas de nuevas rutas, por lo que el impacto de estas\ninversiones ha sido muy positivo.\n\nHasta la fecha no est\u00e1 prevista la asignaci\u00f3n de \u00f3mnibus de mayor capacidad,\ncomo solicita Maikel Aguilera Pe\u00f1a, para nuestra provincia. Por otra parte,\nlas Dianas que se est\u00e1n ensamblando en el pa\u00eds est\u00e1n dise\u00f1adas para 42\ncapacidades, no obstante tramitaremos las sugerencias aportadas ya que\ncontribuir\u00e1n a la prestaci\u00f3n de un mejor servicio.\n\nRen\u00e9 Rodr\u00edguez Morales,  \nDirector General. EPT Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/en-los-ultimos-cinco-anos-holguin-se-ha-beneficiado-con-160-omnibus-diana", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-22", "comments": ["Lo que pasa con las Dianas es que son extremadamente estrechas e incomodas y siempre andan muy pero muy llenas algo que provoca insatisfacciones e incomodidad. \nY que solo esos medios  no se usan la capital la cual cuenta con modernas y c\u00f3modas obmnibus  cosa que no sucede en otras provincias.", "Saludos, es que en Cuba siempre ha existido la pol\u00edtica de priorizar la capital, es cierto que tiene una poblaci\u00f3n muy grande pero es que es demoledora de transporte y c\u00f3mo saben que cada vez que entren \u00f3mnibus nuevos van a ser para all\u00e1 pues el cuidado es nulo, as\u00ed los dem\u00e1s territorios tenemos que contemplar desde la barrera la destrucci\u00f3n de los equipos y saber que de esta manera nunca recibiremos el beneficio de las inversiones en este tipo de transporte; ser\u00eda oportuno que las asignaciones fueran teniendo en cuenta la poblaci\u00f3n de cada territorio pero asign\u00e1ndoles a todos, no solo a Santiago de Cuba y La Habana pues todos necesitados tener alg\u00fan d\u00eda confort en el transporte urbano.", "Es correcto lo que plantea Ren\u00e9, pero es que el transporte en Holgu\u00edn sigue critico sobre todo en los horarios picos. El otro d\u00eda un grupo d eturistas filmabnan la matazon que habia en Las Baleares para abordar los Omnibus sobre la 7.30 am. Adem\u00e1sdeberian planificarse mejor los dichosos trompos. Por otra parte le digo a Ren\u00e9 que ayer y hoy las rutas A4 y A5, estan malisimaaaaaaaaaaaas"]}