{"title": "Aclara la Empresa El\u00e9ctrica de Villa Clara", "body": "\n\nDespu\u00e9s de evaluados los aspectos contenidos en la queja de Tamara San Juan\nMorcillo sobre su inconformidad con el importe y las lecturas realizadas por\nel lector cobrador, se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que la carga instalada puede\ngenerar el consumo que se reclama, los equipos el\u00e9ctricos que tiene Tamara en\nsu vivienda son 11 l\u00e1mparas de alumbrado, un refrigerador, dos televisores,\nuna caja de agua, una laptop, seis ventiladores, un microwave, dos aires\nacondicionados, una secadora y un equipo de m\u00fasica para una carga instalada\ncalculada en 628 kW. El metro contador est\u00e1 al 100 % y se encuentra en norma,\naspecto revisado en tres ocasiones por personas diferentes y equipos de\nmedici\u00f3n diferentes. El d\u00eda 9/10/2018 ten\u00eda consumo de 665 kW en 17 d\u00edas, lo\nque evidencia que la lectura facturada est\u00e1 en correspondencia con la tomada.\n\nSobre el maltrato en la atenci\u00f3n, la investigaci\u00f3n arroj\u00f3 que el tiempo de\natenci\u00f3n desde que se present\u00f3 la queja a que fue atendida solo mediaron 24\nhoras; el inspector realiz\u00f3 su trabajo con profesionalidad acorde a lo\nestablecido en el Manual de Consumidores y la cliente fue atendida en tres\nocasiones. William Hern\u00e1ndez Garc\u00eda, director de la ueb Remedios, la atendi\u00f3 y\nle dio la respuesta que consider\u00f3 adecuada, coincidente con el resultado de la\nvisita del inspector, y desde su posici\u00f3n indic\u00f3 el trabajo de una comisi\u00f3n\nque repitiera un trabajo que ya se hab\u00eda realizado y notificado, coincidiendo\nel resultado con la investigaci\u00f3n anterior. Esta queja concluy\u00f3 sin raz\u00f3n.\n\nJosu\u00e9 Miguel Escudero Alem\u00e1n, Jefe del \u00d3rgano de Cuadros.\n\nB\u00e1rbaro Alejandro Berm\u00fadez Ram\u00edrez, director general, Empresa El\u00e9ctrica, Villa\nClara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-21/aclara-la-empresa-electrica-de-villa-clara", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-15/del-consumo-no-consumido-segun-la-lectora", "is_response": true, "date": "2019-06-21", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Del consumo no consumido, seg\u00fan la lectora", "body": "\n\n(\u2026) Acostumbro a leer mi metrocontador para as\u00ed regular mi econom\u00eda y saber\ncu\u00e1ndo tomar medidas en el consumo. El mayor que he tenido es m\u00e1s o menos de\n300 pesos y as\u00ed lo puede evidenciar mi consumo hist\u00f3rico (\u2026). Soy madre\nsoltera, mis padres viven en el primer piso (tienen otro metrocontador) y mi\nhijo est\u00e1 en el servicio militar desde junio (2018), por lo que mi vivenda\npasa la mayor parte del d\u00eda sola (\u2026). Resulta que a los diez d\u00edas de haberme\nle\u00eddo el contador, el 22 de septiembre de 2018, con una lectura de 24 800; el\n1ro. de octubre aparece una lectura de 25 372, lo cual hace un consumo de 582\nKW en diez d\u00edas, o lo que es lo mismo, 58,2 kw/d\u00eda (\u2026). Mi consumo habitual es\nde 8-18 kw/d\u00eda (\u2026), por lo que esto me pareci\u00f3 un garrafal error.\n\nMe person\u00e9 en la compa\u00f1\u00eda de electricidad y habl\u00e9 con la compa\u00f1era Ramona\nGallardo, ella analiz\u00f3 lo que le refer\u00ed y me dijo que iba a enviar un\ninspector a revisar el metrocontador (\u2026). En los d\u00edas siguientes se present\u00f3\nel inspector en mi casa, quien acompa\u00f1ado de mi pap\u00e1 (\u2026) realiz\u00f3 cuatro\npruebas al contador y, seg\u00fan dijo, no entend\u00eda por qu\u00e9 se hab\u00eda dado ese\nconsumo exagerado (\u2026), y que el contador no ten\u00eda problemas.\n\nRegreso nuevamente a la compa\u00f1\u00eda (\u2026) y planteo la posibilidad de cambiar el\nmetrocontador, pero me dicen que no es posible (\u2026). Posteriormente vuelve el\ninspector a mi casa y le dice a mi mam\u00e1 que no pueden poner otro metrocontador\n(\u2026) y ante los argumentos de ella sobre el pago de un consumo no consumido, le\ncontest\u00f3 que eso no le interesaba. Vuelvo a la compa\u00f1\u00eda (\u2026), planteo la\nrespuesta inadecuada del inspector y pido una nueva revisi\u00f3n del contador, me\ndijeron que iban a enviarlo (\u2026), pero pasan los d\u00edas y no va (\u2026).\n\nEl d\u00eda 22 de octubre ya el lector hab\u00eda pasado y la lectura fue de 25 638, con\nun total de 838 KW para  \n1 135 pesos a pagar, por lo que voy a ver al director de la empresa y le\nplanteo todo lo que me hab\u00eda ocurrido y le pido que me env\u00ede un inspector, \u00e9l\nme dijo que iba a estudiar el caso y que me dar\u00eda respuesta a los pocos d\u00edas\n(\u2026), eso no sucedi\u00f3 (\u2026).\n\nRealic\u00e9 como ocho o diez visitas a la compa\u00f1\u00eda, solicit\u00e9 en cuatro ocasiones\nla visita de otro inspector, pero se me ha enga\u00f1ado y maltratado (\u2026). Despu\u00e9s\nde quejas en el gobierno y la fiscal\u00eda, y de efectuado el pago de la factura,\nel 16 de noviembre se personan en mi casa los compa\u00f1eros de una comisi\u00f3n de la\nempresa el\u00e9ctrica (\u2026). All\u00ed realizan algunas pruebas al metrocontador y seg\u00fan\nla inspectora este no ten\u00eda problemas (\u2026). Les pregunt\u00e9 si pod\u00edan existir\notros problemas en la l\u00ednea o por alto voltaje despu\u00e9s de varios apagones en\nel mes y me dijeron que no (\u2026).\n\nEl 21 de noviembre trajeron la respuesta a mi reclamaci\u00f3n, la cual result\u00f3\nnegativa (\u2026). Tiene que existir alguna prueba o evaluaci\u00f3n que pueda\nidentificar la causa de ese consumo no consumido (\u2026).\n\nTamara San Juan Morcillo,  \nCalle Calixto Garc\u00eda 21, entre General Zayas y Adolfo Ruiz, Remedios, Villa\nClara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-15/del-consumo-no-consumido-segun-la-lectora", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-15", "comments": ["La Empresa Electrica esta autorizada por la Ley 1287 y su reglamento, el Dcreto ley 260 y la Resoluci\u00f3n 52 para  MALTRATAR A LA CLASE OBRERA Y CAMPESINA DUE\u00d1A DE LOS MEDIOS FUNDAMENTALES DE PRODUCCI\u00f3N, con la mirada ora indiferente ora complice  de los servidores de los due\u00f1os que deben cumplir la orientaci\u00f3n ORDEN, DISCIPLINA Y EXIGENCIA."]}}