{"title": "Exigencia por la cultura del detalle", "body": "\n\nEl pasado 23 de junio, a las 10:00 a.m., hora en que abre la dulcer\u00eda,\ninaugurada hace dos a\u00f1os, est\u00e1bamos siete clientes para entrar. Dos\ndependientes comenzaron a despachar los productos con las manos, sin ninguna\nnorma higi\u00e9nica de protecci\u00f3n. Al preguntarle por qu\u00e9 lo hac\u00edan as\u00ed, dijeron\nque no ten\u00edan utensilios. Al expresar que nos quejar\u00edamos al Gobierno, el\nadministrador, joven y alto, que observaba, dijo gritando que no le metieran\nmiedo. \u00bfPor qu\u00e9 los comercios que abrimos no mantienen el br\u00edo de cuando\nfueron inaugurados, por qu\u00e9 dejamos que se pierda la cultura del detalle,\nsobre la cual nuestro Presidente insiste tanto?\n\nMar\u00eda Isabel Morej\u00f3n,  \nCalle San Isidro, No. 660, e/ Ermita y Boyeros, Plaza de la Revoluci\u00f3n, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-12/exigencia-por-la-cultura-del-detalle", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-07-12", "comments": []}