{"title": "Crear condiciones para la alimentaci\u00f3n de los pasajeros", "body": "\n\nEl 17 de agosto del presente a\u00f1o, el \u00f3mnibus en el que viajaba y que cubr\u00eda la\nruta Baracoa-Camag\u00fcey arrib\u00f3 a una paladar particular, ubicada a la salida de\nPalma Soriano, provincia de Santiago de Cuba, con el objetivo de efectuar el\nalmuerzo. Para mi asombro fui levantado de la mesa junto con mi familia por el\nadministrador y due\u00f1o del local, porque obligatoriamente ten\u00eda que consumir\nlos alimentos que all\u00ed se elaboraban. Le explico que soy un paciente\npolicit\u00e9mico y que tengo una dieta especial, que adem\u00e1s era cliente de \u00d3mnibus\nNacionales y que (\u2026) ten\u00eda derecho a recibir un trato digno, a lo que el due\u00f1o\nme (\u2026) se\u00f1al\u00f3 para otro lugar donde deb\u00eda efectuar el almuerzo, lleno de sacos\nde carb\u00f3n y materiales de la construcci\u00f3n (\u2026). No entiendo por qu\u00e9 \u00d3mnibus\nNacionales, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos provinciales, no habilita\nlocales donde se brinde el servicio de alimentaci\u00f3n a los pasajeros (\u2026). No\nestoy en contra del cuentapropismo, estoy contra la injusticia (\u2026).\n\nDonald Coy Nacarro,  \nMaceo 103, entre Mart\u00ed y M\u00e1rtires de Vietnam, municipio de Manzanillo, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-06/crear-condiciones-para-la-alimentacion-de-los-pasajeros", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-09-06", "comments": []}