{"title": "Indaga por su prioridad para el c\u00edrculo infantil", "body": "\n\nSoy trabajadora de la empresa de servicios t\u00e9cnicos personales y del hogar. Mi\ninquietud es la solicitud que he hecho de  \nc\u00edrculo infantil para mi hijo. Me inscrib\u00ed desde el 2015, pero a\u00fan mi\nsindicato no me ha dado una respuesta. Educaci\u00f3n me dice que all\u00ed dan las\nplazas y el  \nsindicato es el que las otorga. En los despachos que ha hecho el sindicato\nmunicipal con ese organismo nunca ha presentado mi caso en la lista de las\nprioridades.  \nEl Consejo de direcci\u00f3n de mi empresa en el 2015, al definir las prioridades,\nme dio la prioridad del 2014, a\u00f1o en que naci\u00f3 mi hijo y desde entonces han\npasado ya tres a\u00f1os. Me he actualizado todos los a\u00f1os en la plantilla de\neducaci\u00f3n y sigo esperando.\n\nLiliana L\u00f3pez \u00c1lvarez,  \nCalle 32 No. 3 e/ 1ra. y 5ta.,  \nPueblo Nuevo, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/indaga-por-su-prioridad-para-el-circulo-infantil", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-18", "comments": ["\n\nA quien pueda interesar:\n\nYo Yail\u00e9n Mart\u00ednez Alem\u00e1n, Auditor Adjunto de la sucursal 4351 Santa Clara, solicito se analice mi situaci\u00f3n relacionado con la posibilidad de otorgarme una capacidad en el C\u00edrculo Infantil para mi ni\u00f1o Daniel P\u00e9rez Mart\u00ednez el cual naci\u00f3 el 19/10/2016 y desde ese entonces llen\u00e9 las planillas para el otorgamiento del C\u00edrculo Infantil y a\u00fan estoy esperando desde esa fecha que me lo otorguen.\nDesde que me incorpor\u00e9 a trabajar, mi ni\u00f1o ha tenido que pasar por varias cuidadoras, esto ha motivado que se afecte mi trabajo pues cuando una de ellas lo deja de cuidar lo tengo que adaptar nuevamente, mi trabajo es complicado pues siendo trabajadora de la Subdirecci\u00f3n de Auditor\u00eda de la Direcci\u00f3n Provincial de BANDEC en Villa Clara, desempe\u00f1ando el cargo de Auditor Adjunto donde realizaba auditor\u00eda en los municipios y provincias, en los municipios llegaba casi a las 6 pm y no ten\u00eda ni tiempo para atender casi a mi hijo y las provincias ten\u00eda que pasarme hasta un mes fuera de casa, present\u00e9 varias ausencias dificult\u00e1ndose el desempe\u00f1o correcto de  mi trabajo por mi ni\u00f1o no tener c\u00edrculo ya que en ocasiones la cuidadora no me lo pod\u00eda cuidar y ten\u00eda que faltar para quedarme con \u00e9l, por este motivo tuve que tomar la decisi\u00f3n de irme a trabajar a la sucursal 4351 Santa Clara ya que se me dificultaban los viajes, que de igual forma tengo que cumplir con un horario donde no puedo llegar tarde. Todos los a\u00f1os actualizo la planilla del c\u00edrculo y realizo tambi\u00e9n visitas sistem\u00e1ticas a Educaci\u00f3n Municipal para conocer por qu\u00e9 no me lo han otorgado y siempre me dan la respuesta de que yo pertenezco al sindicato de la Administraci\u00f3n Publica y que es un sindicato muy grande, anot\u00e1ndome en varias libretas mi situaci\u00f3n, y cada vez que iba no encontraban el escrito anterior y nunca me dieron soluci\u00f3n a mi problema, presentando posteriormente cartas firmadas por los compa\u00f1eros que atienden en la sucursal la CTC, PCC y de la Direcci\u00f3n Provincial la Subdirectora de Auditoria y Directora Provincial de Bandec y me dijeron que con esas cartas ellos no hac\u00edan nada pues no se presentaban ah\u00ed. El d\u00eda 19 de octubre mi ni\u00f1o cumpli\u00f3 cuatro a\u00f1os y ya ha pasado hasta la fecha por 8 cuidadoras. El d\u00eda 26 de octubre realizaron el otorgamiento masivo de los c\u00edrculos y cuando fui a ver en la lista no se encontraba dentro de los ni\u00f1os que se les otorg\u00f3 el c\u00edrculo.  \nY para constancia se expide la presente a los 17 d\u00edas del mes de septiembre del 2020. \u201cA\u00f1o 60 de la Revoluci\u00f3n\u201d\n\nFraternalmente,\n\nYail\u00e9n Mart\u00ednez Alem\u00e1n\nAuditor Adjunto \nNota: Esta direcci\u00f3n de correo corresponde a la  abuela del ni\u00f1o que es trabajadora de la universidad central.\n"]}