{"title": "Uni\u00f3n de ferrocarriles se re\u00fane con delegados de Jobabo", "body": "\n\nDando respuesta a la carta de Silvino Carrasco Blanco, delegado de la\ncircunscripci\u00f3n No. 33 del municipio de Jobabo en la provincia de Las Tunas,\nplanteando irregularidades en la corrida del tren 81/82 Camag\u00fcey-Bayamo y\nviceversa, publicada en el peri\u00f3dico Granma del d\u00eda 8/3/19, la cual fue\ndeclarada con raz\u00f3n, informamos que durante el proceso de an\u00e1lisis se verific\u00f3\nque este tren estuvo cancelado en varias oportunidades en los meses de enero y\nfebrero, motivado fundamentalmente por la baja disponibilidad t\u00e9cnica de\nlocomotoras en el territorio, lo que lamentablemente provoca su cancelaci\u00f3n y\notros servicios, aun cuando se buscan alternativas para mantener trabajando\nlas mismas al 100 %.\n\nLa respuesta al promovente devino en encuentro con todos los delegados del\nmunicipio de Jobabo, ofreci\u00e9ndoseles la respuesta de lo planteado,\naclar\u00e1ndoseles dudas y explic\u00e1ndoles las perspectivas del programa de\ndesarrollo ferroviario.\n\n  \nEduardo J. Hern\u00e1ndez Becerra,  \nDirector General, Uni\u00f3n de Ferrocarriles de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-28/union-de-ferrocarriles-se-reune-con-delegados-de-jobabo", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/las-ausencias-del-tren", "is_response": true, "date": "2019-06-28", "comments": ["Creo que se quedaron cortos en los meses que este tren no presto servicio  a la poblacion entre Camaguey  y Bayamo, seria bueno aclarar que fue desde Enero hasta junio y aun sigue inestable por falta de locomotoras en el ferrocaril, se los dice alguien del ramo que esta empapado hasta la medula."], "original_letter_info": {"title": "Las ausencias del tren", "body": "\n\nPor nuestro barrio, donde soy delegado de la circunscripci\u00f3n 33, cruza la v\u00eda\nf\u00e9rrea por donde corren los trenes 81 Camag\u00fcey-Bayamo y 82 Bayamo-Camag\u00fcey.\nEstos trenes atraviesan tres provincias, pues adem\u00e1s de esas, recorre Las\nTunas. Es decir, son interprovinciales y resuelven m\u00e1s del 80 % de los\nproblemas de transportaci\u00f3n de esas regiones. Si es as\u00ed, \u00bfpor qu\u00e9 deja de\npasar en el 90 % de las veces y no pasa nada? Ha estado sin pasar por m\u00e1s de\n15 d\u00edas y lo usuarios esperando. \u00bfCu\u00e1l es la problem\u00e1tica para que los\nusuarios de esas tres provincias no reciban tan importante servicio?\n\nSilvino Carrasco Blanco,  \nVirama, Jobabo, CP 77500. Las Tunas\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/las-ausencias-del-tren", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-08", "comments": ["Saludos ante todo, las razones por las que ese important\u00edsimo tren no corre deben ser las mismas por las que no corre muchas veces el tren que une a Santiago de Cuba con Manzanillo, o el de Bayamo Manzanillo que casi es imprescindible para los trabajadores y otras personas que necesitan trasladarse entre infinidades de lugares que hay entre estos lugares, esos trenes son anulados y nadie puede explicar por qu\u00e9 en ninguna de las estaci\u00f3n es donde deb\u00edan saber que ocurre."]}}