{"title": "La dosis y el tratamiento", "body": "\n\nEl pasado 11 de julio en la farmacia de Melones y Municipio, en Luyan\u00f3, se\nnegaron a venderme un antibi\u00f3tico que llevaba una semana esperando. Seg\u00fan los\nde la farmacia, la receta (del 4 de julio) estaba vencida. Les dije que pas\u00e9\nsiete d\u00edas aguardando y que justo en el s\u00e9ptimo lleg\u00f3 y que no pod\u00eda\ninterrumpir el tratamiento. La dependiente cont\u00f3 con los dedos, le dio ocho\nd\u00edas y dijo: \u00a1El pr\u00f3ximo! La administradora me dijo que hay que contar como el\nd\u00eda uno la fecha en que se emite la receta... Les recuerdo a ellas las\npalabras de nuestro vicepresidente de los Consejos de Estado y de Ministros,\ndoctor Roberto Morales Ojeda, cuando habl\u00f3 sobre la presencia de los\nmedicamentos en las farmacias, recogidas en el suplemento del peri\u00f3dico\nGranma, precisamente el pasado d\u00eda 11 de julio: \u00abesta es una batalla para la\ntranquilidad de la poblaci\u00f3n\u00bb, e insisti\u00f3 en que \u00abel amor y la ternura no\nnecesitan de insumos\u00bb y llam\u00f3 a los trabajadores a que pusieran sus mayores\ndosis de comprensi\u00f3n para entender las necesidades de quienes acuden a comprar\nmedicamentos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-02/la-dosis-y-el-tratamiento", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-08-02", "comments": ["Ojeda, cuando habl\u00f3 sobre la presencia de los medicamentos en las farmacias, recogidas en el suplemento del peri\u00f3dico Granma, precisamente el pasado d\u00eda 11 de julio: \u00abesta es una batalla para la tranquilidad de la poblaci\u00f3n\u00bb, e insisti\u00f3 en que \u00abel amor y la ternura no necesitan de insumos\u00bb y llam\u00f3 a los trabajadores a que pusieran sus mayores dosis de comprensi\u00f3n para entender las necesidades de quienes acuden a comprar medicamentos", " Seg\u00fan los de la farmacia,", "He decidido dirigirme al colectivo de Car\u00actas a la direcci\u00f3n para tocar un tema que parece haberse puesto de moda por estos d\u00edas en el pa\u00eds sin que a nadie le interese ni se haga algo al respecto, con la esperanza de que alguien le salga al paso al pro\u00acblema.\nNuestro pa\u00eds creo que es uno de los que lu\u00accha m\u00e1s por la protecci\u00f3n del medio ambiente, consciente de la importancia de los \u00e1rboles y las \u00e1reas verdes, sobre todo en las ciudades y pueblos. Sobre esto es mi preocupaci\u00f3n, ya que pareciera que hay entidades con an\u00acsias devoradoras de \u00e1rboles, talando gran can\u00actidad de ellos y no solo pod\u00e1ndolos co\u00acmo protecci\u00f3n a las redes el\u00e9ctricas y te\u00acle\u00acf\u00f3nicas. Creo que lo que se le est\u00e1 ha\u00acciendo a la flora de la ciudad y pueblos es abusivo, una cosa es podarlos y otra muy diferente es ta-larlos por completo.\nBasta para confirmar lo antes expuesto pasar por el Paseo y el parque del Poblado de Cidra ubicado en la calle Antonio Maceo en el municipio Uni\u00f3n de Reyes Provincia de Matanzas. Esto es desastroso ver eso, como se est\u00e1n destruyendo esos inmuebles que es la vida de ese poblado con la tala de \u00e1rboles y no se siembran nuevos y la destrucci\u00f3n de sus bancos para sentarse, la iluminaci\u00f3n. \u00bfEstar\u00e1n estas personas conscientes de que le estamos quitando los pulmones a la tierra? \u00bfY qu\u00e9 de la sombra que estos nos proporcionan en un clima como el nuestro nos beneficiamos todos? \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os necesitan estos \u00e1rboles para desarrollarse?\nPoda o mutilaci\u00f3n. No s\u00e9 si es dolor, rabia o indignaci\u00f3n lo que me invade cuando veo la agresi\u00f3n indiscriminada a los \u00e1rboles de los pueblos y ciudades. No bastan las cr\u00edticas que en todos los medios de prensa se plasman. Me preocupa mucho no ver o al menos no coincidir en ver al Poder Popular, el CITMA o MINAGRI, expres\u00e1ndose en contra de los que est\u00e1 acabando con el pulm\u00f3n de la ciudad y con ello las aves y reptiles que pierden su habitad provocando despu\u00e9s brotes de plagas de insectos da\u00f1inos a la salud. Con este mal procedimiento atentamos contra el balance natural de la flora y la fauna.\nOjal\u00e1 se tome conciencia sobre este problema.\n", "S\u00famele a eso que de muchos de los \u00e1rboles talados, la madera va a parar a lugares privados donde se fabrican muebles y art\u00edculos de madera. \u00bfComplicidad o negocio? No lo aseguro pero se parece mucho.", "La burocracia es  el cancer de la sociedad si hay tantos problemas de suministros de medicamentos por que no alargar la vida \u00fatil de la receta a 15 d\u00edas, no es f\u00e1cil volver a ir al m\u00e9dico pasarse 4 o 5 horas esperando para que te atienda para decirle que me cambie la receta.", "Muchas farmacias en cuba y sus dependientas padecen del mal de la \"insensibilidad\", eso sin contar los problemas sabidos de confabulaci\u00f3n con quienes compran cantidades de medicamentos para luego revenderlos.\nNo es un secreto para nadie.\nCreo que hay que seguir llamando a esa \"dosis de comprensi\u00f3n\" en algunas farmacias del pa\u00eds. "]}