{"title": "Documentos extraviados y jubilaci\u00f3n afectada", "body": "\n\nSoy jubilado desde el 2013, despu\u00e9s de 41 a\u00f1os de labor. Me reincorpor\u00e9 el 7\nde marzo de 2015 en la biblioteca del policl\u00ednico Gregorio Vald\u00e9s Cruz, de\nCoj\u00edmar, all\u00ed trabaj\u00e9 hasta el 5 de noviembre de 2018 por razones de salud\n(\u2026).  \nRecog\u00ed mi expediente el d\u00eda 20 de diciembre, pero en \u00e9l no constaba el snc 225\nque justificaba los meses trabajados en el 2015, aunque los a\u00f1os 2016, 2017 y\n2018 estaban correctos. Cuando reclam\u00e9 a Personal, dijeron que el snc hab\u00eda\ndesaparecido, les expuse que los salarios los pod\u00edan tomar de las n\u00f3minas\narchivadas de a\u00f1os anteriores, pues se guardan durante cinco a\u00f1os (\u2026), y la\nresponsable de Personal me respondi\u00f3 que en el closet donde se conservaban\nhab\u00edan hecho limpieza (\u2026).  \nNo entiendo esa p\u00e9rdida, cuando de esos documentos depende la futura\njubilaci\u00f3n de trabajadores (\u2026).\n\nEduardo Ren\u00e9 Arias Polo,  \nEdificio 6, apto. 36, reparto Bah\u00eda, Habana del Este.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-15/documentos-extraviados-y-jubilacion-afectada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-15", "comments": ["Con lo que nos deparamos cada semana en este espacio y a diario en la secci\u00f3n Acuse de J. Rebelde est\u00e1 demostrado que S\u00cd es necesario hacer una profunda limpieza pero no necesariamente en el closet. Saludos"]}