{"title": "\u00bfPor qu\u00e9 la culpa  es del cliente?", "body": "\n\nMe dirijo a ustedes para informar mi inconformidad con el trato, o mejor\ndicho, el maltrato, dado en la oficina de reservaci\u00f3n de Cubana de Aviaci\u00f3n de\nla ciudad de Santiago de Cuba. Acud\u00ed a ella en la segunda quincena de\nseptiembre a comprar un pasaje para el d\u00eda 2 de octubre (\u2026) y muy contenta\nsal\u00ed de la oficina cuando lo obtuve. A los dos d\u00edas, hablando del pasaje, lo\nreviso y me doy cuenta de que ten\u00eda fecha 2 de septiembre. R\u00e1pidamente volv\u00ed a\nla oficina y me dicen que ten\u00eda que revisarlo antes de salir, que ellos\nvend\u00edan pasajes hasta para dentro de un a\u00f1o y que deb\u00eda comprar otro \u2013cosa que\nhice\u2013 y reintegrar el anterior con su debido descuento. (\u2026) \u00bfPor qu\u00e9 la culpa\nde su error tengo que pagarla yo? Si hab\u00eda pasajes solo era cancelar y vender,\n\u00bfpor qu\u00e9 descontar? (\u2026).\n\nMar\u00eda Eugenia Borges Ben\u00edtez,  \nCalle 10, No. 102, Santiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-10-25/por-que-la-culpa-es-del-cliente", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-10-25", "comments": []}