{"title": "El Seguro actu\u00f3 de forma correcta", "body": "\n\nDando respuesta a la reclamaci\u00f3n al Seguro de Esney Milan\u00e9s Rosales, por\ninconformidad con el pago de la cobertura de la Incapacidad Permanente,\ntenemos a bien comunicarle que en contacto con la UEB de Granma y previo\nan\u00e1lisis de su caso, conocimos que en fecha 18 de junio de 2017 usted sufri\u00f3\nun accidente dom\u00e9stico mientras se encontraba cocinando, presentando el\nReclamo en fecha 22 de junio de 2017, acompa\u00f1ado del certificado m\u00e9dico No. 91\npor siete d\u00edas. El contrato de Seguro Temporario de Vida, en su cl\u00e1usula 3.2.2\nsobre riesgos cubiertos, especifica que se cubre la Incapacidad Temporal como\nconsecuencia de lesiones corporales accidentales... siempre que la misma se\nmanifieste de inmediato a la causa que le dio origen y requiera para su\ncuraci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de un periodo de reposo desde catorce (14) hasta\nciento ochenta (180) d\u00edas, por lo que no proced\u00eda tramitar la Incapacidad\nTemporal, hasta tanto presentara el segundo certificado m\u00e9dico, el No. 94 por\nsiete d\u00edas, de fecha 26 de junio de 2017, procedi\u00e9ndose al pago en fecha 13 de\njulio de 2017.  \nCon relaci\u00f3n al pago de la Incapacidad Permanente acotamos que el precitado\nestablece en su cl\u00e1usula 3.2.1 (\u2026), que cubre la incapacidad Permanente Total\no Parcial que pueda sufrir el asegurado, como consecuencia de lesiones\ncorporales accidentales, enfermedades cardiovasculares, vasculares\nencef\u00e1licas, c\u00e1ncer y diabetes; siempre que la misma se manifieste dentro de\nlos doce (12) meses posteriores a la fecha de ocurrencia del accidente o de\ndiagnosticada la enfermedad, y que el grado de incapacidad deber\u00e1 ser\ncertificado por el Facultativo o Comisi\u00f3n M\u00e9dica que corresponda.\n\nLa tabla de incapacidades establece para las quemaduras de 2do. grado en el\ntronco un por ciento de afectaci\u00f3n de hasta un  \n30 %, y en su expediente consta dictamen de la Comisi\u00f3n M\u00e9dica Provincial de\nGranma, emitido en fecha 31 de mayo de 2018, que determin\u00f3 que usted sufre una\nafectaci\u00f3n del 5 %. Para ilustrarle estos detalles pudimos comprobar que el\nvalor asegurado por usted asciende a la suma de 50 000 cup, y que la ueb\nGranma realiz\u00f3 correctamente el c\u00e1lculo para su indemnizaci\u00f3n de la\nIncapacidad Permanente, seg\u00fan Comisi\u00f3n M\u00e9dica y de acuerdo con la tabla de\nincapacidades (\u2026).\n\nEs v\u00e1lido se\u00f1alar que el Resuelvo Quinto de la Resoluci\u00f3n Ministerial\nNo.131/2004 del Ministerio de Salud P\u00fablica establece que las Comisiones\nM\u00e9dicas Provinciales del Seguro de Vida, una vez concluida la evaluaci\u00f3n de\nlos casos sometidos a su consideraci\u00f3n, emitir\u00e1n el dictamen correspondiente,\nel cual tendr\u00e1 un car\u00e1cter definitivo e inapelable.  \n  \nFerm\u00edn Mesa Garc\u00eda,  \nDirector general, Empresa de Seguros Nacionales.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-01/el-seguro-actuo-de-forma-correcta", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-01", "comments": []}