{"title": "Balance del primer semestre de 2019: Menor espacio, pero m\u00e1s tr\u00e1mites  para acompa\u00f1ar a los lectores", "body": "\n\nAun cuando desde el 5 de abril pasado Cartas a la direcci\u00f3n se redujo a una\nsola p\u00e1gina, este especial v\u00ednculo con los lectores no ha disminuido sus\nalcances, pues si bien es menor el espacio para reflejar misivas y respuestas,\nhan sido mayores los tr\u00e1mites que la direcci\u00f3n del medio ha realizado mediante\nsu equipo de Atenci\u00f3n al lector con las instituciones.\n\nEn este primer semestre de 2019, los tres t\u00f3picos que coparon mayor atenci\u00f3n\nen las cartas de los lectores fueron los relacionados con la vivienda, Etecsa\ny el transporte.\n\nPresisamos que en este resumen Cartas publicadas, que es el total de misivas\nque pudieron leerse cada viernes, tiene cierre de junio, al igual que las\nrespuestas. Sin embargo, Cartas sin respuestas tiene cierre de abril, porque\nlas cartas publicadas en mayo y junio, que no han visto contestaci\u00f3n, todav\u00eda\nest\u00e1n dentro del t\u00e9rmino de 60 d\u00edas que tienen las entidades para responder.\n\n![](../../../file/img/2019/07/medium/f0140553.jpg)\n\nFoto: Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-05/balance-del-primer-semestre-de-2019-menor-espacio-pero-mas-tramites-para-acompanar-a-los-lectores", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-07-05", "comments": ["Buenos d\u00edas, les escribe Osvaldo Luis Enrique Bravo, ID 70113001143, Vecino de la calle Egido No. 519 a, / Sol y Muralla, Habana Vieja. Soy militante del PCC. Mediante la presente le hago llegar una preocupaci\u00f3n como ciudadano y a la vez una queja formal como ex-trabajador, la cual con el debido respeto le traslado, y as\u00ed gestionarle una soluci\u00f3n en la medida de lo posible seg\u00fan su competencia.\nDesde mi punto de vista se cometieron hacia mi persona un grupo de violaciones e irregularidades afectando mis derechos como trabajador de una empresa estatal cubana y socialista. \nDesde temprana edad me desempe\u00f1\u00e9 como dirigente pioneril y estudiantil. Ocup\u00e9 cargos en la ense\u00f1anza media y superior, llegando a desempe\u00f1arme como Presidente de la FEU en la Facultad de la Universidad Agraria de la Habana (UNAH) donde me gradu\u00e9 como Ingeniero Agr\u00f3nomo, me desempe\u00f1\u00e9 como Presidente de la FEU donde fui electo miembro del Secretariado  Nacional de la FEU. Despues de graduado comienzo en la UNAH, ocupando el cargo de primer secretario de la UJC, por mis resultados paso a ser miembro del Bur\u00f3 provincial. Al a\u00f1o fui promovido a Primer Secretario del bur\u00f3 Provincial y Delegado a la Asamblea del Poder Popular. Con posterioridad asumo las funciones de Delegado del gobierno municipal de San Miguel de Padr\u00f3n, presidente del Consejo Popular No.6 de este municipio, Subdirector de Producci\u00f3n de la Empresa Ren\u00e9 B. D\u00edaz, Subdirector General de la Empresa Provari. En el a\u00f1o 2015 ocupo la responsabilidad de Jefe de \u00c1rea  de Almacenes de productos terminados de la UEB Ventas, hoy llamada UEB Mercado, en la Empresa Complejo L\u00e1cteo de la Habana (ECLH) ubicada en el municipio cotorro.\nProducto al desempe\u00f1o de todas estas funciones, las cuales requieren de esfuerzo y sacrificio personal, descuid\u00e9 mi salud y comenc\u00e9 a ser afectado  por la enfermedad Diabetes mellitus, lo que trajo consigo un deterioro severo de mi visi\u00f3n, al punto que he perdido totalmente la vista.\nEs en este momento dado la p\u00e9rdida progresiva de mi salud que decido comenzar los tratamientos m\u00e9dicos.  Operaci\u00f3n de la retina del ojo izquierdo el 11 mayo 2015, de ah\u00ed en adelante imposibilitado de trabajar, comienzo a presentar certificados m\u00e9dicos.  A los 4 meses sufro desprendimiento de la retina del ojo derecho lo que conllev\u00f3 una segunda operaci\u00f3n el 2 de noviembre del 2015. Segu\u00eda de certificado m\u00e9dico en recuperaci\u00f3n.  En el 2017 comienzo un tratamiento con inyecciones en ambos ojos e intervenido quir\u00fargicamente del ojo izquierdo, en esta ocasi\u00f3n por la presencia de una catarata con glaucoma neovascular y ruviosis de iris, qued\u00e9 utilizando un lente en este ojo. En el transcurso del tratamiento descrito el otro ojo sufri\u00f3 complicaciones que conllevaron tratamiento similar, en este caso adem\u00e1s present\u00e9 un diagn\u00f3stico de extrop\u00eda uvial, todo este tratamiento continu\u00f3 durante el a\u00f1o 2018. A\u00fan continuo  con tratamientos e investigaciones sin obtener mejor\u00eda alguna.\nTodo lo antes escrito puede ser verificado en mi historia cl\u00ednica y avalado por los facultativos que me han atendido en el Hospital Pando Ferrer de la Habana. Durante este periodo de tratamiento, 2015 a 2018, fueron entregados los certificados m\u00e9dicos correspondientes, salvo algunos que no pude entregar en tiempo por mi imposibilidad de trasladarme solo. \nDurante el 2015 y primeros meses del 2016  recib\u00ed los salarios correspondientes a los certifcados m\u00e9dicos. A finales del 2016 se person\u00f3 en mi vivienda el Director de la UEB, comunic\u00e1ndome como variante ante mi situaci\u00f3n se me otorgar\u00eda una licencia sin sueldo, explic\u00e1ndome que la presentaci\u00f3n del resumen de la historia cl\u00ednica ya era extempor\u00e1nea por lo que no proced\u00eda peritaje m\u00e9dico. Cuando tuve la posibilidad de enviar el resumen de la historia cl\u00ednica la compa\u00f1era de Recursos humanos y el director me comunicaron v\u00eda telef\u00f3nica que la soluci\u00f3n que me ofrec\u00edan era solicitar la baja por solicitud propia y que no exist\u00edan m\u00e1s opciones, orientaci\u00f3n que por supuesto jam\u00e1s acat\u00e9.  Se puede demostrar que mis a\u00f1os de trabajo existen, por lo que las decisiones tomadas en mi centro Laboral no debieron ser de esa manera ni con estas consecuencias para m\u00ed. \nA pesar de solamente haber recibido una \u00fanica visita, la del director, siempre mantuve comunicaci\u00f3n con la entidad, preocupado por mi situaci\u00f3n. He aportado mi cuota sindical y del PCC a\u00fan cuando no percibo salario alguno. Dependo \u00fanica y exclusivamente de mis padres, ambos de 78 a\u00f1os, mi madre ama de casa y mi padre jubilado. Adem\u00e1s de ser yo padre de un adolescente de 14 a\u00f1os.\nA partir de todo lo sucedido me pregunto lo siguiente: \n\u00bfAcaso somos los trabajadores los encargados de hacer cumplir los procedimientos establecidos para estos casos por la ley, aun cuando existan los departamentos de Recursos Humanos en cada entidad del Estado?\n\u00bfSi la entrega de los certificados m\u00e9dicos no fue en su momento,   por lo que es de suponer que se considere ausencias injustificadas constitutivas de indisciplina grave, por qu\u00e9 no fui sancionado y notificado.\n\u00bfCu\u00e1l es mi posici\u00f3n dentro de la Empresa si yo jam\u00e1s present\u00e9 solicitud de baja como me orientaron el director y jefa de recursos humanos?\nBastante afectaci\u00f3n a mi salud ya tengo, imposibilitado de muchas cosas ya que hoy no veo nada y dependo de otras personas para todo. \u00bf por qu\u00e9 debo mantenerme desamparado monetariamente despu\u00e9s de haber dedicado mi vida al trabajo?\nEn espera que alguien se interese y me ayude en esta situaci\u00f3n. Osvaldo Luis Enrique Bravo.\n", "Soy m\u00e9dico con 2 especialidades (medicina general integral y medicina f\u00edsica y rehabilitaci\u00f3n) y jefa de un departamento de rehabilitaci\u00f3n, cobraba un salario de 1600 que correspond\u00eda con el mismo para las 2 categor\u00edas. Ahora con el nuevo aumento el salario del m\u00e9dico con 2 especialidades es 1850 y el de jefe de \ndepartamento es 1740 por lo que me explican debo cobrar este \u00faltimo, ser\u00e1 que ejerciendo las 2 especialidades ( pues hacemos guardias en apoyo al d\u00e9ficit de m\u00e9dicos) y responsable de un departamento tenga un salario menor que el de otra persona que solo ejerza las especialidades?Gracias.", "cual  es el tiempo  maximo que debo esperar para  que  mi hija que tiene  una ni\u00f1a de 2 a\u00f1os, y estar esperando otro bebe, pueda  recibir su propiedad  de la vivienda a la que yo como  madre   se la traspase   desde  el  mes de  enero 31  expediente 81/19   del presente a\u00f1o  y aun la vivienda  de la Habana vieja no  le ha dado respuesta por lo que no ha podido realizar los tramites de traslado  para su esposo  que  debe incorporarse  ha trabajar.   Dice la ley que 50 dias habiles y llevamos 125 dias  habiles esperando  a donde  mas  hay que ir . ", "Estimados : Es una pena que hayan reducido el espacio a esta pagina , no obstante  debo agradecer al colectivo que atienden las cartas a la redaccion a la cual muchas personas escribimos con la esperanza de ser escuchados por alguien , su ayuda . Gracias a ustedes pude atender a mi madre en sus ultimos anos de vida , en su lucha contra el cancer . Fueron ustedes con su dedicacion quienes hicieron posible que lograra el asilo para mi hermana invalida , despues de haber acudido a Bienestar Social en reiteradas ocasiones y plantear la situacion sin haber tenido respuesta . Gracias a ustedes pude cuidar a mi madre y mi sobrino tambien encamado . Ambos murieron pero estuve a su lado  hasta ese momento . Por eso les agradezco por haber sido ese puente que se tendio ante mi para cruzar un camino dificil y llegar a las instituciones correspondientes. Gracias por esta hermosa labor.Agradecida de ustedes . Mabel Aguero .", "TENGO TREMENDA PREOCUPACION ANTE SITUACION VIVIDA HOY 11 DE JULIO, A AS 9.50 AM, UN DIA LLENO DE CHARCOS DE AGUA EN LA CALLE POR LA LLUVIA MATUTINA. \nLOS RUTEROS DE 5 PESOS INCLUYENDO EL SERVICIO DE LOS TRANSMETROS QUE SURGIERON PARA AMAINAR LA SITUACION DEL TRANSPORTE Y QUE TAN BIEN ACOGIDA HA TENIDO POR PARTE DE LA POBLACION A VECES SE VE AFECTADA POR PERSONAS QUE SE SIENTEN DUE\u00d1OS DE HACER DE LAS NORMATIVAS LO QUE A SU JUICIO LE PLAZCA, TAL ES EL CASO DE UN CHOFER DE TRANSMETRO COLOR AMARIILO QUEMADO CON EL NUMERO 03 247 Y EN EL SERVICIO REITERO DE RUTERO POR 5 CUP, QUE NO LE PERMITIA A LAS PERSONAS BAJARSE DONDE SOLICITABAN SUS PARADAS.\n ME PREGUNTO ES QUE CADA CUAL APLICA LO QUE LE PAREZCA, O SE CUMPLE LO QUE SE DIVULGO POR LA DIRECCION DE TRANSPORTE\nPREGUNTO ADEMAS UN OMNIBUS CON TAN POCA HIGIENE COMO LA DE ESTE AL QUE ME REFIERO, MAL OLIENTE Y ASIENTOS TODOS LLENOS DE SUCIEDAD Y GRASA DEBE ESTAR EN ESTE SERVICIO.\nME PARECE QUE ASI, NO CUMPLIMOS CON EL SLOGAN DE ESTOS MOMENTOS DE \"HACER POR LA HABANA, LO MAS GRANDE\"\nPERSONAS CON MAL CARACTER Y QUE NO TIENEN LA MENOR PASION POR LO QUE HACEN, NO DEBERIAN TRABAJAR CON PUBLICO\nY NO QUISIERA DECIR POR MAS. QUE LOS EXTREMISTAS,HACEN QUE OTROS SE DISGUSTEN Y CARGUEN LA CULPA A QUIEN NO LA DEBE, PREGUNTO, PORQUE, NO HAY CONTROL DE ESTOS CASOS, INSISTO Y LLAMO A LA REFLEXION, CON ACCIONES COMO ESTAS AFECTAMOS A LA REVOLUCION Y EL DESEO DE HACER MAS."]}