{"title": "\u00bfUna casualidad?", "body": "\n\nTrat\u00e9 de pagar por tarjeta en horas de la tarde del pasado 12 de junio en la\ntienda Caracol, ubicada en la arteria principal de la ciudad de Pinar del R\u00edo,\npero no pude, el POS estaba roto. Luego, en la tienda conocida por La\nConchita, en la misma urbe, y tambi\u00e9n de Caracol, me pas\u00f3 lo mismo. Esta\nsituaci\u00f3n se da en Caracol justo cuando hab\u00eda una bonificaci\u00f3n del 10 % para\nlos usuarios de tarjeta por el D\u00eda de los Padres. \u00bfEs una casualidad o los\nprestadores del servicio no est\u00e1n haciendo lo correcto?\n\nAntonino G\u00f3mez Castillo,  \nAntonio Rubio, No. 2237 e/ Avellaneda y Coronel Pozo, bloque 2, apto. 4, Pinar\ndel R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-28/una-casualidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-06-28", "comments": ["Estimado Antonino, su caso, como el de otras muchas personas debe ser respondido por las cadenas de tiendas que administran esos establecimientos que menciona.", "Lamentablemente esta situaci\u00f3n cada d\u00eda es m\u00e1s frecuente en el comercio cubano. Contradictorio co la pol\u00edtica del gobierno. ", "Saludos, Antonio esa problem\u00e1tica no solo lo afect\u00f3 a ud. sino a todos los usuarios de CIMEX que tuvo alrededor de cinco d\u00edas sin conexi\u00f3n en los pos, despu\u00e9s se incorporaron las TRD con otros d\u00edas sin conexi\u00f3n y lo que no sab\u00eda es  que Caracol tambi\u00e9n se hab\u00eda sumado al problema que imposibilit\u00f3 que muchos no pudi\u00e9ramos utilizar tarjetas ni beneficiarnos con las bonificaciones del sistema de pago electr\u00f3nico"]}