{"title": "Uni\u00f3n de Acopio aclara sobre afectaci\u00f3n por p\u00e9rdida de cosecha", "body": "\n\nEl 7 de diciembre pasado fue publicada la carta de Luis P\u00e9rez Manej\u00e1is con\nrelaci\u00f3n a la p\u00e9rdida de 40 toneladas de mango, en tal sentido exponemos los\nresultados de la investigaci\u00f3n que se relacionan con la parte de la queja que\ninvolucra al sistema de Acopio.\n\nEl promovente es trabajador (Jefe de Finca) de la Granja Urbana perteneciente\na la UEB Agropecuaria de Remedios, que a su vez pertenece a la Empresa\nAgropecuaria de Villa Clara y por tales razones es la referida UEB\nAgropecuaria de Remedios la que tiene relaci\u00f3n contractual con la Empresa de\nAcopio. Ciertamente la UEB de Remedios tiene un contrato por el cual deb\u00eda\nsuministrar a la Empresa de Acopio 40 toneladas de mango, de las cuales tres\ncorrespond\u00edan a la finca donde labora el promovente. En ese periodo, la\nindustria enclavada en el municipio de Remedios, que era la entidad\ndestinataria del producto para procesarlo, present\u00f3 roturas que fueron\navisadas oportunamente tanto a la Empresa de Acopio como a la UEB\nAgropecuaria. Como el resto de las plantas procesadoras de la provincia se\nencontraban al tope de producci\u00f3n se determin\u00f3 que no exist\u00eda disponibilidad\nde destino y se liber\u00f3 su comercializaci\u00f3n; aclarando que ciertamente una\nparte de la cosecha se perdi\u00f3 por estar saturada la oferta en la red\nminorista.\n\nCon motivo de la aludida p\u00e9rdida econ\u00f3mica que tuvo la UEB Agropecuaria por\nesta causa, dicha UEB Agropecuaria de Remedios y la UEB Acopio de Remedios\nestablecieron una negociaci\u00f3n y como la Agropecuaria ten\u00eda deudas con Acopio\npor concepto de sanci\u00f3n pecuniaria por incumplimiento de entrega de productos,\ncuyos montos eran similares, se tom\u00f3 el acuerdo de compensar esas deudas y no\nestablecer reclamaciones rec\u00edprocas, pues, adem\u00e1s, concurr\u00eda por la rotura de\nla f\u00e1brica, una causa de fuerza mayor. Pudimos conocer, por la UEB\nAgropecuaria de Remedios que es cierto que P\u00e9rez Manej\u00e1is pudo tener\nafectaciones salariales correspondientes a la distribuci\u00f3n del salario por\nrendimientos seg\u00fan fuera calculado, pero no se afect\u00f3 su salario escala que le\nfue retribuido.\n\n  \nTania Teresa Ronda Sierra,  \nasesora jur\u00eddica, Uni\u00f3n de Acopio.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/union-de-acopio-aclara-sobre-afectacion-por-perdida-de-cosecha", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-07/cosecha-contratada-y-no-pagada", "is_response": true, "date": "2019-01-25", "comments": ["\u00a1Perder 40 toneladas de mango , deb\u00eda servir como  espada  de buen filo para  cortar bien bajito la moral de los culpables \u00bfPor qu\u00e9 no las liberan a tiempo , por que no bajan el precio , por qu\u00e9  si hay afectaciones de  transportacion , no lo ven a tiempo?\nAqu\u00ed se perdi\u00f3 mas que mango : la Verg\u00fcenza .  ", "Y no era posible mandar esas 40 tons de mango a otra provincia\u00bf? o al menos sacarlas de la coopertiva y darle en el trancurso un destino\u00bf? Er simplemente dejar que se perdieran\u00bf? UFFFFFFFFF", "Respuesta y justificaci\u00f3n, solo que:\n\u00bfQui\u00e9n pag\u00f3 por el da\u00f1o a la poblaci\u00f3n y por ende a la econom\u00eda del pa\u00eds?. \u00bfQui\u00e9n pago por no tener previsto otras alternativas para que ese producto llegara al pueblo?. \u00bfPor qu\u00e9 no se previ\u00f3 por las autoridades competentes otros destinos para que no se perdieran esos mangos?.\nEn fin, !!!Justificacones, pero nadie responde!!!. "], "original_letter_info": {"title": "Cosecha contratada y no pagada", "body": "\n\nMe desempe\u00f1aba como jefe de la finca de \u00e1rboles frutales 108, de la Granja\nUrbana de la empresa de cultivos varios del municipio de Remedios, en la\nprovincia de Villa Clara. Durante los meses de junio y julio del 2017 en mi\nfinca, productora de mangos, obtuvimos una excelente producci\u00f3n que estaba\ncontratada con acopio municipal y constaba en el documento del contrato 40\ntoneladas, de lo cual solo recogieron tres. Acopio dej\u00f3 las cajas para la\nrecogida, pero nunca fueron a buscarlas, a pesar de nuestros reclamos.  \nVarias han sido las gestiones, pero hasta la fecha no me han pagado el valor\nde la cosecha, que insisto est\u00e1 debidamente contratada, afect\u00e1ndonos cinco\ntrabajadores y yo. En dos a\u00f1os el director de la empresa de cultivos varios y\nla directora de la granja han dado varias respuestas, pero ninguna cumplida. Y\nno solo eso, lo que decidieron fue sacarme de mi puesto de trabajo. \u00bfA qui\u00e9n\ntengo que acudir para hallar la soluci\u00f3n?\n\nLuis P\u00e9rez Manej\u00e1is,  \nFinca Santa Rosa, Remedios,  \nVilla Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-12-07/cosecha-contratada-y-no-pagada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-12-07", "comments": []}}