{"title": "Se financia el proyecto, \u00bfpero la burocracia lo detiene?", "body": "\n\nEn 2017, el centro universitario de C\u00e1rdenas, cumpliendo su misi\u00f3n de gestar\nproyectos, en particular los de desarrollo local (\u2026), present\u00f3 uno a la Granja\nurbana y suburbana con el objetivo de impulsar el desarrollo de plantas\nmedicinales e intencionando las hortalizas y vegetales, todo con producci\u00f3n\nagroecol\u00f3gica, sostenible y sustentable.\n\nEn julio de 2018 se present\u00f3 al Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal, donde\nfue aprobado, y en febrero de 2019 se aprob\u00f3 por el Consejo de la\nAdministraci\u00f3n Provincial el financiamiento (\u2026) para iniciar el proyecto, el\nque tendr\u00eda gran impacto socioecon\u00f3mico (\u2026).\n\nPero el 8 de agosto del presente a\u00f1o nos enteramos por la direcci\u00f3n de la\ngranja que el proyecto no se hab\u00eda puesto en marcha por razones que denotan\nburocratismo (\u2026).\n\nEste trabajo ha sido avalado en eventos cient\u00edficos a diferentes instancias,\nse ha divulgado por los medios, y es un logro de nuestro centro, pero nunca se\ndio a conocer un elemento por ninguno de los directivos del territorio (...).\n\nLuis \u00c1ngel Rodr\u00edguez Serrano, J\u00e9nez 760, entre Minerva y Mercedes, C\u00e1rdenas,\nMatanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-27/se-financia-el-proyecto-pero-la-burocracia-lo-detiene", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-09-27", "comments": []}