{"title": "La escuela que cambi\u00f3", "body": "\n\nEl inicio del curso escolar, en medio del recrudecimiento del bloqueo yanqui,\nes una nueva victoria de la Revoluci\u00f3n Cubana que debemos reconocer. Es cierto\nque no se han podido concluir las obras previstas en el plan aprobado y que\nfaltan medios materiales que no han llegado o no fue posible producir o\nadquirir por las limitaciones financieras que tenemos (\u2026), no obstante, es\njusto destacar todo el esfuerzo que se ha realizado por instituciones y por\nmiles de trabajadores en este periodo para resarcir los atrasos y las\ninsuficiencias que a\u00fan existen, en las que hay que seguir trabajando para\nresolverlas o atenuarlas.\n\nAnte esta realidad que a la mayor\u00eda nos preocupa y nos duele, ser\u00eda bueno\ncontarles a los j\u00f3venes y recordarles a los m\u00e1s viejos c\u00f3mo era el inicio de\nlos cursos escolares antes del triunfo de la Revoluci\u00f3n. Ese es mi prop\u00f3sito\ncon esta misiva p\u00fablica.\n\nCuando el 6 de septiembre de 1948 inici\u00e9 la ense\u00f1anza primaria, mi escuela,\nconstruida por la propia comunidad, era de madera y techo de tejas, ten\u00eda tres\naulas y se impart\u00eda de primero a sexto grados. Se manten\u00eda por la contribuci\u00f3n\ny las actividades y colectas que se hac\u00edan para recaudar fondos auspiciados\npor la Asociaci\u00f3n de padres, vecinos y maestros que funcionaban en la escuela.\nLos gobiernos de turno, a pesar de su propaganda y promesas preelectorales,\nsolo garantizaban el salario de los maestros, que generalmente ven\u00edan de la\nciudad y hab\u00eda que albergar en casas de familia de lunes a viernes.\n\nNo todos los alumnos pod\u00edamos ir uniformados, pero no hab\u00eda quejas de las\ntallas como ahora. El primer uniforme me lo confeccion\u00f3 mi t\u00eda Angelina. El\npantal\u00f3n con tela azul que me compr\u00f3 en la tienda y las camisas con un saco\nblanco donde ven\u00eda harina de trigo, y con el sobrante me hicieron una talega\n(mochila para llevar los pocos \u00fatiles). Como material escolar te entregaban\nhojas de papel gaceta, para confeccionar los cuadernos para escribir, pero\ndeb\u00edamos comprar la cartulina para el forro y las presillas. Los libros de\ntexto eran de uso colectivo, de los pocos que hab\u00eda en la biblioteca, y no\nten\u00edamos pupitre, aunque algunos lo tra\u00edan de sus casas.\n\nPero lo m\u00e1s doloroso de esos tiempos es que la mayor\u00eda de los que ingresamos\nen la primaria no la termin\u00e1bamos, porque ten\u00edamos que comenzar a trabajar\npara ayudar a nuestros padres y solo unos pocos pod\u00edan acceder a la ense\u00f1anza\nsecundaria, para la que hab\u00eda que trasladarse a m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros de donde\nviv\u00edamos.\n\nEsa era una de las causas de por qu\u00e9 cuando triunf\u00f3 la Revoluci\u00f3n en Perea,\nlugar donde nac\u00ed, solo hab\u00eda dos profesionales: el doctor Romelio de la Paz\nAguirre y la doctora Ana Pino Cruz, m\u00e9dico y maestra del pueblo. Ahora entre\nlos que all\u00ed residen y los que vivimos fuera sobrepasamos los 300\nuniversitarios nacidos en ese terru\u00f1o.\n\nPongo este ejemplo personal que se multiplica por cada uno de los poblados del\npa\u00eds para que ante las dificultades subjetivas y objetivas que enfrentamos,\nmuchas de ellas por culpa de nosotros mismos, reflexionemos y tengamos en\ncuenta la inmensa obra de la Revoluci\u00f3n, y la cuidemos y la defendamos m\u00e1s\ndesde la trinchera que nos corresponda. Una de ellas es la propia escuela, en\nla que hay que hacer \u00e9nfasis en la formaci\u00f3n de valores y en el conocimiento\nde la historia patria; exigiendo por la disciplina, a lo cual tenemos que\ncontribuir todos, para seguir disfrutando de ese bello espect\u00e1culo que es el\ninicio del curso escolar.\n\nAramis Arteaga P\u00e9rez,\n\nFrank Pa\u00eds 305, entre Brigadier Reeves y Carlos Roloff, Sancti Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-09/la-escuela-que-cambio", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-11-09", "comments": ["Muy bueno el comentario de Aram\u00eds, hay cosas que hay que recordar, porque ahora a pesar de las dificultades que todos sabemos tenemos, unas por las carencias producto al Bloqueo y otras porque no cuidamos los recursos que el Estado puede lograr y poner a la disposici\u00f3n de los ni\u00f1os, adolescentes y j\u00f3venes para su educaci\u00f3n. Aprecio este recurerdo, pq, soy de esa \u00e9poca, un poco m\u00e1s ac\u00e1, pero tambien estudie antes de triunfar la Revoluci\u00f3n y esas son las im\u00e1genes. RECORDAR LA HISTORIA, PARA APRECIAR EL PRESENTE Y EL FUTURO....."]}