{"title": "Las tierras no est\u00e1n ociosas", "body": "\n\nIdiel Ballester Vega refiere inconformidad, pues en la localidad donde vive\nexisten, desde hace varios a\u00f1os, tierras ociosas, las que ha solicitado y no\nse las dan. Para la investigaci\u00f3n del caso se cre\u00f3 una comisi\u00f3n de la\nDelegaci\u00f3n Provincial de la Agricultura, que pudo constatar que es cierto que\ndicho ciudadano present\u00f3 escrito de solicitud de tierras estatales ociosas en\nusufructo, en fecha 8 de abril de 2013 (\u2026), para dedicarlas a la l\u00ednea\nfundamental de la ganader\u00eda bovina. Llevado a cabo el procedimiento\nestablecido vigente en ese momento, se le aprob\u00f3 dicha solicitud (\u2026). En fecha\n1ro. de octubre de 2014, en escrito del ciudadano Idiel Ballester Vega,\ndirigido al Director del Registro de la Tierra en el municipio, \u00e9l mismo\nrenuncia al usufructo que se le hab\u00eda otorgado, alegando que las tierras\nentregadas no reun\u00edan las condiciones necesarias para la crianza de ganado\nmayor, por ser una zona muy baja y de mucha salinidad y que dicho lugar no\nten\u00eda futuro para un desarrollo ganadero. Dicha solicitud (\u2026) fue aprobada\n(\u2026), por lo que al compa\u00f1ero Idiel Ballester Vega no se le rescindi\u00f3 el\nusufructo, fue por su propia voluntad que renunci\u00f3 a las tierras.\n\nCiertamente este ciudadano se ha personado en varias ocasiones en la Oficina\ndel Registro de Control de Tierra de la Delegaci\u00f3n Municipal del Minag en\nMedia Luna, con la pretensi\u00f3n de solicitar nuevas tierras en usufructo, pero\nno se le ha podido radicar solicitud, pues en esa zona no existen tierras\nestatales ociosas disponibles para entregar. La comisi\u00f3n pudo comprobar,\nadem\u00e1s (\u2026), que ciertamente su padre Faustino Ballester Espinosa posee un \u00e1rea\nde 1,20 hect\u00e1reas de tierras entregadas por el Decreto Ley 259/2008 para\ncultivos varios (\u2026), y que est\u00e1 en tr\u00e1mite su solicitud de incremento de 2,00\nhect\u00e1reas para cultivos varios, radicada en el Expediente No 51/2019, de fecha\n28 de febrero de 2019, al amparo del Decreto Ley 358/2018.\n\nLas tierras a las que renunci\u00f3 el promovente (\u2026) les fueron entregadas en\nincremento al ciudadano Pedro Manuel Espinosa Naranjo (\u2026) para dedicarlas a la\nganader\u00eda (ganado mayor), quien desde (\u2026) entonces viene entregando anualmente\nun promedio de 17 000 litros de leche y 2,3 toneladas de carne, demostr\u00e1ndose\n(\u2026) que dichas tierras s\u00ed reun\u00edan los requisitos para el desarrollo ganadero\n(\u2026).\n\nLic. Alexander Rojas P\u00e9rez,\n\nDelegado Provincial del Minag, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-10-18/las-tierras-no-estan-ociosas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-16/existen-tierras-ociosas-y-desea-trabajar-como-usufructuario", "is_response": true, "date": "2019-10-18", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Existen tierras ociosas y desea trabajar como usufructuario", "body": "\n\nLlevo dos a\u00f1os solicitando tierras en usufructo para producir alimentos (...)\ny hasta el momento no he logrado nada, a pesar de que en mi localidad existen\n\u00e1reas ociosas con siete o diez a\u00f1os sin explotar. No me recepcionan mis\nsolicitudes ni me dan una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 no lo hacen (\u2026). Hay otros\nciudadanos en esta misma situaci\u00f3n.  \nEn mi caso particular, en el a\u00f1o 2013, me otorgaron por el Decreto-Ley 300,\n13,42 hect\u00e1reas en usufructo para ganader\u00eda, pues present\u00e9 un proyecto de\ndesarrollo local (...). Este terreno que me concedieron se me resindi\u00f3 (\u2026).\nLlevo dos a\u00f1os trabajando en un usufructo que tiene mi pap\u00e1, pero es muy\npeque\u00f1o, \u00e9l ha planteado ampliarse y no lo ha logrado. Les pido que analicen\nmi caso (\u2026).\n\nIdiel Ballester Vega,  \nIgnacio P\u00e9rez 1a, reparto La Marina, Media Luna, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-16/existen-tierras-ociosas-y-desea-trabajar-como-usufructuario", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-08-16", "comments": []}}