{"title": "Los pa\u00f1ales desechables...", "body": "\n\nExpreso mi preocupaci\u00f3n con los precios de los pa\u00f1ales desechables,\nespecialmente con el de los destinados a los adultos que est\u00e1n encamados o\npostrados y que requieren el uso de estos. Los precios de los que hablamos\nahora son de 18,80 y 24 CUC el paquete. Creo que sin afectar la econom\u00eda del\npa\u00eds, podr\u00eda analizarse ese monto, pues para quien tiene un familiar enfermo\ncon esa edad es un art\u00edculo de primera necesidad. Sabemos que hay esfuerzos\npor fabricarlos y comercializarlos en el pa\u00eds, pero hasta tanto, invito a\nreflexionar en este tema.\n\nIv\u00e1n Crespo Hern\u00e1ndez,  \nCalle 3ra., No. 115, Santa B\u00e1rbara, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-28/los-panales-desechables", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-06-28", "comments": ["Es cierto, de primer\u00edsima necesidad, ser\u00eda bueno valorarlo,  no solo para facilitar la tarea del cuidador (Que es importante), sino por la protecci\u00f3n al propio enfermo que generalmente requiere de medidas higi\u00e9nicas  especiales para evitar  el contacto de lesiones con  orina o heces fecales, entendemos  que hay productos que por ser importados , en ocasiones con altos precios  no pueden distribuirse equitativamente , pero tal vez el MISAP pudiera asumir la entrega de estos recursos de forma controlada  a quienes lo requieran  con precios a su alcance.\n\n", "Estoy de acuerdo con lo planteado  por la compa\u00f1ero Iv\u00e1n Crespo.", "Ciertamente los panales destinados a personas enfermas no deberian valer tanto , ya que nadie sabe lo que sufre un cuidador cuando tiene que estar constantemente lavando panales de telas como lo sufri yo con un sobrino que vivio 31 anos encamado y una sola vez recibio panales por bienestar social , estas cosas deben ser valoradas ."]}