{"title": "Grupo empresarial de transporte en Pinar del R\u00edo toma medidas", "body": "\n\nEl compa\u00f1ero Jos\u00e9 Alberto Chang Blanco tiene raz\u00f3n en parte, los \u00f3mnibus a los\nque se refiere presentaban deterioro en los asientos y en los pasamanos,\narreglados ya mediante un plan de remozamiento en la Reconstructora Provincial\nde \u00d3mnibus.  \nCon respecto al n\u00famero de personas que est\u00e1n en el \u00f3mnibus antes de llamar la\ncola en la Terminal de \u00d3mnibus Provincial, son las autorizadas: mujeres\nembarazadas, limitados f\u00edsicos, empleados y casos sociales. No obstante, hemos\ndetectado indisciplinas al respecto y en ocasiones han abordado m\u00e1s personas\nque las autorizadas, por esta causa se aplicaron ocho medidas disciplinarias,\nincluyendo a jefes de turno de la Terminal de \u00d3mnibus, que van desde\namonestaciones p\u00fablicas hasta separaci\u00f3n de la entidad. A ra\u00edz de la queja se\naplic\u00f3 como medida preventiva la guardia de un miembro del consejo de\ndirecci\u00f3n de la Empresa Provincial de Transporte de Carga y Pasajeros en la\nTerminal, para chequear y controlar las salidas diarias.  \nAdem\u00e1s se trabaja en un grupo de medidas organizativas que fueron analizadas\ncon los trabajadores de la Terminal, donde se han podido constatar mejoras en\nel funcionamiento interno.  \n  \nYoel Hern\u00e1ndez Rodr\u00edguez,  \nDirector general  \nGrupo Empresarial de Transporte,  \nPinar del R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-18/grupo-empresarial-de-transporte-en-pinar-del-rio-toma-medidas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-18", "comments": ["La terminal esta Igualita, hoy vi personas protestando porque al llegar a la guagua habian 10 personas y en ella.\nAdemas hay rutas que salen adelantadas, ejemplo hoy 22/1/2019 Punta de palma salio casi 5 minutos de adelanto, se quedaron varios de los pasajeros abituales.\nPara mi lo planteado por el Director General  no se cumple.\nSaludos"]}