{"title": "Mercado EJT explica y aplica sanci\u00f3n por maltrato", "body": "\n\nLes damos respuesta a la queja formulada por el compa\u00f1ero Cecilio Vel\u00e1zquez\nGonz\u00e1lez, residente en calle 67, No. 1414, entre 14 y 16, Cotorro, La Habana,\nla que fue publicada en ese rotativo el d\u00eda viernes 20 de julio de 2018, en\ncarta titulada Un timo a plena luz del d\u00eda.\n\nDespu\u00e9s de haber realizado las averiguaciones pertinentes, el d\u00eda 22 del\npropio mes, nos personamos en el domicilio del reclamante, donde sostuvimos\nuna conversaci\u00f3n, en la cual el compa\u00f1ero Vel\u00e1zquez Gonz\u00e1lez nos relat\u00f3 los\nhechos detalladamente. Por nuestra parte nos disculpamos por lo desagradable\ndel incidente, ya que determinamos en nuestra investigaci\u00f3n que el compa\u00f1ero\nten\u00eda la raz\u00f3n y nos manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n ante la prontitud en que se le\ndio respuesta.\n\nDesde el punto de vista administrativo, el dependiente (Yoan Aguilera\nRodr\u00edguez) fue separado definitivamente de la entidad, entretanto, al jefe de\n\u00e1rea, Pastor Morales \u00c1lvarez, quien no actu\u00f3 en correspondencia con la\nmagnitud del hecho, se le impuso la medida disciplinaria del descuento del 100\n% de la estimulaci\u00f3n, correspondiente al mes de julio de 2018.\n\nAlexei Rivero Molinet,  \nJefe Grupo Mercados EJT, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-08/mercado-ejt-explica-y-aplica-sancion-por-maltrato", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-20/un-timo-a-plena-luz-del-dia", "is_response": true, "date": "2019-03-08", "comments": ["Vivo cerca de ese mercado, y el robo ah\u00ed es constante, al punto de que no existe una pesa de comprobaci\u00f3n, son constantes las peleas entre consumidor y despachador, porque con una rapidez que ni Einstein, te dicen un precio que te quedas perplejo, y tienes 2 v\u00edas, lo tomas o lo dejas, y comprobar d\u00f3nde, y ahora creo que ya no pertenece a la EJT, porque cada tarima tiene puesto un cartel que pertenece a una CCS con un representante nombrado, y el desabastecimiento est\u00e1 al extremo que hay tarimas que no abren, porque no tienen que vender, y se escucha a otros tarimeros que para poder vender algo tienen que ir por la noche a la calle Vives en la Habana Vieja, comprarle a los camioneros que all\u00ed se estacionan, para poder hacer algo al otro d\u00eda, y quien paga esto, el consumidor que lo \"acaban\" para poder sacar el costo y la ganancia de lo invertido. Qui\u00e9n le pone el cascabel al gato?"], "original_letter_info": {"title": "Un timo a plena luz del d\u00eda", "body": "\n\nQuiero contar una an\u00e9cdota de lo que me ocurri\u00f3 el d\u00eda 9 en el mercado topado\ndel Caballo blanco, en el municipio de San Miguel del Padr\u00f3n.\n\n(\u2026) Visit\u00e9 dicho mercado y vi vendiendo boniatos a un precio de 0,85 la libra.\nLe dije al dependiente si pod\u00eda pesarme un saco y me contest\u00f3 que los sacos no\nse pesan, que \u00e9l los vende a 150,00 pesos. Le pregunto: \u00bfpero no es a 0,85 la\nlibra?, y me contest\u00f3: \u00abese es mi negocio, si no le conviene, lo que le puedo\nvender son diez o 15 libras\u00bb. \u00abBueno, entonces llevo 15 libras\u00bb. Ech\u00e9 un poco\nen un saco y lo puse sobre la pesa, \u00e9l me dijo que eran 25,00 pesos, le pagu\u00e9\ny me retir\u00e9.\n\nAl llegar a la casa, solo hab\u00eda 15 libras, lo que costar\u00eda 12,75. Regres\u00e9 al\nlugar, habl\u00e9 con el subadministrador, me pes\u00f3 los boniatos y en efecto, hab\u00eda\n15 libras. Fuimos a la tarima donde los hab\u00eda comprado, el dependiente los\npes\u00f3 y me dijo: \u00abno hay problema\u00bb, y me devolvi\u00f3 13,00 pesos. Pero como yo lo\nque quer\u00eda eran los boniatos, me dej\u00f3 coger un poco m\u00e1s, yo mismo me despach\u00e9\n(\u2026) 27 libras, que es lo que ten\u00eda que haber recibido por los 25,00. (\u2026).\n\nPienso que en este lugar hay serios problemas, no solo en este producto (\u2026).\n\nCecilio Vel\u00e1zquez Gonz\u00e1lez,  \nCalle 67 No. 1414 entre 14 y 16,  \nCotorro, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-07-20/un-timo-a-plena-luz-del-dia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2018-07-20", "comments": []}}