{"title": "En Tacre no se puede ver la tv", "body": "\n\nMi familia vive en el consejo popular Tacre, perteneciente al municipio de\nIm\u00edas, provincia de Guant\u00e1namo. Como hac\u00eda tiempo no la visitaba, decido pasar\n15 d\u00edas de mis vacaciones con ellos, y qu\u00e9 sorpresa me llevo cuando mi t\u00edo me\ndice que all\u00ed hace a\u00f1os se dej\u00f3 de ver la se\u00f1al de la televisi\u00f3n. (\u2026) \u00c9l y\nvarios vecinos han probado con distintos tipos de antena (\u2026) y nada. Hace\ncuatro a\u00f1os, en una reuni\u00f3n de rendici\u00f3n de cuenta, se inform\u00f3 que se iba a\nresolver la situaci\u00f3n, pues en el consejo popular Cajobabo, que est\u00e1\naproximadamente a 3 km de distancia, se iba a instalar una torre de televisi\u00f3n\ndigital, la cual beneficiar\u00eda a Tacre. (\u2026) Todo el que pudo y con mucho\nsacrificio se compr\u00f3 la caja decodificadora (\u2026), pero la se\u00f1al digital tampoco\nlleg\u00f3.\n\nYoandris Javier Isidor Noa, Calle 5ta. f No. 11003, apto. 1, entre 110 y 110\na, Playa, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-27/en-tacre-no-se-puede-ver-la-tv", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-09-27", "comments": []}