{"title": "Alianzas contra la indisciplina social", "body": "\n\nDando respuesta a (\u2026) Jorge Luis Odel\u00edn Font (\u2026), quien se encuentra\ninconforme por la instalaci\u00f3n de una estaci\u00f3n de desechos s\u00f3lidos de Servicios\nComunales en la calle Demetrio Castillo Duany y carretera Tur\u00edstica, distrito\nNo. 3 Antonio Maceo, en Santiago de Cuba (\u2026), manifestando que el contenedor\nsiempre est\u00e1 rebosado de basura, sin condiciones higi\u00e9nicas, con proliferaci\u00f3n\nde agentes infecciosos (\u2026).  \nEste caso fue atendido por los compa\u00f1eros de la Direcci\u00f3n Provincial de\nServicios Comunales (\u2026), quienes explicaron al promovente que el lugar estaba\ndise\u00f1ado por los organismos de consulta en el territorio como un punto de\nvertimiento (estaci\u00f3n Piker), incluso con el sistema de Ampirol (cama\nampirol), que por insuficiencia del sistema y poca sistematicidad, y por la\npropia indisciplina social de los vecinos, se cambi\u00f3 esta estaci\u00f3n para la\nplazoleta de la antigua estaci\u00f3n el\u00e9ctrica H\u00e9ctor Pav\u00f3n (\u2026), que fue cerrada\nluego.  \nEsta decisi\u00f3n dej\u00f3 desprotegidos a los trabajadores de los Servicios Comunales\nque se dedican a la limpieza de calles. (\u2026) Los vecinos de la comunidad y los\ncompa\u00f1eros de la Unidad Militar de Guardafronteras empezaron a realizar quejas\nacerca de la nueva situaci\u00f3n que se hab\u00eda creado en el lugar con un\nmicrovertedero, y se tom\u00f3 como medida el saneamiento del lugar y la\nrealizaci\u00f3n de un jard\u00edn con recursos reciclados (\u2026).  \nA finales del mes de marzo los propios vecinos de la comunidad siguieron con\nla indisciplina social (\u2026) y nuevamente la brigada de saneamiento dej\u00f3 limpio\ntodo el lugar. Se traz\u00f3 una nueva estrategia de trabajo y cooperaci\u00f3n entre\nlas entidades de Servicios Comunales Provincial y la Unidad Militar de\nGuardafronteras y desde hace m\u00e1s de un mes el sitio se ha mantenido limpio\n(\u2026).\n\nIng. Yusmaikel Valier Ram\u00edrez,  \nDirector Provincial de Servicios Comunales, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-10-25/alianzas-contra-la-indisciplina-social", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-10-25", "comments": []}