{"title": "No hay causa imputable a la Empresa El\u00e9ctrica Las Tunas", "body": "\n\nReferente a la carta de Luisa Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Beltr\u00e1n, de Maniab\u00f3n, en el\nmunicipio de Puerto Padre, en la que plantea su inconformidad con el dictamen\nemitido por la Empresa El\u00e9ctrica de su municipio de que su reclamaci\u00f3n no\nprocede y que espera por la respuesta de la Empresa Provincial, se analiz\u00f3:\n\nLa unidad empresarial de base (UEB) de Puerto Padre se bas\u00f3 en que los\noperarios de la guardia el\u00e9ctrica que atendieron el reporte, tras revisar las\nredes el\u00e9ctricas, no encontraron causa t\u00e9cnica imputable a la Empresa\nEl\u00e9ctrica que da\u00f1ara los equipos, pues el voltaje, al llegar al lugar, era\nestable en 116 volt, en un servicio de 127 volt.\n\nEn mayo de 2018 la cliente se dirigi\u00f3 a la Empresa El\u00e9ctrica Las Tunas y\nplante\u00f3 su inconformidad con la respuesta de la ueb municipal. La promovente\nfue visitada por la comisi\u00f3n que analiz\u00f3 su reclamaci\u00f3n y expuso sus\nargumentos, por los cuales no est\u00e1 conforme con el tratamiento y el dictamen\nemitido. Para continuar el curso de la investigaci\u00f3n se mantuvo el contacto\ncon la promovente telef\u00f3nicamente y se le solicit\u00f3 una pr\u00f3rroga para\nesclarecer todos los datos argumentados por ella, por la ueb municipal de\nPuerto Padre, y los del Despacho Provincial de Carga.\n\nTeniendo en cuenta el actuar de los linieros de la guardia el\u00e9ctrica, lo\nencontrado y dictaminado por la ueb municipal y los elementos analizados por\nla comisi\u00f3n creada por el Centro Integral de Atenci\u00f3n al Cliente de la Empresa\nEl\u00e9ctrica Las Tunas, se concluy\u00f3 que la queja no procede, al no encontrarse\ncausa t\u00e9cnica imputable al funcionamiento de la Empresa El\u00e9ctrica.\n\nLa promovente reclam\u00f3 a la Uni\u00f3n El\u00e9ctrica, instancia que dictamin\u00f3 de igual\nforma.\n\nIng. Ren\u00e9 Roc\u00edo Pupo,\n\nDirector Adjunto,Uni\u00f3n El\u00e9ctrica, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-12-27/no-hay-causa-imputable-a-la-empresa-electrica-las-tunas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/en-el-municipio-dictaminaron-que-su-reclamacion-no-procede-pero-espera-por-la-provincia", "is_response": true, "date": "2019-12-27", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "En el municipio dictaminaron que su reclamaci\u00f3n no procede, pero espera por la provincia", "body": "\n\nSufr\u00ed da\u00f1os en dos equipos de mi propiedad, como consecuencia de alteraciones\nen el voltaje. Se me quemaron un TV y un DVD. Realic\u00e9 mi reclamaci\u00f3n en el\nmunicipio y dictaminaron que esta no proced\u00eda. Continu\u00e9 hasta la provincia y\nel 29 de mayo fui visitada por una comisi\u00f3n. Al momento de escribirles llevo\nm\u00e1s de cinco meses esperando por una respuesta de esa instancia, con la cual\nme mantengo en comunicaci\u00f3n v\u00eda telef\u00f3nica, pero siempre me dicen algo\ndiferente, sin embargo, nada de soluci\u00f3n.\n\nLuisa Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Beltr\u00e1n,calle 3, No. 44, Maniab\u00f3n,Puerto Padre, Las\nTunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/en-el-municipio-dictaminaron-que-su-reclamacion-no-procede-pero-espera-por-la-provincia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-22", "comments": []}}