{"title": "Responde el Inass sobre jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nRespecto a la carta de Ileana Samg Mart\u00ednez, bajo el t\u00edtulo Cumple la edad de\njubilaci\u00f3n, pero no puede jubilarse, en el que solicita se le esclarezca por\nqu\u00e9 debe esperar cinco a\u00f1os para jubilarse, de incorporarse como trabajadora\npor cuenta propia, explicamos:\n\nDesde el mes de diciembre de 2018, usted fue atendida en la filial municipal\nde este Instituto, en Santiago de Cuba, donde se le explic\u00f3 que no cumple con\nlos requisitos de edad y tiempo de servicio exigidos para obtener una pensi\u00f3n\npor edad, de acuerdo con lo establecido en la Ley No. 105, De Seguridad\nSocial, de 2008, no obstante acreditar 35 a\u00f1os de servicios, a\u00fan no ha\ncumplido los 60 de edad y no se encuentra vinculada laboralmente.\n\nSe le inform\u00f3 que de vincularse como trabajadora por cuenta propia, para tener\nderecho a la pensi\u00f3n por edad extraordinaria, al cumplir 62 a\u00f1os de edad,\ndeb\u00eda acreditar un tiempo m\u00ednimo de 5 a\u00f1os de contribuci\u00f3n al r\u00e9gimen de los\ntrabajadores por cuenta propia, pero se exime del cumplimiento de este\nrequisito, es decir, el de contribuir los a\u00f1os al r\u00e9gimen. Si la incorporaci\u00f3n\nal trabajo por cuenta propia la realiza en el t\u00e9rmino de un a\u00f1o posterior a la\ndesvinculaci\u00f3n del sector estatal, teniendo en cuenta que esta \u00faltima se haya\nproducido posterior al 1ro. de noviembre de 2009 y que en el transcurso de los\ndiez a\u00f1os consecutivos de su afiliaci\u00f3n al r\u00e9gimen especial, cumple los\nrequisitos establecidos para la obtenci\u00f3n de dicha pensi\u00f3n, amparado en los\nart\u00edculos 24 y 25 de Decreto Ley No. 278, \u201cDel R\u00e9gimen Especial de Seguridad\nSocial para los Trabajadores por Cuenta Propia\u201d, de 30 de septiembre de 2010.\n\nConsideramos que en su caso ser\u00eda m\u00e1s beneficioso su reincorporaci\u00f3n al sector\nestatal, lo cual har\u00eda teniendo en cuenta las limitaciones dictaminadas por la\nComisi\u00f3n de Peritaje M\u00e9dico Laboral, de no nocturnidad. Le daremos seguimiento\na su caso, a trav\u00e9s de la filial municipal de su territorio en coordinaci\u00f3n\ncon el Bur\u00f3 de orientaci\u00f3n laboral.\n\nCaridad Real Guti\u00e9rrez,  \nJ\u00b4Dpto. Tr\u00e1mites de Pensiones,Instituto Nacional de Asistencia y Seguridad\nSocial.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/responde-el-inass-sobre-jubilacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-01/responde-instituto-nacional-de-seguridad-social", "is_response": true, "date": "2019-02-22", "comments": ["Me di a la tarea de ayudar a una amiga a la que le perdieron su expediente. Necesito el contacto de Caridad Real Guti\u00e9rrez pues es imposible acceder por el portal del MTSS y he intentado otras vias.\nGracias de antemano, Lissette", "Mi esposo es trabajador de la UBPC #1Pitaperteneciente al Central Carlos Bali\u00f1o en el Municipio de Santo Domingo Provincia de Villa Clara.Su nombre es Bernardo de Jes\u00fas Paz Viscaino.El presento su jubilaci\u00f3n hace 17 meses y no le han dado respuesta alguna ya el tiene 66 a\u00f1os de edad y 50 de trabajo.Mi inquietud es porque tiene que demorar tanto tiempo un tramite de jubilaci\u00f3n que por derecho le pertenece por sus a\u00f1os de trabajo realizados. No entiendo que eso sea justo.Espero una respuesta considerable y r\u00e1pida.  ", "Vivo en la Ciudad de Bayamo, trabajo en un centro enclavado en el municipio Plaza en La Habana,, ya he cumplido el requisito de a?os de servicios y cumplo el de edad (65 a\u00f1os) el 26 de marzo del 2019 y quiero jubilarme al cumplir la edad de jubilaci\u00f3n por edad. Dos cosas:\nPrimero: si pudieran mandarme el procedimiento para el calculo de esa pension (pension por edad) al menos si la tienen para el calculo en una plantilla de Excel se lo agradeceria infinitamente me la envien a mi correo electronico, pues ni la Ley 105 ni el Decreto Ley 283 del a\u00f1o 2007 aclaran en detalles algunas especificidades con las que tengo dudas y no he podido aclarar en los organos con los funcionarios que debieran ser competentes para ello.\nSegundo, si existe alguna opcion, aunque fuera excepcional, que me permita hacer el tramite de mi jubilacion por edad en mi localidad donde vivo y no en el municipio donde esta enclavado el centro donde laboro, pues en estos momentos me es bastante costoso y dificultoso viajar a La Haban y la estancia por varios dias que lleva ese tramite alla,\nPor favor espero su respuesta al respecto\nSaludos.\nIng. Braulio Onel Rodriguez Lopez.\n       Investigador Cientifico del C.G.C. del MINCIN", "Deseo saber por qu\u00e9 si solicit\u00f3 mi jubilaci\u00f3n el 3 de enero del presente y toda la documentaci\u00f3n est\u00e1 bien,seg\u00fan municipio y provincia,tiene que ir a la naci\u00f3n para aprobarla deb\u00eda estar jubilado desde el 31 de marzo seg\u00fan Direcci\u00f3n de trabajo Mariel"], "original_letter_info": {"title": "Responde Instituto Nacional de Seguridad Social", "body": "\n\nSobre la carta Ella espera por chequera, publicada el 11 de mayo del 2018,\nfirmada por Ismaela Mederos Cruz, donde solicita soluci\u00f3n ante su reclamo de\npensi\u00f3n por el fallecimiento de Julio Hurtado, le comunicamos:\n\nLa Ley No. 105 del 2008 \u00abDe Seguridad Social\u00bb, en su art\u00edculo 72 establece el\nderecho a pensi\u00f3n para la viuda de matrimonio formalizado, siempre que\ndemuestre la dependencia econ\u00f3mica con el causante.\n\nMediante Resoluci\u00f3n denegatoria, dictada por Vivian Bayona Poujaud, Directora\nde la Filial Provincial del Instituto Nacional de Seguridad Social en\nMatanzas, se le deniega el derecho a pensi\u00f3n por causa de muerte, teniendo en\ncuenta que usted y el causante resid\u00edan en domicilios distintos, sin que se\ndemostrara la existencia de un r\u00e9gimen econ\u00f3mico com\u00fan, o dependencia\necon\u00f3mica del fallecido, convicci\u00f3n que se sustenta en la prueba testifical,\npracticada a tales efectos, que oblig\u00f3 a quien resuelve a denegar la concesi\u00f3n\ndel derecho por los fundamentos legales expresados.\n\nNo obstante a lo anterior, de mantener su inconformidad, puede interponer, a\ntrav\u00e9s de la Filial Municipal del Instituto Nacional de Seguridad Social, de\nsu municipio de residencia, Recurso de Revisi\u00f3n ante la Directora General del\nInass, presentando las expresadas pruebas, que a su favor, considere\nnecesarias.  \n  \nCaridad Real Guti\u00e9rrez,\n\nJ\u00b4Dpto. Tr\u00e1mites de Pensiones,\n\nInstituto Nacional de Seguridad Social.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-06-01/responde-instituto-nacional-de-seguridad-social", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2018-05-11/ella-espera-por-chequera-del-esposo", "is_response": true, "date": "2018-06-01", "comments": ["quisiera comunicarme con ustedes para 1 queja q kiero hacer , escribo x aca xq aun no se bien como es esto de los correos x la red", "Jeje, no se si sera el caso, y si no es asi mis disculpas, pero se parece mucho a algo parecido ocurrido en mi barrio, en la esquina de mi casa fallecio un se\u00f1or, y a los pocos dias se aparece una mujer por todas las casas diciendole a los vecinos que si venian preguntando que dijeran que ella vivia ahi con el hombre, despues me entero que era su mujer, que hace a\u00f1os le fue infiel con alguien mas joven y que ni buenas relaciones mantenia con el fallecido, aunque todavia estaban casados por papeles, al final, sobre esto mismo venia el tema, la mujer estaba reclamando la pension del se\u00f1or, jejeje, que clase caraaaaaaa...", "Amigo ... buen relato jajajaj... pero apretaste ccon la comparacion  y tus diculpas no llegan a tapar el alcance  de lo q especulas ... si no se sabe de algo mejor callar ... ami me gusto lo que cuentas , pero no creo que a la reclamante . Creo igual que Caridad(iNAS) que ella puede presentar una revision \n\n", "Amigo ... buen relato jajajaj... pero apretaste ccon la comparacion  y tus diculpas no llegan a tapar el alcance  de lo q especulas ... si no se sabe de algo mejor callar ... ami me gusto lo que cuentas , pero no creo que a la reclamante . Creo igual que Caridad(iNAS) que ella puede presentar una revision \n\n"]}}