{"title": "Solidaridad", "body": "\n\nEl pasado 17 de abril mi padre sufri\u00f3 un infarto en la parada del hospital\nSalvador Allende. Dos mujeres, madre e hija, a las que no conoc\u00eda, enseguida\nlo auxiliaron; pararon un carro y fueron hasta el Cuerpo de guardia. Llamaron\na mi casa al chequear mi m\u00f3vil en el de mi pap\u00e1. Le daban partes a mi madre.\nMi padre falleci\u00f3 y lo lloraron junto a m\u00ed, pues no se movieron del lugar\nhasta que llegu\u00e9. Han sido muchas las llamadas y he perdido el n\u00famero de\nellas. Por eso quiero agradecerles su hermoso gesto solidario, tambi\u00e9n al\nchofer, al oficial del Minint que estaba de guardia en el hospital y a los\nm\u00e9dicos. Tambi\u00e9n a los compa\u00f1eros de servicios necrol\u00f3gicos de la capital y de\nQuivic\u00e1n, a donde llevaron los restos de mi padre.\n\nGiselle Calero Hern\u00e1ndez,  \nEstrada Palma, No. 152 e/ Alcalde O\u00b4Farril y Heredia, Diez de Octubre, La\nHabana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-14/solidaridad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-06-14", "comments": ["Un acto de humanidad,solidaridad y de valores bien definidos,as\u00ed somos. Mis condolencias y agradecimientos a esas buenas personas de gran coraz\u00f3n y sensibilidad.", "Cuanta satisfacci\u00f3n me da saber que en su dolor lo acompa\u00f1aron persona qu\u00e9 si existen y se suman al dolor de los dem\u00e1s so lo a cambio de que uno, se sienta acompa\u00f1ado en un momento tan doloroso como ese.\nMe complace que personas como usted   reconozcan esto y lo publique y leyendo su mensaje yo no pueda agradecer a los servicios necrol\u00f3gicos de Quivoc\u00e1n pues en el d\u00eda de ayer 3/7/2019 falleci\u00f3 el t\u00edo de mi cu\u00f1ada y trato fue p\u00e9simo pues el echo ocurri\u00f3 a la 6am y se logr\u00f3 traer para la funeraria de este municipio no pod\u00eda dirigirse al hospital donde falleci\u00f3 pues es en ciudad de la habana.\nCosas como estas empa\u00f1an el trabajo de los que se esmeran en hacer las cosas bien\n"]}