{"title": "Le retribuyen la diferencia reclamada de su pensi\u00f3n", "body": "\n\nRespecto a su carta, publicada el 22 de marzo del presente a\u00f1o en el peri\u00f3dico\nGranma, bajo el t\u00edtulo Inconformidad con la chequera, en la que Isidro\nCastillo Reyes manifiesta su desacuerdo con el pago por diferencia de la\ncuant\u00eda de su pensi\u00f3n, modificada al recalcularse la inicialmente efectuada,\nle explicamos lo siguiente:  \nRealizada la investigaci\u00f3n correspondiente, se constat\u00f3 que usted tiene toda\nla raz\u00f3n, por lo que mediante cheque controlado, se le liquida la cantidad de\n$2 297.40 por concepto de pago retroactivo, desde el 1ro. de marzo de 2016\nhasta el 28 de febrero de 2017, el cual se le entregar\u00e1 a trav\u00e9s de la filial\nmunicipal de Marianao.  \n  \nCaridad Real Guti\u00e9rrez,  \nJefe de Tr\u00e1mites y Pensiones,  \nInass.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-24/le-retribuyen-la-diferencia-reclamada-de-su-pension", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/inconformidad-con-la-chequera", "is_response": true, "date": "2019-05-24", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Inconformidad con la chequera", "body": "\n\nTengo una inconformidad con una reclamaci\u00f3n que hice hace m\u00e1s de un a\u00f1o al\nInass, en el municipio de Marianao, el cual no me ha dado respuesta. La\nadministraci\u00f3n de la emi Yuri Gagarin desde inicios de la confecci\u00f3n del\nexpediente para mi jubilaci\u00f3n, no contempl\u00f3 el salario obtenido por\npluriempleo, lo cual viola el art\u00edculo 193, Cap\u00edtulo vii del Decreto-Ley 283.\nLa empresa reconoce el error y env\u00eda carta a esa instituci\u00f3n el 27 de febrero\nde 2017, haci\u00e9ndole saber su falta y solicita el rec\u00e1lculo para modificar la\ncuant\u00eda de la chequera, como establece la Ley 105 de Seguridad Social. Junto a\nla misiva se le entreg\u00f3 al Inass certificados de salarios devengados y las\ntarjetas sn2-25.\n\nPor este error en mi chequera, desde su confecci\u00f3n, no se reconoce el importe\nde 193,36 pesos mensuales, reconocido por la Resoluci\u00f3n 1176 del 25 de abril\nde 2017. En dicha Resoluci\u00f3n del Inass se me otorga el derecho al cambio de mi\npensi\u00f3n de 882,36 a 1 075,52 a partir del 29 de febrero de 2017, con lo cual\nno estoy de acuerdo, porque se reconoci\u00f3 que el error fue desde el principio.\nMi jubilaci\u00f3n comenz\u00f3 el 29 de febrero de 2016, no el 29 de febrero de 2017.\nEn mi empresa hay cuatro compa\u00f1eros que recuperaron su dinero, \u00bfpor qu\u00e9 yo no\npuedo recuperarlo?\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/inconformidad-con-la-chequera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": ["Ultimamente han salido varias quehas del INASS o malos procederes, eso me duele, porque fui trabajadora del INASS y siempre nos dec\u00edan que hab\u00eda que darle respuesta r\u00e1pida a los clientes y de ese modo actuabamos, yo tengo una compa\u00f1era que est\u00e1 reclamando hace 8 meses que se le reconozca el pluriempleo y nada "]}}