{"title": "\u00bfC\u00f3mo se decide el otorgamiento del c\u00edrculo infantil?", "body": "\n\nRespondemos a la carta de Yisel Su\u00e1rez \u00c1vila, de R\u00edo Cauto, provincia de\nGranma, con el t\u00edtulo C\u00edrculo Infantil \u00bfpor necesidad de la madre o del centro\nlaboral? La misiva da la oportunidad para comunicar el procedimiento que se\nutiliza para realizar el otorgamiento de matr\u00edcula, normado en la Resoluci\u00f3n\nMinisterial 6/17, que plantea que en cada municipio existe una Comisi\u00f3n de\nOtorgamiento, presidida de forma indelegable por el Director Municipal de\nEducaci\u00f3n, y cuenta entre sus miembros con funcionarios designados, de esa\nDirecci\u00f3n, la Federaci\u00f3n de Mujeres Cubanas, la Central de Trabajadores de\nCuba y la Direcci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social.\n\nEsa comis\u00f3n es responsable de analizar y aprobar el otorgamiento, considerando\nla opini\u00f3n de los representantes de los sectores priorizados, que fueron los\nque seleccionaron a las madres que ser\u00e1n beneficiadas con una matr\u00edcula,\nteniendo en cuenta la importancia de la labor que desempe\u00f1an y la situaci\u00f3n\nparticular que presentan. Yisel fue atendida por funcionarios de la Direcci\u00f3n\nProvincial de Educaci\u00f3n de Granma y se comprob\u00f3 que la Direcci\u00f3n Municipal de\nEducaci\u00f3n de R\u00edo Cauto entreg\u00f3 una capacidad a Salud P\u00fablica, la cual se le\nasign\u00f3 a una trabajadora del sector que, posteriormente, no la utiliz\u00f3, por lo\nque nuevamente se le otorg\u00f3 a otra madre. En el otorgamiento masivo de los\nmeses de mayo y junio del actual a\u00f1o se entregaron al sector dos capacidades\ndel a\u00f1o de vida del ni\u00f1o de la promovente y su sector no la seleccion\u00f3.\n\nEl Mined no dio respuesta a este planteamiento porque debi\u00f3 ser respondido por\nSalud P\u00fablica, a partir de ser el sector que selecciona y asigna las\ncapacidades. A la promovente le asiste la raz\u00f3n para realizar la reclamaci\u00f3n y\nes deber de su organismo dar una respuesta oportuna, a partir de conocer la\nsituaci\u00f3n particular de cada trabajadora.\n\nMar\u00eda de los \u00c1ngeles Gallo S\u00e1nchez,  \nDirectora de la Educaci\u00f3n Primera Infancia, Mined.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-09-20/como-se-decide-el-otorgamiento-del-circulo-infantil", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/circulo-infantil-por-necesidad-de-la-madre-o-del-centro-laboral", "is_response": true, "date": "2019-09-20", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "C\u00edrculo infantil \u00bfpor necesidad de la madre o del centro laboral?", "body": "\n\nEn junio de 2018 hice una reclamaci\u00f3n por un otorgamiento de plaza para\nc\u00edrculo infantil mal dada, pues se le hab\u00eda otorgado a una madre que ya no\ntrabajaba en nuestro sector de la Salud. Al mes siguiente ella y su hija se\nfueron a vivir al exterior para una reunificaci\u00f3n familiar. Comenc\u00e9 a hacer\nuna reclamaci\u00f3n por esa plaza en existencia. En septiembre la comisi\u00f3n del\npolicl\u00ednico donde trabajo se reuni\u00f3 y me otorg\u00f3 la plaza, pero cuando\neducaci\u00f3n mand\u00f3 el otorgamiento a la direcci\u00f3n de Salud, se la dieron a una\ncompa\u00f1era que reci\u00e9n se hab\u00eda incorporado de su licencia de maternidad. Se\nesgrimi\u00f3 la raz\u00f3n de que era por necesidad del servicio, pues ella labora en\nel servicio de rehabilitaci\u00f3n.  \nSer\u00e1 que por ser licenciada en Estomatolog\u00eda no tengo derecho al c\u00edrculo\ninfantil. No s\u00e9 cu\u00e1l es la resoluci\u00f3n o norma que dice que el c\u00edrculo infantil\nse otorga por necesidad de la entidad, cuando debe ser por la necesidad de la\nmadre.\n\nYisel Su\u00e1rez \u00c1vila,  \nCamilo Torres 5  \nReparto Libertad, R\u00edo Cauto,  \nGranma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/circulo-infantil-por-necesidad-de-la-madre-o-del-centro-laboral", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-01", "comments": []}}