{"title": "Se jubil\u00f3 y no  ha podido cobrar", "body": "\n\nHace un a\u00f1o me lleg\u00f3 el retiro y desde entonces espero los papeles. Me\ninforman que la demora no depende de la empresa, sino que esos papeles vienen\nde La Habana y que, cuando lleguen, no pueden pagarme retroactivamente, ser\u00e1 a\npartir de cuando est\u00e9 lista la documentaci\u00f3n. Soy obrero agr\u00edcola de la ubpc\nEmisael Paneque, en el municipio de B\u00e1guano, Holgu\u00edn. En mi situaci\u00f3n est\u00e1n\notros dos obreros, con m\u00e1s de 40 a\u00f1os dedicados al trabajo en el campo. \u00bfC\u00f3mo\nes posible que despu\u00e9s de la jubilaci\u00f3n no podamos cobrar?\n\nAdel Rodr\u00edguez,\n\nCarretera a San Germ\u00e1n, El Sitio, B\u00e1guano, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-11-15/se-jubilo-y-no-ha-podido-cobrar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-11-15", "comments": ["Siguen los problemas referido a las jubiaciones en nuestros medios de prensa y no nos percatamos que todo son asociados a UBPC. lo que sucede con estos trabajadores que deben jubiarse y  contribuir a la seguridad social por un regiemen espeical, Decreto Ley 351 del 2018. Hasta hoy no son contribuyente de la ONAT, y acceden a la jubiaci\u00f3n por medio de una disposici\u00f3n espcial de la LEY 105 DEL 2008...."]}