{"title": "\u00bfC\u00f3mo quedan los Pr\u00e1cticos?", "body": "\n\nLa empresa Pr\u00e1cticos de Cuba asign\u00f3 un presupuesto a la estaci\u00f3n de Pr\u00e1cticos\nde Santiago de Cuba, donde laboro, para la construcci\u00f3n de viviendas para los\ntrabajadores. Se hicieron todos los tr\u00e1mites pertinentes, se design\u00f3 el\nconstructor, que era Mantenimiento Constructivo de la provincia, que deb\u00eda\nterminar ocho apartamentos en el 2000. Se lleg\u00f3 a construir la primera planta\ny parte de la segunda. En la edificaci\u00f3n se ubicaron varias familias de manera\nilegal, que salieron de sus casas por peligrosidad, pensamos que era\nprovisional, pero se han quedado all\u00ed y  \nterminaron la construcci\u00f3n de la parte que tomaron por sus medios propios. La\npregunta es: \u00bfc\u00f3mo quedamos los que nos asignaron la vivienda? Ya tengo 67 y\ndesde los 48 tengo esa vivienda asignada.\n\nOscar Ernesto Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, General Lahera 23, esq. Las tejadas,  \nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-01/como-quedan-los-practicos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-01", "comments": []}