{"title": "Cuando el pollo se distribuye se prev\u00e9 la merma", "body": "\n\nEn relaci\u00f3n con la carta publicada el 22 de febrero de 2019, bajo el t\u00edtulo El\ncarnicero y el pollo, informamos que la Empresa C\u00e1rnica Habana, perteneciente\nal Ministerio de la Industria Alimentaria (Minal), tiene la responsabilidad de\ndistribuir el pollo por cada carnicer\u00eda  \n(Gancho) de la ciudad, y en dicha distribuci\u00f3n se entrega un porciento que\ncorresponde a la merma, para evitar que ocurran situaciones como la planteada\npor la compa\u00f1era Mar\u00eda Cristina Yarines Gonz\u00e1lez. En fecha 3 de abril de 2019,\nse efectu\u00f3 una visita a Yarines Gonz\u00e1lez, quien refiri\u00f3 que esta situaci\u00f3n\nqued\u00f3 resuelta, y agreg\u00f3 que el administrador que se encontraba en enero no\nera el responsable de este problema.\n\nOscar Santamar\u00eda Robaina,Director General, Empresa C\u00e1rnica, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-07-19/cuando-el-pollo-se-distribuye-se-preve-la-merma", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/el-carnicero-y-el-pollo", "is_response": true, "date": "2019-07-19", "comments": ["La respuesta la tiene que dar el MINCIN, no el MINAl, aunque vale la aclaraci\u00f3n hecha por la Carnica, para conocimiento general de todos y que no se dejen estafar por carniceros ni administradores.", "puedo decir que la decisi\u00f3n de entregar el % para la merma no clasifica en p\u00e1rraga, arroyo naranjo. desde el mes de abril estoy pendiente de que me repongan el pollo y la dieta correspondiente a este mes por acabarse el mismo, han cambiado de carnicero 2 veces despues de haber quitado al que estaba y nada, no han enviado pollo para reponer el perdido. para colmo  el dia 17 llegaron los huevos y el pollo de este mes y ayer 18 cuando estaba haciendo la cola para la compra de los mismos (horario de la tarde) le avisan al carnicero que le habian chocado su carro y con tremenda tranquilidad cerr\u00f3 la carniceria para ir a ver que pas\u00f3 dejando a muchas personas (casi todas mayores de edad) sin comprar ni el pollo ni los huevos, y me pregunto le pasar\u00e1 algo por eso al carnicero? claro que no, a quien les pas\u00f3 fue a todas esas personas que no pudieron comprar y quiz\u00e1s la mayoria necesitaba de esos productos para poder comer. ", "Ve para la zona a reclamar, coge nombre y apellido de los que no te resuelvan el problema ah\u00ed y den\u00fancialos ac\u00e1 en GRANMA, para que sean famosos.\nSaludos", "Ve para la zona a reclamar, coge nombre y apellido de los que no te resuelvan el problema ah\u00ed y den\u00fancialos ac\u00e1 en GRANMA, para que sean famosos.\nSaludos"], "original_letter_info": {"title": "El carnicero y el pollo", "body": "\n\nDesde el mes de septiembre en mi carnicer\u00eda (Avenida del Este, esquina calle\n8,reparto Alc\u00e1zar, Arroyo Naranjo) me deben el pollo de poblaci\u00f3n de nueve\npersonas, incluidas cuatro menores. Cuando realic\u00e9 las gestiones pertinentes\npara la reclamaci\u00f3n, el carnicero me explic\u00f3 que el pollo hab\u00eda llegado con\nfaltante y ten\u00eda que esperar a que se lo repusieran. Al dirigirme a la Zona\ncomercial, el compa\u00f1ero que me atendi\u00f3 me dio la misma respuesta y afirm\u00f3 que\nantes de que finalizara el a\u00f1o 2018 esta situaci\u00f3n se resolver\u00eda, pero a\u00fan\nestoy esperando.\n\nAgrego que el 28 de enero, ya de este a\u00f1o, cuando fui a sacar el pollo, el\nmismo carnicero me dijo nuevamente que hab\u00eda venido con faltante y solamente\nme despach\u00f3 el de los cuatro menores. Por esta reiterada situaci\u00f3n es que me\ndirijo a ustedes.\n\nMar\u00eda Cristina Yarines  \nGonz\u00e1lez, Menocal, no. 78. Apto. 1 e/ Pizarro y Rossell,Mantilla, Arroyo\nNaranjo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-22/el-carnicero-y-el-pollo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-22", "comments": []}}