{"title": "Nada justifica la demora del arquitecto de la comunidad", "body": "\n\nEl proceso investigativo permiti\u00f3 conocer que el servicio de Proyecto t\u00e9cnico\nejecutivo para la remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la vivienda (\u2026) fue solicitado\nde manera informal por Licet Tamayo Guerrero a finales de octubre de 2017, por\nlo que se efectu\u00f3 la visita t\u00e9cnica el 24 de noviembre de 2017, inscribi\u00e9ndose\noficialmente ese mismo d\u00eda en el Registro de Control de Clientes. Se tuvo a la\nvista el documento emitido por Planificaci\u00f3n F\u00edsica Municipal (Regulaciones\nUrban\u00edsticas), con fecha 28 de agosto de 2017, que constituye el paso previo a\nla solicitud del proyecto; esto corrobora que la fecha de solicitud del\nservicio no coincide con la declarada por la cliente (27 de marzo de 2017).\n\nAl momento de confeccionar el proyecto, el especialista se percata de la\nnecesidad de efectuar una nueva visita (...), no obstante, esta no se concret\u00f3\nhasta mediados del mes de mayo (...). Consta en el Registro de Atenci\u00f3n a la\nPoblaci\u00f3n, por parte del jefe de departamento a cargo, que en diciembre de\n2018 se recibi\u00f3 por primera vez la inconformidad (...).\n\nLos hechos demuestran negligencia, pues este tipo de servicio cuenta con un\nt\u00e9rmino de 60 d\u00edas h\u00e1biles; por lo tanto, se reconoce y no se justifica por\nparte del arquitecto la informalidad; no obstante, se considera oportuno\nresaltar que este arquitecto lleva la carga m\u00e1xima en la realizaci\u00f3n de\nservicios estatales (\u2026).\n\nSe considera que le asiste toda la raz\u00f3n (\u2026), estamos en presencia de una\nviolaci\u00f3n de la disciplina laboral (\u2026), por lo que se dispuso medida\ndisciplinaria. Luego del intercambio con Planificaci\u00f3n F\u00edsica Municipal para\nconsensuar criterios t\u00e9cnicos, el d\u00eda 31 de mayo el proyecto de referencia fue\nentregado a la clienta (\u2026).\n\nMS.c Danis V\u00e1zquez Silva,\n\nDirectora T\u00e9cnica. Empresa Provincial de Servicios T\u00e9cnicos del Arquitecto de\nla Comunidad (Arcom), Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-12-20/nada-justifica-la-demora-del-arquitecto-de-la-comunidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-12-20", "comments": []}