{"title": "Expediente  para el retiro", "body": "\n\nSoy una trabajadora con 36 a\u00f1os en servicios comunales, cuid\u00e9 el parque de la\nPastora. Ahora mi expediente no aparece y tampoco mi condici\u00f3n de vanguardia,\npor lo tanto no tengo retiro. Todos los que viven cerca de ese parque me\nconocen y saben de mi trabajo.\n\nMirella Ag\u00fcero Jim\u00e9nez, Calle Alem\u00e1n 10, interior, e/ Marta Abreu y Pedro\nChao, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-23/expediente-para-el-retiro", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-08-23", "comments": []}