{"title": "Para proteger al ganado", "body": "\n\nHace m\u00e1s de un a\u00f1o mi t\u00edo, Juan Francisco Bertr\u00e1n Su\u00e1rez est\u00e1 tratando de\nvender su ganado, un total de 27 cabezas de vacuno que est\u00e1n en un espacio de\n3,6 hect\u00e1reas de tierra. La masa ha perdido peso, pues \u00e9l ya tiene 81 a\u00f1os y\nest\u00e1 enfermo, razones por las que no puede ocuparse del reba\u00f1o. Ha contactado\ncon la direcci\u00f3n de ganader\u00eda y control pecuario y con el delegado de la\nAgricultura en el municipio de Manuel Tames y no ha tenido respuesta. Les\nhicieron los an\u00e1lisis de sangre a sus animales para verificar el estado de\nsalud y los resultados fueron favorables.\n\nFrancisco Mart\u00edn Fern\u00e1ndez,  \nSan Miguel 32, Central Argeo Mart\u00ednez, Manuel Tames, Guant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-03/para-proteger-al-ganado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-05-03", "comments": ["Es lamentable que  cosas como \u00e9stas puedan tener lugar. Si todo est\u00e1 en regla, considero es un granito m\u00e1s de arena que alimenta el descontento que a veces se escucha en la calle respecto a la falta de est\u00edmulo para la crianza del ganado vacuno, cuando en realidad no es as\u00ed, en estos momentos hay buenos precios que estimulan su crianza.", "Eso es historico, asi pasa tambien con muchos productos del agro que se pierden en el campo y el estado no le da una soluci\u00f3n. prefieren que falte a las mesas a resolver un minimo tramite. es una pena que a la altura del 2019 se mantenga una postura tan fria.\n"]}