{"title": "Inversi\u00f3n prevista en 2019 mejorar\u00e1 abasto de agua en Camag\u00fcey", "body": "\n\nEn la secci\u00f3n del 25 de enero de 2019 fue publicada la queja de Eliberto Amado\nFern\u00e1ndez Mart\u00ednez, quien se\u00f1ala problemas con el abasto de agua potable por\ncarecer de acueducto y los pozos existentes encontrarse contaminados. El\nciudadano plantea que (\u2026) alternativamente se inici\u00f3 el servicio en pipas de\nmanera gratuita bajo control de la circunscripci\u00f3n, pero este servicio ha\ncesado y la consecuencia es que ahora hay un mercado mediante pipas que venden\nel agua a altos precios.\n\nEl asunto fue analizado por la Delegaci\u00f3n Provincial de Recursos Hidr\u00e1ulicos,\nse realiz\u00f3 una visita al domicilio del compa\u00f1ero (\u2026) y nos entrevistamos con\nel delegado de la circunscripci\u00f3n 117, Manuel Enrique Pe\u00f1a Basulto. Adem\u00e1s,\nefectuamos un recorrido por la comunidad, donde se pudo constatar que existe\ncarencia de agua potable en el lugar, al no contar con redes t\u00e9cnicas de\nacueducto. Fue por ello que se decidi\u00f3 por el Grupo Provincial de la Sequ\u00eda,\nen el a\u00f1o 2017, construir puntos de f\u00e1cil acceso en la comunidad.\n\nSe revis\u00f3 la situaci\u00f3n de la venta de agua por los piperos, de lo cual no\npudimos obtener informaci\u00f3n para poder proceder, enti\u00e9ndase chapa del\nveh\u00edculo, fecha, hora, lugar, descripci\u00f3n de la persona que efectuaba la venta\n(\u2026).\n\nA partir de la situaci\u00f3n existente en el consejo popular (\u2026), los repartos\nModelo, Juanito e Im\u00e1n est\u00e1n concebidos en el Plan de Inversiones 2019 de\nRecursos Hidr\u00e1ulicos.\n\nAlina Leal Gonz\u00e1lez,  \nDelegada de Recursos Hidr\u00e1ulicos, Camag\u00fcey.  \n  \nLeonardo Soto Romero,  \nVicepresidente CAP, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-15/inversion-prevista-en-2019-mejorara-abasto-de-agua-en-camaguey", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/problemas-con-el-abasto-de-agua", "is_response": true, "date": "2019-03-15", "comments": ["Soy ciudadana camagueyana y estoy muy insatisfecha y muy molesta porque hoy domingo dia de las madres,han quitado el servicio del agua en nuestros hogares. Para mi es una falta de respeto,pues uno se une en familia para compartir y sin agua no se pudo hacer nada. A cada rato es la misma gracia,no se cual es el interes de que un dia como hoy la poblacion pase mas trabajo aun,a pesar de los otros problemas que tambien se estan afrontando en este minuto. Falta de respeto es esto."], "original_letter_info": {"title": "Problemas con el abasto de agua", "body": "\n\nEn la circunscripci\u00f3n No. 117 del Consejo Modelo Im\u00e1n, del municipio de\nCamag\u00fcey, se viene presentando una situaci\u00f3n cr\u00edtica. El problema m\u00e1s serio es\ncon el abasto de agua potable, pues se carece de acueducto y los pozos de\ndonde la consum\u00edamos ya tienen el preciado l\u00edquido altamente contaminado,\ntanto que Salud P\u00fablica los declar\u00f3 no aptos para el consumo humano. Desde el\n2012 planteamos la necesidad de un acueducto en la zona. Como medida\nalternativa se inici\u00f3 el servicio en pipas de manera gratuita bajo el control\nde la circunscripci\u00f3n. Este servicio ha cesado y la consecuencia es que ahora\nhay un mercado, mediante pipas (...) que venden el agua a precios\ninescrupulosos (...).\n\nEliberto Amado Fern\u00e1ndez Mart\u00ednez,  \nCalle 10 No. 8, e/ 9 y 11, Reparto Modelo, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-01-25/problemas-con-el-abasto-de-agua", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-01-25", "comments": []}}