{"title": "Subsanado t\u00edtulo de propiedad", "body": "\n\nOfrecemos respuesta a M\u00e1ximo Ren\u00e9 Colina D\u00edaz, quien se queja por el mal\ntrabajo de la Direcci\u00f3n de Planificaci\u00f3n F\u00edsica, debido a los errores\nencontrados en la propiedad de su vivienda, los cuales lleva 13 a\u00f1os tratando\nde subsanar (...).\n\nEl caso fue consultado con la Direcci\u00f3n Municipal de Planificaci\u00f3n F\u00edsica en\nla persona de su director Rafael Castillo, quien revis\u00f3 el tr\u00e1mite\ncorrespondiente a la numeraci\u00f3n 571/2016, por Resoluci\u00f3n 288, radicado en\nexpediente 428/2016. Fue cierto que estaba radicado desde 2016 y que, por\nrazones de organizaci\u00f3n de la entidad, exist\u00edan en esta direcci\u00f3n m\u00e1s de mil\ntr\u00e1mites con atrasos y que a partir de la entrada de la nueva direcci\u00f3n, desde\njunio de 2018, se fueron ofreciendo soluciones a los tr\u00e1mites fuera de\nt\u00e9rmino. El 10 de junio de 2019 el documento solicitado por el promovente fue\nsolucionado, se le entreg\u00f3 toda la documentaci\u00f3n requerida y se le brind\u00f3\nexplicaci\u00f3n de la situaci\u00f3n tan engorrosa (\u2026).\n\nYosiel Landin Gamazo,\n\nPresidente de la Asamblea Municipal del Poder Popular, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-12-14/subsanado-titulo-de-propiedad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-12-14", "comments": []}