{"title": "Viaje con retraso y sin asiento disponible", "body": "\n\nMi inquietud es por las irregularidades en el tren Santiago de Cuba-Santa\nClara. Este, a mediados del mes de marzo, transitaba con seis coches de ocho.\nHe tenido que viajar en \u00e9l parada y sentada en el piso, por no tener asientos\ndisponibles. Viaj\u00e9 de esa forma desde Cacocum hasta Camag\u00fcey, cuando al fin\npude sentarme, y el cobro del pasaje es el mismo, sin tener en cuenta esas\ncondiciones. Por otro lado, el tren ven\u00eda con retraso de tres horas, por lo\ncual las conexiones para llegar a mi destino las perd\u00ed y tuve que quedarme en\nCiego de \u00c1vila.\n\nEn este tren y en el resto se necesita de control para que no salga atrasado y\nque los pasajeros no pierdan sus conexiones.\n\nMar\u00eda del Carmen Santiesteban Alonso,  \nCalle Eli\u00e9cer P\u00e9rez 59, Ciego de \u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-03/viaje-con-retraso-y-sin-asiento-disponible", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-05-03", "comments": []}