{"title": "Sobre el trabajo por cuenta propia", "body": "\n\nFui trabajadora en el Gobierno municipal en Niceto P\u00e9rez, Guant\u00e1namo. En 2017\nsal\u00ed de licencia de maternidad. Recib\u00ed los beneficios que nuestro Estado le da\na la mujer embarazada y luego de dar a luz tambi\u00e9n, incluyendo la asignaci\u00f3n\ndel c\u00edrculo infantil. Al finalizar mi licencia, decido incorporarme a la\nactividad laboral, pero como cuentapropista, en calidad de mecan\u00f3grafa, en mi\ncasa por no tener un local para los equipos que uso. El asunto es que me\nllaman del c\u00edrculo infantil para decirme que mi hija perder\u00e1 la plaza porque\nyo soy una cuentapropista que trabaja en su vivienda. Me dijeron que una ley\ndescrib\u00eda esa decisi\u00f3n. No s\u00e9 cu\u00e1l es ni me la ense\u00f1aron. No estoy optando por\nuna plaza para mi hija, ya esa estaba otorgada. \u00bfQuisiera saber si esto es\nas\u00ed?\n\n  \nDanayka Rom\u00e1n,  \nEdificio 4, apto. 34-C, La Yaya, Guant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-05-31/sobre-el-trabajo-por-cuenta-propia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-05-31", "comments": ["Eso no es justo pero hay mucho odio contra los cuentapropistas por honestos que sean; para admitir las empresas privadas sin prejuicios tendr\u00e1n que pasar cincuenta a\u00f1os hasta que su derech a coexistir con las p\u00e9simas estatales quede fosilizado en la cabeza de la gente. \nAhora a qui\u00e9n le van a decir que en Cuba bella no se cometen violaciones y marginaciones de todo tipo aunque no est\u00e9n institucionalizadas. Le estamos dando tela por donde cortar y toda la raz\u00f3n a la campa\u00f1a medi\u00e1tica del enemigo; s\u00ed o no?", "Luis como tu bien dices esa decicisi\u00f3n es injusta , la compa\u00f1era aunque radique en su casa necesita quien cuide a su ni\u00f1a para poder  dedicarse al trabajo,de lo  que seguramete depende su  sustento , en lo que no coincido contigo es en el odio (Fuerte la palabra )que segun tu se les profesa alos trabajadores por cuenta propia, por el contrario han tenido una gran aceptaci\u00f3n pues complementan los servicios deficitarios del estado y resuelven disimiles problemas ,tal vez aun falte un poquito m\u00e1s de protecci\u00f3n en lo que a leyes se refiere , recuerda que esa modalidad recien se incerta en nuestra econom\u00eda, pero pienso que eso se resolver\u00e1 sobre la marcha , incluso  en la nueva constituci\u00f3n seguramente se preve, no se trata de dos bandos, los estatales y los particulares , se trata de unir , no de separar, ya el tiempo de los Capuletos y los Montesco pas\u00f3, igual respeto  merecen los trabajadore  estatales, empresas que tambi\u00e9n hacen su aporte a la sociedad y a la que das un calificativo bastante inconvenite,Si queremos que nuestra sociedad siga adelante tenemos que luchar por ella todos los que de ella formamos parte sin rencillas ni rencores.", "Luis como tu bien dices esa decicisi\u00f3n es injusta , la compa\u00f1era aunque radique en su casa necesita quien cuide a su ni\u00f1a para poder  dedicarse al trabajo,de lo  que seguramete depende su  sustento , en lo que no coincido contigo es en el odio (Fuerte la palabra )que segun tu se les profesa alos trabajadores por cuenta propia, por el contrario han tenido una gran aceptaci\u00f3n pues complementan los servicios deficitarios del estado y resuelven disimiles problemas ,tal vez aun falte un poquito m\u00e1s de protecci\u00f3n en lo que a leyes se refiere , recuerda que esa modalidad recien se incerta en nuestra econom\u00eda, pero pienso que eso se resolver\u00e1 sobre la marcha , incluso  en la nueva constituci\u00f3n seguramente se preve, no se trata de dos bandos, los estatales y los particulares , se trata de unir , no de separar, ya el tiempo de los Capuletos y los Montesco pas\u00f3, igual respeto  merecen los trabajadore  estatales, empresas que tambi\u00e9n hacen su aporte a la sociedad y a la que das un calificativo bastante inconvenite,Si queremos que nuestra sociedad siga adelante tenemos que luchar por ella todos los que de ella formamos parte sin rencillas ni rencores."]}