{"title": "Responde el Inass en Contramaestre", "body": "\n\nRespecto a la carta de Daniel Elias Cabrera Ponce, publicada el 1ro de febrero\npasado, bajo el t\u00edtulo Denuncia la despreocupaci\u00f3n, en el que manifiesta su\ninconformidad con el tr\u00e1mite de su derecho a pensi\u00f3n por invalidez total, la\nque fue dictaminada por la Comisi\u00f3n de Peritaje M\u00e9dico Laboral, desde el mes\nde julio de 2018, y hasta la fecha no se le ha concedido el derecho. Expone,\nadem\u00e1s, que su m\u00e9dico de la familia se niega a expedirle m\u00e1s certificados\nm\u00e9dicos y la especialista de Recursos Humanos, le informa que no existe norma\njur\u00eddica que justifique el continuar pag\u00e1ndole por este concepto, explicamos\nlo siguiente:\n\nPracticada la investigaci\u00f3n, se constat\u00f3 que en el expediente de pensi\u00f3n\nfiguran documentos firmados por funcionarios de Azutenia, perteneciente al\ngrupo Azcuba, que certifican que la demora en el tr\u00e1mite fue motivada por\nerrores en los documentos de tiempo de servicio, as\u00ed como un error en el\nn\u00famero del carnet de identidad.\n\nSe pudo conocer tambi\u00e9n que aunque la referida Comisi\u00f3n le dictamin\u00f3, el 21 de\njunio de 2018, una invalidez total para el trabajo, no es hasta el 4 de\ndiciembre de 2018, que se presentan para solicitar la pensi\u00f3n ante la filial\nmunicipal de este instituto en Manzanillo, causando alta en las n\u00f3minas de la\nSeguridad Social en el mes de enero de 2019, con una pensi\u00f3n ascendente a\n662.14 pesos mensuales.\n\nRespecto a sus derechos, procede realizar la reclamaci\u00f3n ante el \u00d3rgano de\nJusticia Laboral de Base.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-22/responde-el-inass-en-contramaestre", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-03-22", "comments": []}