{"title": "Inass responde y orienta", "body": "\n\nRespecto a la carta de Gladis Hern\u00e1ndez \u00c1vila, en la que manifiesta su\ninconformidad con la Resoluci\u00f3n No. 2 del 15 de enero de 2018, mediante la\ncual se le deneg\u00f3 el derecho a pensi\u00f3n por el fallecimiento de su esposo,\npresentando reclamaci\u00f3n el 30 de abril de 2018, ante la filial municipal de\neste Instituto en Holgu\u00edn y que hasta la fecha no ha recibido respuesta, le\nexplicamos lo siguiente:\n\nSeg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 72 de la Ley 105 De Seguridad Social, de\n2008, se considera entre los familiares con derecho, a la viuda que\nparticipara en el r\u00e9gimen econ\u00f3mico del n\u00facleo familiar del causante o\ndependiera de este.\n\nRevisados los antecedentes en el expediente se comprueba que, si bien es\ncierto que entre los documentos que se aportaron en el tr\u00e1mite se encuentra la\nCertificaci\u00f3n de Matrimonio, que reconoce la relaci\u00f3n formalizada que contrajo\ncon el fallecido desde el a\u00f1o 1974, constan tambi\u00e9n pruebas que demuestran que\nal momento del fallecimiento se encontraban separados desde hac\u00eda varios a\u00f1os\ny que el causante resid\u00eda en compa\u00f1\u00eda de su hija, (\u2026) no pudi\u00e9ndose demostrar\nla dependencia econ\u00f3mica con \u00e9l.\n\nRespecto al Recurso de Revisi\u00f3n interpuesto, este fue declarado Sin Lugar,\nmediante la Resoluci\u00f3n No. 146 de fecha 28 de septiembre de 2018, dictada por\nla Directora General de este Instituto.\n\nEn su caso, teniendo en cuenta que fue agotada la v\u00eda administrativa para\nreclamaci\u00f3n, puede iniciar el procedimiento judicial establecido, ante la sala\ncompetente del Tribunal Provincial Popular de su lugar de residencia, lo cual\nse consigna en el propio cuerpo de la Resoluci\u00f3n.  \n  \nCaridad Real Guti\u00e9rrez,  \nJefe de Dpto. de Tr\u00e1mites y Pensiones, Inass.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-03-15/inass-responde-y-orienta", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-08/inconformidad", "is_response": true, "date": "2019-03-15", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Inconformidad", "body": "\n\nLa presente es para hacerles saber de mi inconformidad con la Resoluci\u00f3n No. 2\nde 15 de enero de 2018, la cual me notificaron el 13 de abril de ese a\u00f1o, en\nla que se me niega a recibir la pensi\u00f3n que por derecho me pertenece por causa\ndel fallecimiento de mi esposo, con quien estuve casada desde 1974 hasta enero\nde 2017. Present\u00e9 mi reclamaci\u00f3n el 30 de abril de 2018 y hasta la fecha no he\nrecibido respuesta de la filial del Inass en Holgu\u00edn. All\u00ed... me dijeron que\nestos tr\u00e1mites demoraban bastante tiempo. A pesar de las angustias por las que\nhe pasado, tengo confianza en la soluci\u00f3n de esta situaci\u00f3n.\n\nGladis Hern\u00e1ndez \u00c1vila,  \nLa Escondida, Banes, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-02-08/inconformidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-02-08", "comments": []}}