{"title": "Y la 220 para cu\u00e1ndo", "body": "\n\nDesde el pasado 7 de noviembre hice la solicitud de instalaci\u00f3n de 220 en la\nsucursal el\u00e9ctrica de este municipio y a\u00fan nada. Me he presentado varias veces\ny me han dicho que no hay acometidas y que hay falta de metrocontadores. Yo\nsolo necesito el bajante neutro. \u00bfQu\u00e9 debo hacer para lograr utilizar los\nequipos que utilizan ese voltaje?\n\nAndr\u00e9s L\u00f3pez Barrero, Saco No. 395-A, e/ Yara y Libertad, Manzanillo, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-06-21/y-la-220-para-cuando", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-06-21", "comments": ["La Empresa \u00c9l\u00e9ctrica de Granma ya est\u00e1 revisando el caso. No obstante, el cliente mismo reconoce que le han informado que hay falta de algunos recursos que se necesitan para este servicio. Se esclarecer\u00e1 y se le responder\u00e1 nuevamente.", "Que cosa tan sencilla!!!! P\u00e1gales de tu bolsillo ((10 CUC)), y ya ver\u00e1s, la ponen de noche y en medio de una tormenta o un aguacero!!!!!\nAs\u00ed funciona todo ya en este pa\u00eds; el del registro civil, el del registro de consumidores, el m\u00e9dico, el de la farmacia, etc.\nEs triste decirlo pero no hay otra alternativa porque la vida es muy corta, y se te va esperando; ya son muchos a\u00f1os esperando."]}