{"title": "Quedaron inscritos,  primero el edificio  y despu\u00e9s su vivienda", "body": "\n\nLa Direcci\u00f3n Provincial de Justicia de Holgu\u00edn, a trav\u00e9s del departamento de\nlos Registros de la Propiedad, Mercantil y del Patrimonio, y en coordinaci\u00f3n\ncon la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda (DMV) de Cacocum, atendi\u00f3 el caso de\nla se\u00f1ora \u00c1ngela Laura Pedrosa Berm\u00fadez, madre de la promovente de una queja\nreferida a la inscripci\u00f3n de un inmueble.\n\nRespecto a la inscripci\u00f3n en el Registro de la Propiedad, para que los\napartamentos resulten inscritos, es obligatorio registrar el edificio al cual\npertenece. Esto se hace una sola vez y lo impulsa el primero de los\napartamentos que acude al Registro, o seg\u00fan plan de las DMV, y el director de\nla DMV emite Certificaci\u00f3n del Edificio Multifamiliar.\n\nEn fecha 13 de julio de 2020, se emiti\u00f3 la certificaci\u00f3n por la DMV de Cacocum\nsobre el edificio en cuesti\u00f3n, el cual result\u00f3 inscrito en el Registro de la\nPropiedad.\n\nPosteriormente, se cit\u00f3 a la se\u00f1ora Raquel Cuti\u00f1o Pedrosa, al objeto de\ninscribir la vivienda de la cual es titular su madre, \u00c1ngela Laura Pedrosa\nBerm\u00fadez, pues ya estaba inscrito el edificio.\n\nNelson Favio Plutin Santos,\n\nDirector Provincial de Justicia en Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-09-18/quedaron-inscritos-primero-el-edificio-y-despues-su-vivienda", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-07-10/una-duda-burocratica-demora-la-inscripcion-de-su-casa", "is_response": true, "date": "2020-09-18", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Una duda burocr\u00e1tica demora la inscripci\u00f3n de su casa", "body": "\n\nHace un a\u00f1o pagu\u00e9 la propiedad de mi casa en efectivo, y cuando voy a\nregistrarla, alegan que no puedo porque la Direcci\u00f3n Municipal de la Vivienda\niba a declarar la vecindad como edificio multifamiliar. Tengo conocimiento de\nque al construirlas se declararon biplantas, no edificio multifamiliar, y por\nesa indefinici\u00f3n no he podido concretar la inscripci\u00f3n, ni tampoco iniciar los\ntr\u00e1mites para la permuta que, por razones familiares, me urge realizar. \u00bfA qu\u00e9\ndebo esperar?\n\nRaquel Cuti\u00f1o Pedrosa, Calle Eduardo Chiv\u00e1s, No. 2 , Cacocum, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-07-10/una-duda-burocratica-demora-la-inscripcion-de-su-casa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-07-10", "comments": ["Esperemos por la nota de aclaraci\u00f3n del Instituto de la Vivienda sobre este caso, as\u00ed sabremos si la mencionada ciudadana, quien realiz\u00f3 todos sus tr\u00e1mites legales, resultar\u00e1 definitivamente beneficiada o afectada."]}}