{"title": "Carlos tiene la raz\u00f3n", "body": "\n\nA partir de la compleja situaci\u00f3n con los portadores energ\u00e9ticos, varias\nentidades han tenido que disminuir viajes y reordenar los horarios tratando de\ncubrir los momentos de mayor demanda.\n\nLa ueb Transporte de Alqu\u00edzar, conociendo la situaci\u00f3n presentada con la\ntransportaci\u00f3n de pasajeros, quiso reforzarla hacia Santiago de las Vegas, en\nhorarios de la tarde, pero no coordin\u00f3 con la de San Antonio de los Ba\u00f1os ni\ncon la Direcci\u00f3n Provincial de Transportaci\u00f3n de Pasajeros de la empresa, por\nlo que interfiri\u00f3 en el horario de cierre de l\u00ednea de San Antonio a Santiago\nde las Vegas, hecho que motiv\u00f3 que la ueb Transporte de San Antonio modificara\nsu horario de cierre de l\u00ednea, tambi\u00e9n de forma inconsulta, sin la aprobaci\u00f3n\nde la direcci\u00f3n provincial.\n\nLas dos unidades no coordinaron el horario ni solicitaron asesor\u00eda de la\nDirecci\u00f3n de la Empresa Provincial de Transporte, provocando la queja\nfundamentada por el lector Carlos de la Osa, la cual se concluy\u00f3 Con Raz\u00f3n.\n\nDesde el 27 de febrero (y hasta que se paraliz\u00f3 el transporte debido a la\ncovid-19) se restableci\u00f3 el horario de las rutas, tanto desde San Antonio como\ndesde Alqu\u00edzar. Se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis en ambos consejos de direcci\u00f3n,\naplic\u00e1ndoseles un se\u00f1alamiento cr\u00edtico a los directores y una amonestaci\u00f3n en\nla reuni\u00f3n de Jefes de Tr\u00e1fico de la provincia, donde se tom\u00f3 el ejemplo como\nestudio de caso para que no ocurra en el resto de los municipios.\n\nFrank Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez,\n\nDirector General,\n\nEmp. Transporte Artemisa\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-06-05/carlos-tiene-la-razon", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-06-05", "comments": []}