{"title": "Aclaran disminuci\u00f3n de las paradas de los trenes 1 y 2", "body": "\n\nCon la puesta en explotaci\u00f3n del nuevo esquema de trenes nacionales de\npasajeros, se procedi\u00f3 a una restructuraci\u00f3n en las paradas de estos,\nconsiderando que el principal componente para la calidad del servicio es\nbuscar la disminuci\u00f3n del tiempo de recorrido de origen a destino; lo que no\ndepende solo de la velocidad de circulaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n de la reducci\u00f3n de\nparadas, pues el sistema de frenado, puesta en marcha y alcance de la\nvelocidad autorizada del material ferroviario, incide en esos tiempos. Por\ncada parada que se efect\u00faa, se incrementa de 15 a 17 minutos el tiempo de\nviaje; adem\u00e1s, aumenta el consumo de combustible y el desgaste de los\ncomponentes del sistema de frenado. Se mantiene una parada en todas las\nestaciones de cabeceras provinciales.\n\nA los trenes 1 y 2 se les dio la prioridad adicional en la reducci\u00f3n de su\ntiempo en la ruta La Habana-Santiago de Cuba-La Habana.\n\nSobre las limitaciones para el personal de Granma o de Holgu\u00edn para\ntrasladarse a sus provincias, cada territorio del Oriente tiene su tren, y\nHolgu\u00edn y Granma disponen del suyo. Adem\u00e1s, esas provincias y algunos\nmunicipios cuentan tambi\u00e9n con rutas de \u00f3mnibus nacionales.\n\nEs posible que en la ruta hacia Santiago de Cuba existan asientos vac\u00edos, pues\nya en Las Tunas bajan algunos pasajeros. En el viaje Santiago de Cuba-Habana\nel tren, en este sentido, tiene m\u00e1s demanda, hasta en los tramos desde Las\nTunas, y las capacidades con que salga se empiezan a transferir desde el\nCombinado.\n\nIng. Luis R. Roses  \nHern\u00e1ndez,\n\ndirector de la UEB Trenes  \nNacionales de Pasajeros\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-12-11/aclaran-disminucion-de-las-paradas-de-los-trenes-1-y-2", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-12-11", "comments": []}