{"title": "Tras el debido proceso,  responde el Minag", "body": "\n\nSe le explica al promovente que las tierras que \u00e9l pretende y que eran de su\nmam\u00e1 en propiedad pasaron por un proceso de adjudicaci\u00f3n de herencia que\nculmin\u00f3 en un proceso de revisi\u00f3n. Las tierras fueron transferidas al Estado,\nen este caso a la Empresa Agroindustrial Ceballos. En el momento en que se\nsolicitaron las tierras, seg\u00fan el delegado municipal de Ciro Redondo, no se\nencontraban en el fondo de tierras ociosas, orient\u00e1ndole que una vez\nconfirmado que estuvieran en el fondo deb\u00eda personarse en la Delegaci\u00f3n\nMunicipal de Ciro Redondo y realizar la solicitud el martes, que es el d\u00eda\nestablecido para realizar las solicitudes. Se le aclara que la entrega de la\ntierra est\u00e1 condicionada a su trabajo personal y directo en el terreno ya que\n\u00e9l no vive en el municipio de Ciro Redondo.  \nSe le da lectura a la respuesta dada con fecha 30 de abril de 2019, en la que\nse recogen los documentos derivados de la reclamaci\u00f3n del proceso de Herencia:\nDespu\u00e9s de la investigaci\u00f3n realizada al compa\u00f1ero Froil\u00e1n, y a su primo Emir\nVald\u00e9s, en el proceso de herencia promovido por el fallecimiento de la mam\u00e1 de\nFroil\u00e1n, le fue adjudicada la tierra al Estado cubano mediante la Resoluci\u00f3n\n336/2016 del delegado provincial de la Agricultura, emitida el 18 de julio de\n2016. A partir de la resoluci\u00f3n, Froil\u00e1n presenta un proceso de apelaci\u00f3n ante\nel Ministro de la Agricultura el 17 de agosto de 2016, en el cual resuelve\ndeclarar Sin Lugar el proceso, haci\u00e9ndole saber que contra la presente\nresoluci\u00f3n podr\u00e1 iniciar procedimiento de revisi\u00f3n dentro del a\u00f1o siguiente a\nsu firmeza, proceso que nunca se realiz\u00f3, por lo que no nos corresponde emitir\ncriterio contrario a la Resoluci\u00f3n del Ministro.  \nFroil\u00e1n manifiest\u00f3 inconformidad con el tratamiento y la respuesta recibida.\nAcepta el tema del usufructo, pero no est\u00e1 de acuerdo con el proceso de\nherencia que se realiz\u00f3.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-03-06/tras-el-debido-proceso-responde-el-minag", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-03-06", "comments": []}