{"title": "Protagonistas", "body": "\n\nNo todas las generaciones tienen la oportunidad de hacer historia y de ser\nprotagonistas de un hecho relevante que quede registrado en la memoria de la\nhumanidad. Este a\u00f1o, los cubanos, sin propon\u00e9rnoslo, estamos siendo\nprotagonistas en el enfrentamiento a la covid-19; cada uno en el lugar y con\nla misi\u00f3n que le toc\u00f3 cumplir: unos tuvieron que ir a sus hogares, porque su\nsalud se pod\u00eda quebrantar o tuvieron que cuidar de sus seres queridos; otros\ncontinuaron manteniendo la vitalidad del pa\u00eds en puntos claves, como la\nproducci\u00f3n de alimentos, la generaci\u00f3n de electricidad, la transportaci\u00f3n, la\ndefensa, el orden y la seguridad del pa\u00eds...\n\nY qu\u00e9 decir de todos los que, desde el balc\u00f3n o barrio, aplauden la tit\u00e1nica\ntarea del personal de la Salud, que ha extendido su mano solidaria a los m\u00e1s\ndiversos puntos de la geograf\u00eda mundial; todos ellos tambi\u00e9n son\nprotagonistas, como lo son los que les llevan la jaba con los productos del\nagro, el almuerzo y los medicamentos a los ancianos, a los impedidos.\n\nInnegable es tambi\u00e9n el protagonismo del Partido y el Gobierno en los\ndiferentes niveles, desde los l\u00edderes de cada barrio, los delegados,\nintendentes, gobernadores, el compa\u00f1ero Ra\u00fal, nuestro Presidente, el doctor\nDur\u00e1n y otros muchos desde el anonimato, que har\u00edan esta lista interminable.\n\nSi la tarea del enfrentamiento a la covid-19 ha sido dif\u00edcil, la etapa que se\nacerca va a ser tambi\u00e9n muy tensa, por la crisis econ\u00f3mica en la que se ha\nsumergido el mundo y el criminal recrudecimiento del bloqueo imperialista que\ninsiste en derrotar a la revoluci\u00f3n y someter a la Isla de la Libertad. En\neste proceso tambi\u00e9n tenemos que ser protagonistas, en la producci\u00f3n de\nalimentos, en la sustituci\u00f3n de importaciones, en la b\u00fasqueda de soluciones\nante cualquier problema que se presente, con disciplina y firme convicci\u00f3n en\nla victoria.\n\nSantiago George Tamayo Liranza\n\nEdificio 8, apto. 11, Micro 3, La Siberia, Levisa, Mayar\u00ed, Holgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-05-15/protagonistas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-05-15", "comments": []}