{"title": "Desean legalizar viviendas", "body": "\n\nEl 27 de enero de 2019 entr\u00f3 en vigor el acuerdo 8574 del Consejo de\nMinistros, referido al tema de la vivienda. Han transcurrido siete meses desde\nque presentamos la documentaci\u00f3n establecida para la legalizaci\u00f3n de las\nviviendas, el doble del tiempo establecido por el Consejo de Ministros, y a\u00fan\nnadie se ha ocupado de atendernos como corresponde. Se trata de cuatro\nviviendas habitadas hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os.\n\nRomilio Quiala La O, Bernardino Salas Almaguer, Lilian Paz e Idania Fern\u00e1ndez\nRodr\u00edguez,  \nMorales Lemus, No. 355 e/ Coliseo y R\u00edo, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-21/desean-legalizar-viviendas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-02-21", "comments": ["Estoy super descepcionada, lei en algun lugar q un tramite de certificacion de nacimiento solo se tardaria no mas de 1 semana y llevo desde el 21 de octubre tramitando el mio y de mi hermana y me dicen q x nuestras fechas de nacimiento pertenecemos al UNIFICADO DE LA HABANA y q como este esta cerrado x reparacion, tengo q esperar a que alguien; no se QUIEN!!!!, los llene. COMO ES POSIBLE, que debo esperar un certifico x tanto tiempo, si le he solicitado es porq lo necesito con URGENCIA!!!, DIGAME A DONDE DEBO ACUDIR.", "Es triste escuchar el pronunciamiento de autoridades sobre la prioridad o no de los m\u00e9dicos a comprar en colas, cuanto sacrificio, reconocido; pero estas personas, porque son seres humanos tambi\u00e9n y con familias que atender, sacrificadas en un Hospital un d\u00eda entero; los horarios de ventas son de 07:00 a 15:00, en muchos casos sin terceros familiares que puedan apoyarlos, c\u00f3mo arreglarselas para abastecer su vivienda?, reflexionemos en esto, si realmente pudiaran tener o no la prioridad cuando lleguen a una cola.\nC\u00f3mo reciprocar todo lo que hacen por salvar vidas?"]}