{"title": "La Feria se mudar\u00e1, pero...", "body": "\n\nHace alrededor de cinco a\u00f1os se ubic\u00f3 la feria de artesan\u00eda en la calle\nJoaqu\u00edn P\u00e9rez, en el municipio de Vi\u00f1ales, interrumpiendo la circulaci\u00f3n por\nesta v\u00eda tan importante donde, por el crecimiento del turismo, ha aumentado el\ntrasiego de veh\u00edculos y peatones. En varias ocasiones se ha planteado esta\nsituaci\u00f3n y la respuesta que ofrecen es que ya est\u00e1 seleccionado el lugar para\nsu traslado, pero la realidad es que lo que parec\u00eda temporal ha echado ra\u00edces\n(\u2026). \u00bfPor qu\u00e9 si est\u00e1 seleccionado el lugar para la feria no se resuelve de\nuna vez? \u00bfQui\u00e9n es el responsable de exigir y controlar que se cumpla lo\nacordado?\n\nLeonel Miranda Vald\u00e9s,\n\nRafael Trejo 7 h, Vi\u00f1ales, Pinar del R\u00edo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-01-03/la-feria-se-mudara-pero", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-01-03", "comments": []}