{"title": "Severa medida por falta de exigencia y sensibilidad", "body": "\n\nLa comisi\u00f3n que investig\u00f3 las dificultades en los tr\u00e1mites realizados por la\nlectora Odalis Fr\u00f3meta Mart\u00ednez, determin\u00f3 que los documentos que daba por\nperdidos, despu\u00e9s de tantos tropiezos, fueron confeccionados el 10 de\nseptiembre del a\u00f1o 2019, y se hallaban en el departamento de Tr\u00e1mites. En la\natenci\u00f3n debida falt\u00f3 seguimiento, control, exigencia y sensibilidad, al no\nchequearse sistem\u00e1ticamente los procesos y subprocesos de esta \u00e1rea clave,\nprovocando desconfianza en la reclamante.\n\nPor esta causa y otras que se detectaron en la revisi\u00f3n de la queja, le fue\naplicada a la especialista principal del departamento de Tr\u00e1mites de la\nDirecci\u00f3n Municipal de Planificaci\u00f3n F\u00edsica de Guant\u00e1namo, una medida\ndisciplinaria consistente en democi\u00f3n definitiva a un cargo de inferior\ncategor\u00eda, y a la especialista en Urbanismo y Derecho sobre la Vivienda,\ndemoci\u00f3n temporal del cargo por seis meses, a un cargo de inferior categor\u00eda.\n\nLic. Pablo Ram\u00edrez Rodr\u00edguez, director provincial de Planificaci\u00f3n F\u00edsica,\nGuant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-08-28/severa-medida-por-falta-de-exigencia-y-sensibilidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-08-28", "comments": []}