{"title": "Debe garantizar primero la comida de sus animales", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n a la queja presentada por Mariluz S\u00e1ez Gonz\u00e1lez, a nombre de su\nhijo Yandry Delgado S\u00e1ez, tenente de tierra, quien alega que se le condiciona\nla entrega de nuevas parcelas si es para producir viandas y no leche, se cre\u00f3\nuna comisi\u00f3n de trabajo que ratific\u00f3 que es cierto que el hijo de la remitente\nfue desmovilizado del Servicio Militar General en el a\u00f1o 2013, pero desde 2016\nse le hizo entrega de 0,68 hect\u00e1reas para lo que solicitaba en ese momento\nganado menor porcino. Por ello consideramos que su caso s\u00ed tuvo prioridad en\nla entrega de tierras.\n\nEn febrero de 2020, el referido usufructuario solicita 21,10 hect\u00e1reas para\nproducci\u00f3n de ganado mayor. Estas tierras, por las que se realiza la\nreclamaci\u00f3n, son de categor\u00eda Agroproductiva ii, o sea, aptas para la\nproducci\u00f3n de cultivos varios, y teniendo en cuenta que el \u00e1rea de que dispone\nel solicitante es insuficiente para el sustento de la masa porcina que posee,\nse le hace entrega para dedicarlas a alimento animal, en cumplimiento del\ndecreto ley 358/2018, y considerando que esta producci\u00f3n tambi\u00e9n es un asunto\nestrat\u00e9gico y de seguridad nacional.\n\nEl productor fue citado por la responsable del archivo v\u00eda telef\u00f3nica, el 25\nde marzo de 2020, y posteriormente por la especialista principal del Registro\nde Control de la Tierra del municipio, explic\u00e1ndole la decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n\nde asuntos agrarios. No se present\u00f3 para ser notificado, lo hizo en cambio su\nmam\u00e1, quien refiri\u00f3 estar de acuerdo con la atenci\u00f3n, pero no con la soluci\u00f3n,\nporque no se le da para la producci\u00f3n que quiere su hijo.\n\nIng. Alain Rodr\u00edguez Le\u00f3n Mart\u00ednez,\n\nSubdelegado general del Minag, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-08-21/debe-garantizar-primero-la-comida-de-sus-animales", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-06-26/para-viandas-si-y-para-leche-no", "is_response": true, "date": "2020-08-21", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPara viandas s\u00ed y para leche no?", "body": "\n\nHace siete a\u00f1os mi hijo Yandry Delgado S\u00e1ez, desmovilizado del Servicio\nMilitar, viene solicitando tierras llenas de marab\u00fa para la producci\u00f3n de\nleche. El \u00e1rea demandada colinda con la de su padrastro, quien es un\nreconocido agricultor, destac\u00e1ndose en la entrega de varios renglones\nalimentarios al Estado. En estos largos a\u00f1os, y luego de m\u00faltiples gestiones,\nel expediente finalmente obtuvo la aprobaci\u00f3n a nivel municipal y provincial.\nSin embargo, el funcionario que representa a este organismo en el municipio de\nPlacetas, ahora no acepta, porque quiere que mi hijo siembre viandas,\nespec\u00edficamente yuca, y que no se dedique a la producci\u00f3n lechera, algo que\ncontrasta con lo que hace solo unos d\u00edas el Consejo de Defensa Provincial en\nVilla Clara comunic\u00f3, a trav\u00e9s de los medios de prensa: priorizar la entrega\nde tierra a todos los que la soliciten, para la producci\u00f3n de leche, viandas\nhortalizas, granos, etc.\n\nMariluz S\u00e1ez Gonz\u00e1lez,\n\nFinca Carmita, Placetas, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-06-26/para-viandas-si-y-para-leche-no", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-06-26", "comments": []}}