{"title": "No es sostenible el punto de ventas en Piedra", "body": "\n\nEl 27 de diciembre de 2019 se public\u00f3 la preocupaci\u00f3n de Ana Lina Manzano,\nvecina del poblado Piedra, en el municipio de Chambas, en Ciego de \u00c1vila,\nquien se siente insatisfecha con la decisi\u00f3n de cerrar el punto de ventas de\nesa localidad.  \nCiertamente ese punto de nuestra cadena se cerr\u00f3, al eliminarse los objetivos\nque pertenec\u00edan a la Empresa de Producciones Varias. Desde el primer momento\nse demostr\u00f3 que no era factible, al realizarse un estudio de mercado sobre la\ncantidad de habitantes de la peque\u00f1a localidad, que no supera los 5 000.\nAunque cumple el plan de ventas, no es rentable para un trabajador, ya que no\nllega a vender los 150.00 cuc diarios. Tambi\u00e9n debemos agregar que no es\nposible realizar las operaciones comerciales ni log\u00edsticas con seguridad desde\nsu gerencia, por tal raz\u00f3n se considera un piso de venta con vulnerabilidad.\n\nMavis Rivero P\u00e9rez  \nDirectora de la Divisi\u00f3n Ciego de \u00c1vila  \nCadena de Tiendas Caribe.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-07-10/no-es-sostenible-el-punto-de-ventas-en-piedra", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-12-27/el-punto-de-venta-de-piedra", "is_response": true, "date": "2020-07-10", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "El punto de venta de Piedra", "body": "\n\nEn la comunidad de Piedra, del municipio de Chambas, en Ciego de \u00c1vila,\ntenemos una preocupaci\u00f3n y a la vez insatisfacci\u00f3n por la decisi\u00f3n de la\ncadena de tiendas Caribe, Divisi\u00f3n Ciego de \u00c1vila, de cerrar el punto de venta\nen esta localidad, el cual lleva 12 a\u00f1os de servicios y siempre ha cumplido su\nplan de ventas. El motivo del cierre, seg\u00fan la direcci\u00f3n de la cadena en la\nprovincia, es que por el tiempo de explotaci\u00f3n, deterioro y vulnerabilidad se\npongan en riesgo la seguridad e integridad de los recursos planificados. Pero\nese punto es de mamposter\u00eda, con rejas en puertas y mostrador, adem\u00e1s de\ncontar con alarma. Es decir, no muestra vulnerabilidad (...).\n\nAna Lina Manzano,\n\nPiedra, Chambas, Ciego de \u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-12-27/el-punto-de-venta-de-piedra", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-12-27", "comments": []}}