{"title": "La vivienda  ya fue registrada", "body": "\n\nCon relaci\u00f3n a la carta de Osvaldo Falc\u00f3n D\u00edaz, este ya hab\u00eda sido atendido\npor la Direcci\u00f3n Provincial de Justicia desde finales de marzo de 2019, es\ndecir, antes de la publicaci\u00f3n, derivado de lo cual qued\u00f3 solucionada su\nproblem\u00e1tica desde el 8 de abril (...).\n\nPara la actualizaci\u00f3n de los t\u00edtulos de propiedad ante el notario, en lo\nrelativo a la descripci\u00f3n de la vivienda, linderos con sus medidas y\nsuperficies, para inscribir luego en el Registro de la propiedad, se emiten\npor el Instituto de Planificaci\u00f3n F\u00edsica certificaciones de numeraci\u00f3n que, al\nserle presentadas al notario, este autoriza un acta de notoriedad, que fue lo\nque en este caso procedi\u00f3. (\u2026) Al personarse Falc\u00f3n D\u00edaz en el Registro de la\npropiedad se advierte la falta de correspondencia de lo descrito con lo que\nobraba en sus asientos registrales, raz\u00f3n por la que vuelve a la direcci\u00f3n de\nPlanificaci\u00f3n F\u00edsica y a la notaria, la cual acertadamente se abstiene de\nactuar, pues ya con anterioridad hab\u00eda declarado notorio un acto sobre el\nmismo inmueble (\u2026).\n\nAl recibirse la inquietud de Falc\u00f3n D\u00edaz, se efectu\u00f3 entre los diversos\nespecialistas un an\u00e1lisis t\u00e9cnico jur\u00eddico integral del asunto y, atendiendo a\nlos principios de legalidad y especialidad del Derecho Registral, se logr\u00f3\ninscribir el inmueble (\u2026).\n\nAna Mar\u00eda Aparicio Albelo,\n\nDirectora Provincial de Justicia, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-01-17/la-vivienda-ya-fue-registrada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-01-17", "comments": []}