{"title": "Si se va la corriente, \u00bfcon qu\u00e9 cocina?", "body": "\n\nMi esposo y yo, mientras estuvimos en las libretas de abastecimiento de\nnuestras familias, ten\u00edamos derecho a la cuota de alcohol y keroseno\ncorrespondientes. Al tener nuestra libreta independiente, registrada con las\ninsignias de nnsn, seg\u00fan la administraci\u00f3n de Comercio no podemos adquirir\ndichos productos. Desde entonces no tenemos derecho ni al que llega a la\ntienda para todos. \u00bfC\u00f3mo cocinaremos en la temporada cicl\u00f3nica si lo \u00fanico con\nque contamos para cocinar es la corriente el\u00e9ctrica? \u00bfQu\u00e9 me hago si se va?\n\nIdalmis Torres Gonz\u00e1lez., Carretera Placetas, Km 1 , No. 18, Fomento, Sancti\nSp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-09-11/si-se-va-la-corriente-con-que-cocina", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-09-11", "comments": ["Yo vivo en la Calle L\u00ednea del lado del mar y no me dan nada tampoco, dicen que no somos damnificados, pero se nos va la electricidad y el gas igual..."]}