{"title": "\u00bfSolo pueden cobrarse cuatro  meses de chequera?", "body": "\n\nEl 31 de agosto de 2020 voy al banco para cobrar la chequera de mi mam\u00e1. La\ncajera me informa que solamente me puede pagar los meses de junio, julio,\nagosto y septiembre. Los dem\u00e1s, que son abril y mayo, no, porque tienen una\norden del Inass de pagar solo cuatro meses. Los dem\u00e1s ya prescribieron, dijo.\n\nSi en la tarjeta magn\u00e9tica usted puede acumular el tiempo que quiera y sacarlo\ncuando lo desee, creo que no est\u00e1 bien eso de poder cobrar solo cuatro meses.\nEn el Inass del Cerro me dijeron lo mismo, que los meses anteriores a junio ya\nhab\u00edan prescrito, y en el Inass nacional tuve la misma respuesta.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 no hacer lo mismo que, ante la pandemia, hicieron la Empresa\nEl\u00e9ctrica, la ONAT, el Minsap, que dieron pr\u00f3rrogas?\n\nBetty Quevedo,\n\nVista Hermosa, No. 451, e/ Lombillo y La Rosa, Cerro, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-09-18/solo-pueden-cobrarse-cuatro-meses-de-chequera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-09-18", "comments": ["Eso es totalmente absurdo. Como va a caducar y no pueda hacerse uso de ese dinero que por Ley se le concedio a esa Se\u00f1ora. Por favor rectifiquen", "\nSaludos:\nEl pa\u00eds, a pesar de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y del bloqueo que impone Estados Unidos, desarrolla estrategias y acciones encaminadas a elevar la calidad de vida de su poblaci\u00f3n y haciendo \u00e9nfasis a grupos vulnerables.\nEn dos ocasiones he solicitado subsidio para arreglar nuestra vivienda, la cual ha sido afectada por eventos meteorol\u00f3gicos y por ser construida a inicios del siglo XX.\nVivimos dos personas enfermas, la que suscribe que padece de enfermedades m\u00faltiples, adem\u00e1s de ser jubilada por peritaje m\u00e9dico desde los 90.Tambi\u00e9n mi hijo con VIH/sida hace 23 a\u00f1os y con antecedentes de enfermedades oportunistas y respiratorias por la humedad y condiciones de la vivienda.Todo esto aparece recogido en los dos expedientes que fueron conformados por especialistas en supervisi\u00f3n realizada a casa.Fotos, certificados m\u00e9dicos, res\u00famenes m\u00e9dicos y otros.\nCasi finalizando 2020 a\u00fan no se me ha dado respuesta.Plantaearon el pasado a\u00f1o que se evalu\u00f3 el caso pero que no hab\u00eda presupuesto hasta \u00e9ste a\u00f1o.Volvieron a realizarse los tr\u00e1mites y nada.\nSomos una familia bastante integrada al proceso revolucionario.Mi esposo, ya fallecido y que no recibi\u00f3 atenci\u00f3n por enfermedad, trabaj\u00f3 muchos a\u00f1os en el MININT hasta que por salud lo retiraron, adem\u00e1s de realizar sus labores  en la clandestinidad donde recibi\u00f3 fuertes torturas que le dejaron secuelas.\nSiento una falta total de sensibilidad con mi problem\u00e1tica.Pasa el tiempo y nada.\nEspero mi inquietud sea canalizada y mi problema resuelto por parte del gobierno y de Vivienda Provincial en el territorio.\nSaludos cordiales:\nAlejandrina Corral SOA\nAvenida Rafael Ferro # 62 entre Maceo y M\u00e1ximo G\u00f3mez.Pinar del R\u00edo 1.CP 20100\nTel\u00e9fono: 48 772973 "]}