{"title": "Alega irregularidad en la distribuci\u00f3n de la leche  para dietas", "body": "\n\nExiste desorden en la distribuci\u00f3n de la leche para dieta m\u00e9dica en la ciudad\nde Remedios, por parte del L\u00e1cteo de Placetas.  \nComo ejemplo de la irregularidad en los \u00faltimos cuatro meses, en ocasiones se\npasaron m\u00e1s de una semana y hasta m\u00e1s de diez d\u00edas sin darla; despu\u00e9s la\nreponen un d\u00eda tras otro.  \nEn agosto falt\u00f3 un env\u00edo, y no se repuso uno de un corte masivo. En septiembre\nfalt\u00f3 otro; en octubre fallaron dos; en noviembre, hasta el 14 se entregaron\ndos y desde el 5 no se recib\u00eda.  \nSe llama por tel\u00e9fono al L\u00e1cteo de Placetas y no dan respuestas claras sobre\nla situaci\u00f3n. Esto mismo ocurre con el yogur para ni\u00f1os.  \n\u00bfQu\u00e9 control tiene comercio municipal para exigir que se le entregue al\nconsumidor lo que est\u00e1 normado y tiene el derecho de recibirlo, al igual que\nel L\u00e1cteo, para saber lo que falta por entregar?  \n\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la protecci\u00f3n al consumidor?  \nYo compro en la bodega 434, La Guerrillera, del poblado de Remedios. Mi queja\npuede ser comprobada con otros consumidores que est\u00e1n en igual situaci\u00f3n.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-12-04/alega-irregularidad-en-la-distribucion-de-la-leche-para-dietas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-12-04", "comments": ["? Como puede pasar eso en Cuba ? "]}