{"title": "La salud como derecho", "body": "\n\nDesde los albores de la humanidad, una de las cosas m\u00e1s preciadas por el\nhombre ha sido la salud, que no solo es la ausencia de la enfermedad, sino un\ncompleto estado de bienestar f\u00edsico y mental.\n\nEn el contexto pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de nuestro mundo, reinan las\ndesigualdades en lo que respecta a la atenci\u00f3n de salud de la poblaci\u00f3n, que\nhan sido puestas a prueba en el enfrentamiento de la pandemia actual que\ncorroe la humanidad.\n\nSistemas p\u00fablicos sin recursos, sistemas privados excluyentes y otras opciones\nmixtas, que acumulan demandas insatisfechas en medio de pobreza y miseria.\nTenemos una accesibilidad a dicha atenci\u00f3n limitada culturalmente,\necon\u00f3micamente, geogr\u00e1ficamente en gran parte de nuestra regi\u00f3n\nlatinoamericana, ni hablar de medios diagn\u00f3sticos o medicamentos; tambi\u00e9n los\ntrabajadores de la salud est\u00e1n frustrados, sin los recursos necesarios, sin la\nprotecci\u00f3n adecuada para la heroica tarea de atender a los enfermos.\n\nPara tener salud hace falta cambios en educaci\u00f3n, en alimentaci\u00f3n, en\nseguridad social, en atenci\u00f3n a la mujer y el ni\u00f1o, al adulto mayor, en\nvivienda, en cultura, en atenci\u00f3n a los pueblos originarios, en la atenci\u00f3n al\nmedioambiente, hay que cambiar todo lo que sea necesario cambiar, para ser\ntratado y tratar a los dem\u00e1s como seres humanos. Y no es f\u00e1cil, porque hay que\nenfrentar poderosas fuerzas dominantes en el mundo, por lo que hay que luchar\ncon audacia, con inteligencia, con unidad, con los pies bien puestos en la\ntierra, seguros de que la verdad, la justeza y la fuerza de nuestras ideas no\npueden ser borradas. Eso es, entre otras cosas m\u00e1s, lo que nos leg\u00f3 Fidel.\n\nEs para m\u00ed inevitable, como m\u00e9dico formado en Cuba, viviendo y compartiendo la\ncotidianidad de los cubanos, hacer referencia a esta solidaria Isla. El acceso\na los servicios de salud est\u00e1 garantizado para todos, sin distinci\u00f3n de\ng\u00e9nero, color de la piel u otro factor; con una interrelaci\u00f3n adecuada el\ncubano es atendido en su consultorio, en el policl\u00ednico, en el hospital o el\nmayor de los centros de investigaci\u00f3n del pa\u00eds si es necesario.\n\nEn la atenci\u00f3n primaria de salud, donde radica el mayor contingente del\nej\u00e9rcito de batas blancas, el m\u00e9dico y la enfermera de la familia viven\ninmersos en el barrio, en la cuadra; conocen a su gente, a cada uno de ellos,\nsus problemas; los atienden en la consulta, en su casa y en el hospital si es\nnecesario; son guardianes de la salud, y hoy desempe\u00f1an su labor con mayor\natenci\u00f3n frente a este nuevo virus, sin dejar de lado los otros programas.\n\nDr. Alex Soza Orellana\n\nEspecializado en Salud P\u00fablica Chileno, iquique\u00f1o, residente en Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-05-15/la-salud-como-derecho", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-05-15", "comments": []}