{"title": "A mucha gente le falta la percepci\u00f3n del riesgo", "body": "\n\nLas noticias del doctor Dur\u00e1n son muy alentadoras, pero me temo que la\npoblaci\u00f3n a\u00fan no tiene suficiente percepci\u00f3n del riesgo.\n\nLas autoridades han manejado muy bien la pandemia, las medidas son muy buenas,\npero pienso que es hora de poner mano dura para finalmente ganarle la batalla\na la covid-19.\n\nYo vivo en Camajuan\u00ed, y aqu\u00ed hay mucha gente que est\u00e1 en la calle, y no\nnecesariamente comprando comida o aseo; sino haciendo cuentos, dando vueltas\npor el pueblo. Hay gran circulaci\u00f3n de carros, tanto particulares como\nestatales; en fin, que para muchos la vida acontece como si en este pueblo no\nhubiera ning\u00fan positivo a la enfermedad, y en realidad tenemos dos consejos\npopulares en cuarentena, algo as\u00ed como la covid-19 en la puerta de la casa.\n\nYanet, de Camajuan\u00ed, Villa Clara.\n\nComentario enviado a la p\u00e1gina web de nuestro diario.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-05-08/a-mucha-gente-le-falta-la-percepcion-del-riesgo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-05-08", "comments": []}