{"title": "Mucha diferencia, dice,  entre el estimado y el consumo el\u00e9ctrico real", "body": "\n\nA pesar de tener todos los recibos del pago del servicio el\u00e9ctrico guardados,\ny de pedir al lector-cobrador que pase a leer el contador; el hombre argument\u00f3\nque si entraba le pon\u00edan una multa. Entonces estimaron mi consumo\nexageradamente (603 pesos), y al parecer, la multa me la pusieron a m\u00ed.\n\nMi caso no es el \u00fanico aqu\u00ed en C\u00e1rdenas. Nunca, en 53 a\u00f1os que vivo en esta\nmisma casa, he pagado tal cantidad. Present\u00e9 la queja el 31 de julio, me\ndijeron que los inspectores me visitar\u00edan en diez d\u00edas. Fueron a finales de\nagosto, revisaron el contador y toda la casa, estando todo bien; pero me\nsiguen diciendo que si no pago me retiran el servicio, aunque les mostr\u00e9 el\nrecorte de peri\u00f3dico del 6 de agosto, donde dice lo contrario, que puede ser\nantes del 31 de diciembre. Ya he conocido de m\u00e1s casos en similar situaci\u00f3n,\naqu\u00ed en C\u00e1rdenas, y aunque he procurado varias veces al director, para\npresentar mi queja personalmente, no ha sido todav\u00eda posible.\n\nVilma Santos,\n\nCalle Phinney, No. 575, e/ Calzada y Coronel Verdugo, C\u00e1rdenas, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-10-16/mucha-diferencia-dice-entre-el-estimado-y-el-consumo-electrico-real", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-10-16", "comments": ["La estimacion del consumo esta ocurriendo en el sector estatal y como estimacion es irreal, considero que el consejoenergetico nacional debe revisar un tema que repercute a nivel de pais.", "Estimados compa\u00f1eros de la redacci\u00f3n, inmediatamente que se public\u00f3, envi\u00e9 un comentario explicando que ya la empresa el\u00e9ctrica de la provincia est\u00e1 esclareciendo la queja, pero  no se public\u00f3 y recib\u00ed la notificaci\u00f3n dr que el comentario se tecibi\u00f3. Se pide que los organismos reaccionen r\u00e1pido y esto ayuda a informar al pueblo, pero propongo que la redacci\u00f3n reaccione igual. Gracias.\n.", "Para Elector, le proponemos que escriba a \"apoblacion@minem.gob.cu\" con los datos sobre qu\u00e9 entidades se refiere y poder esclarecerlo. Se le dar\u00e1 respuesta personalmente. ", "\"El respeto al derecho ajeno es la paz\"."]}