{"title": "Sencillamente, as\u00ed es Cuba", "body": "\n\nHe so\u00f1ado muchas veces despierta y otras dormida, he pensado en cosas\nagradables, buenas y malas; pero no imagin\u00e9 ver por lo que est\u00e1 atravesando el\nmundo hoy.\n\nMis abuelos me contaban cosas tristes que suced\u00edan en su \u00e9poca, me hablaban de\nenfermedades que se padec\u00edan en ese tiempo, y sobre c\u00f3mo las personas que las\nsufr\u00edan mor\u00edan: unos por no recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica a tiempo, otros porque no\nten\u00edan el dinero para pagar la consulta, o porque se desconoc\u00edan las causas y,\npor tanto, cu\u00e1l era el tratamiento correcto. Claro, ya no es as\u00ed desde el 1ro.\nde enero de 1959, cuando la Salud pas\u00f3 a ser una conquista del pueblo cubano.\n\nHoy, desde el pa\u00eds m\u00e1s peque\u00f1o hasta el m\u00e1s grande luchan por acabar con la\nnueva pandemia. \u00bfC\u00f3mo la describo?: virus microsc\u00f3pico, que no tiene rostro,\nni edad, ni sexo, ni raza, ni procedencia social, pero s\u00ed puede acabar en un\ncorto tiempo con la vida de miles de personas.\n\nCuba se une a esta batalla, sin perder un minuto, donde se suman sus cuadros,\ndirigentes, especialistas, profesionales de la salud y el pueblo en general,\ncon su apoyo incondicional. El Gobierno cubano tiene como prioridad el\nan\u00e1lisis diario del comportamiento de la pandemia en el pa\u00eds, as\u00ed como la\naplicaci\u00f3n de medidas para su prevenci\u00f3n y control, pero, adem\u00e1s, cuenta con\nla gu\u00eda de la ciencia cubana, que se destaca por su prestigio en el trabajo y\nconocimientos profundos demostrados.\n\nCuba es hoy centro de atenci\u00f3n. Ha demostrado, una vez m\u00e1s, su solidaridad, su\naltruismo, su internacionalismo a otros pa\u00edses en el control de la pandemia;\nenviando brigadas de m\u00e9dicos, enfermeras y t\u00e9cnicos. Hombres y mujeres de\nbatas blancas nuevamente han dado su paso al frente, y han dejado atr\u00e1s\nfamilia y amigos, para hacer realidad las palabras dichas por Fidel:\n\u00abPracticamos nuestra solidaridad con hechos, no con bellas palabras\u00bb.\nSencillamente, as\u00ed es Cuba.\n\nL\u00e1zara P\u00e9rez Vald\u00e9s\n\nCalle Carmen Ribalta, No. 159, e/ Libertadores  \ny Pl\u00e1cido, Sagua la Grande, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-05-08/sencillamente-asi-es-cuba", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-05-08", "comments": []}