{"title": "INASS responde duda sobre jubilaci\u00f3n", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n al escrito publicado el 23 de agosto de 2019 con el t\u00edtulo\nChequera demorada, a nombre de Alfonso Moracen La Rosa, donde expon\u00eda que en\nnoviembre de 2018 hab\u00eda realizado la solicitud de la pensi\u00f3n por edad,\ncumplidos los requisitos exigidos en la Ley, y preguntaba qu\u00e9 deb\u00eda hacer y a\nqui\u00e9n deb\u00eda dirigirse al no haber recibido una respuesta, le comunicamos lo\nsiguiente:\n\nComo miembro de una unidad b\u00e1sica de producci\u00f3n cooperativa, le es aplicable\nlo dispuesto en el Decreto-Ley No. 351 del 24 de noviembre de 2017, contentivo\nde un R\u00e9gimen Especial de Seguridad Social para estos trabajadores, norma\nlegal que no se ha podido implementar, lo que ha originado que los expedientes\nse est\u00e9n tramitando centralizadamente, al amparo de su Disposici\u00f3n Especial\nPrimera, que faculta a la Ministra de este organismo para conceder,\nexcepcionalmente, pensiones sin sujeci\u00f3n a los requisitos, t\u00e9rminos y cuant\u00edas\nestablecidos.\n\nEn su caso particular, le fue aprobada en abril de 2019 una pensi\u00f3n ascendente\na 649 pesos mensuales, causando alta en las n\u00f3minas de la seguridad social en\njunio de 2019, incluy\u00e9ndose en la primera mensualidad un pago retroactivo\nascendente a 1 298 pesos, correspondientes a los meses de abril y mayo,\npensi\u00f3n que recibi\u00f3 hasta octubre de 2019, cuando obtuvo una pensi\u00f3n unificada\npor causa de muerte, en su condici\u00f3n de viudo, cuyo importe result\u00f3 de 654\npesos mensuales, la que viene percibiendo sin dificultad alguna.\n\nAna M. Mart\u00edn P\u00e9rez,\n\nDirectora de Pol\u00edticas y Proyecciones del INASS.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-02-08/inass-responde-duda-sobre-jubilacion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-23/chequera-demorada", "is_response": true, "date": "2020-02-08", "comments": ["Saludos:\nEn Noviembre de 2016, tras un largo proceso, recib\u00ed mi jubilaci\u00f3n por incapacidad para el trabajo. En el momento inicial mi centro de trabajo present\u00f3 un expediente que respaldaba 38 a\u00f1os de trabajo. Despu\u00e9s de seis meses recibiendo la pensi\u00f3n en cuant\u00eda correspondiente a los a\u00f1os presentados, mi ex jefa de RrHh me envi\u00f3 otra parte de mi expediente laboral donde aparec\u00edan otros a\u00f1os respaldados por contratos y movimiento de n\u00f3minas.\nMe dirig\u00ed al INASS municipal en Santiago donde me dijeron que deb\u00eda solicitar un dict\u00e1men de los a\u00f1os de referencia. As\u00ed lo hice el 4/07/19, fecha en que recogieron los documentos de marras y me dijeron que pasar\u00e1 en 15 o 20 d\u00edas a recoger la respuesta. Lo hice al mes y todos los meses sucesivos hasta que una funcionaria me dijo que eso demoraba, que si se aprobaba el tiempo en cuesti\u00f3n, se hac\u00eda el incremento. Hasta hoy no he recibido respuesta, que creo que deb\u00eda ser positiva, pues se aportaron los documentos pertinentes.\nCreo que mi centro de trabajo tiene un poco de responsabilidad en esto, pues no debi\u00f3 dividirse el expediente y entregar ambas partes con tanto tiempo de diferencia.\nGracias,", "Un trabajador puede esperar la jubilaci\u00f3n en la casa \u00f3 tiene que seguir trabajando, a pesar de que ese tiempo no cuenta para dicha jubilaci\u00f3n", "Tengo 62 a\u00f1o y 32 trabajados, en estos momentos no estoy vinculada laboralmente, que debo hacer para jubilarme? Teniendo en cuenta que tengo problemas de salud y ningun otro sustento. Espero por favor me aclaren al respecto gracias ", "Hola tengo una jubilaci\u00f3n que cobro en banco metropolitano ,ahora he trasladado mi residencia a Cabaiguan, que puedo hacer para cambiar mi cobro al Banco Popular de Ahorro ,gracias, saludos "], "original_letter_info": {"title": "Chequera demorada", "body": "\n\nRealic\u00e9 la solicitud de mi chequera de jubilaci\u00f3n con todos los requisitos\npara cubrir los tr\u00e1mites correspondientes el 1ro. de noviembre de 2018. Hace\nocho meses de eso y a\u00fan no he recibido ni siquiera el aviso para recoger el\ndocumento. \u00bfQu\u00e9 debo hacer? \u00bfA qui\u00e9n me dirijo? \u00bfDeber\u00eda realizar los mismos\ntr\u00e1mites? Espero una respuesta, pues hasta ahora no he recibido ninguna.\n\nAlfonso Moracen La Rosa, Cauto 3, San Germ\u00e1n, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2019-08-23/chequera-demorada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2019-08-23", "comments": []}}