{"title": "Va a actualizar sus tierras y regresa con la finca dividida", "body": "\n\nHace m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajo en la finca de mis abuelos. En 2017 me present\u00e9 a\nla delegaci\u00f3n de la agricultura para actualizar la documentaci\u00f3n porque quer\u00eda\nhacer un cafetal, e hice cuantos tr\u00e1mites me pidieron. A la hora de recoger\nlos papeles, en junio de 2019, mi debilidad visual no me permiti\u00f3 distinguir\nque me dieron a firmar un papel que divid\u00eda mi finca. Luego comprob\u00e9 que\narrendaron la porci\u00f3n de tierra que era de mi finca... Han pasado dos a\u00f1os y\ntodav\u00eda mi documentaci\u00f3n no sale. En febrero me dijeron que no pod\u00edan darme la\npropiedad y, sin embargo, la misma autoridad que me inform\u00f3 otorg\u00f3 a dos\npersonas diferentes la titularidad de la misma finca, e incluso uno de los\ndocumentos se us\u00f3 para extraer cr\u00e9dito del banco. \u00bfC\u00f3mo se explica?\n\nManuel Dur\u00e1n P\u00e9rez  \nPuriales de Sabana, Mais\u00ed,  \nGuant\u00e1namo.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-07-10/va-a-actualizar-sus-tierras-y-regresa-con-la-finca-dividida", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-07-10", "comments": []}