{"title": "Necesito el peri\u00f3dico", "body": "\n\nLes informo que, en el mes pasado, el cartero, al ir mi casa a cobrar el\nperi\u00f3dico, no realiz\u00f3 esa gesti\u00f3n porque no hab\u00eda nadie en la vivienda. Al d\u00eda\nsiguiente me person\u00e9 en la Oficina de la prensa y me informaron que ya el pago\nestaba fuera de fecha, lo que trajo consigo que me suspendieran la entrega del\nperi\u00f3dico Granma en este mes de junio. Soy un m\u00e9dico jubilado, recibo el\nperi\u00f3dico hace 14 a\u00f1os, y ahora, en medio de la pandemia, cuando han explicado\npor los medios de comunicaci\u00f3n no suspender ning\u00fan servicio, \u00bfc\u00f3mo es posible\nque esto haya sucedido?\n\nSergio Manuel Oliva Aguilar, Calle Cocal,  \nNo. 225, e/ San Salvador y Pur\u00edsima,  \nManzanillo, Granma\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-06-05/necesito-el-periodico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-06-05", "comments": []}