{"title": "No es justo ni agradecido con los maestros recontratados", "body": "\n\nHablo en nombre de los maestros jubilados que, para suplir la falta de\ndocentes, volvimos recontratados a las aulas o no nos fuimos de ellas. Varios\nm\u00e1s j\u00f3venes que se fueron, han regresado ahora motivados por el \u00faltimo aumento\nsalarial, pero lo injusto es que a nosotros, los retirados reincorporados, los\nque permanecimos por convicci\u00f3n, y sin importar demasiado el dinero, se nos\nquiera cerrar el contrato, porque es transitorio, y para darles lugar a esos\nm\u00e1s j\u00f3venes que vuelven. Esa medida no es justa, ni muestra gratitud.\n\nMar\u00eda Julia Serrano Cruz,\n\nCarretera a Mayar\u00ed, kil\u00f3metro 6 1/2, San Rafael,\n\nHolgu\u00edn\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-03-14/no-es-justo-ni-agradecido-con-los-maestros-recontratados", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-03-14", "comments": ["Usted esta en el mismo caso que mi madre, ella es maestra por convicci\u00f3n y se mantiene trabajando porque es lo que mas le gusta hacer en la vida, y ya le estan diciendo que le van a cerrar el contrato porque hay que darle paso a los que se van a reincorporar, ella esta muy defraudada porque en primer lugar dio el paso al frente sin importar dinero cosa que es lo que buscan los jovenes maestros de ahora y segundo se lo dijeron asi de momento a raja tabla como dice el buen cubano. Otra jubilada mas decepcionada.", "El mal trato, la falta de respeto, la poca sensibilidad a las personas y la falta de \u00e9tica sale a relucir de parte de esas personas que olvidan que esos viejitos han estado ah\u00ed en los momentos m\u00e1s duros.", "El mal trato, la falta de respeto, la poca sensibilidad a las personas y la falta de \u00e9tica sale a relucir de parte de esas personas que olvidan que esos viejitos han estado ah\u00ed en los momentos m\u00e1s duros."]}