{"title": "Cafeter\u00eda reajusta servicios para no crear molestias a los vecinos", "body": "\n\nLa cafeter\u00eda Recreo, perteneciente a la Empresa Municipal de Gastronom\u00eda\nSancti Sp\u00edritus, fue reinaugurada en el verano pasado, luego de una reparaci\u00f3n\ncapital. Este establecimiento est\u00e1 dise\u00f1ado para ofertar un servicio r\u00e1pido de\nalimentos, productos de lunch, helados, fiambres, refrescos, jugos, confituras\ny otros productos (\u2026). Por encontrarse en \u00e1reas aleda\u00f1as al parque de\ndiversiones, donde van ni\u00f1os de diferentes edades, se estableci\u00f3 que brinde\nservicio a este centro, (\u2026) por lo que la oferta est\u00e1 dirigida principalmente\na este segmento de la poblaci\u00f3n.  \nEn otra \u00e1rea del establecimiento se brinda servicio al Sistema de Atenci\u00f3n a\nla Familia, \u00e1rea ubicada en el otro extremo del inmueble, independiente del\nservicio de cafeter\u00eda. Aqu\u00ed acuden 90 censados que reciben almuerzo y comida\n(\u2026).  \nLos fines de semana, espec\u00edficamente los s\u00e1bados por la noche, se realizaron\nactividades recreativas. Esta iniciativa se tom\u00f3 en coordinaci\u00f3n con los\norganismos superiores, por la carencia de lugares para el sano esparcimiento y\nla recreaci\u00f3n de los j\u00f3venes y menos j\u00f3venes (\u2026). Se ofertaron bebidas\nanalcoh\u00f3licas, alcoh\u00f3licas y saladitos, siendo su principal atractivo la\nambientaci\u00f3n musical, que puede ser grabada o en vivo, en este caso de peque\u00f1o\nformato. Se trabaj\u00f3 en coordinaci\u00f3n con la direcci\u00f3n de Cultura en los dise\u00f1os\ny conceptualizaciones, con el objetivo de que las propuestas art\u00edsticas que se\nofertaran proporcionaran mayor nivel de eficiencia econ\u00f3mica en cuanto a la\nrelaci\u00f3n calidad-precios. Por las molestias causadas al Centro de Salud\nubicado frente al establecimiento y a los vecinos del lugar, se decidi\u00f3\nsuprimir esta actividad desde el mes de enero.  \nDebemos aclarar tambi\u00e9n que, en las ma\u00f1anas de los domingos, en este\nestablecimiento tienen lugar actividades para ni\u00f1os con presentaciones de\ngrupos de teatro, m\u00fasica infantil, payasos y grupos danzarios, entre otros\n(\u2026).  \n  \nJulio A. Collado Jim\u00e9nez,  \nDirector de la Emp. Mcpal. Gastronom\u00eda, S. Sp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-01-03/cafeteria-reajusta-servicios-para-no-crear-molestias-a-los-vecinos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-01-03", "comments": []}