{"title": "No imprimir ni distribuir la factura telef\u00f3nica fue una medida temporal", "body": "\n\nEn respuesta a las preocupaciones del agente de telecomunicaciones L\u00e1zaro\n\u00c1lvarez Padr\u00f3n, informamos que la factura telef\u00f3nica dej\u00f3 de imprimirse y\ndistribuirse entre marzo y diciembre de 2020.\n\nLa informaci\u00f3n sobre el monto total que se ha de pagar se encontraba\ndisponible a trav\u00e9s del servicio 112. Tambi\u00e9n se ofreci\u00f3 a todos los clientes\nque nos contactaron por correo electr\u00f3nico con este objetivo,\nindependientemente de los suscritos al servicio de factura electr\u00f3nica.\n\nEn enero de 2021 se reanud\u00f3 la impresi\u00f3n y distribuci\u00f3n de la factura\ncorrespondiente al consumo y deuda hasta el 31 de diciembre de 2020, por lo\nque, al recibir su publicaci\u00f3n, ya el servicio se encontraba restablecido. De\nlos clientes a los cuales L\u00e1zaro \u00c1lvarez les realiza el pago de factura, dos\nde ellos no recibieron la de los meses de enero y febrero de 2021, cuyas\ncausas fueron revisadas de conjunto con todos los implicados que participan en\nel proceso de distribuci\u00f3n, d\u00e1ndole  \nseguimiento a la factura del mes en curso.\n\nA \u00c1lvarez Padr\u00f3n se le brind\u00f3 la informaci\u00f3n anterior. Aleg\u00f3 que en Etecsa le\nhab\u00edan informado que, por la digitalizaci\u00f3n, no se distribuir\u00eda m\u00e1s la\nfactura, y desconoc\u00eda que ello obedec\u00eda a una medida temporal por la situaci\u00f3n\nepidemiol\u00f3gica. Agradeci\u00f3 la respuesta y atenci\u00f3n brindada a su reclamo.\n\nAym\u00e9 Gonz\u00e1lez Hern\u00e1ndez,\n\ndirectora de Protecci\u00f3n al consumidor, Etecsa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-21/no-imprimir-ni-distribuir-la-factura-telefonica-fue-una-medida-temporal", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-21", "comments": []}