{"title": "Fue incorrecto el proceder de auxiliar en el Registro del Estado Civil", "body": "\n\nEn respuesta a la lectora Yanexy Oduardo Dom\u00ednguez, quien refiri\u00f3 haber\nsolicitado una inscripci\u00f3n de nacimiento, y dos veces le dijeron que no\naparec\u00eda, se realiz\u00f3, por el Director Provincial de Justicia de Holgu\u00edn, la\nentrevista a la promovente.\n\nLuego se comprob\u00f3 que el proceder de la auxiliar del registrador del Registro\ndel Estado Civil de Holgu\u00edn, que atendi\u00f3 a la compa\u00f1era, fue incorrecto.\nTeniendo en cuenta que el asiento registral no se encontraba insertado en la\nbase de datos del Sistema del Registro del Estado Civil, al momento de la\nsolicitud y en el instante de la entrega, (siete d\u00edas), no se percat\u00f3 de la\nnota del registrador que no coincid\u00eda con los datos aportados por la\npromovente. Por otra parte, la Plataforma Bienestar ofrece la posibilidad de\nvisualizar cu\u00e1ndo los datos est\u00e1n incorrectos, por tanto, no se justifica el\nactuar de la Auxiliar del Registrador.\n\nRealizado el an\u00e1lisis en la oficina registral, se aplic\u00f3 la medida\ndisciplinaria,  \nconsistente en amonestaci\u00f3n p\u00fablica y traslado del puesto de trabajo, as\u00ed como\nse reorganiz\u00f3 el registro, de manera que la Registradora Principal ejerza un\nmayor control sobre la prestaci\u00f3n de los servicios y las respuestas que\nreciben los usuarios.\n\nLa promovente recibi\u00f3 la certificaci\u00f3n solicitada, y estuvo satisfecha con la\nrespuesta institucional.\n\nNelson Favio Plutin Santos, director\n\nprovincial de Justicia, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-12/fue-incorrecto-el-proceder-de-auxiliar-en-el-registro-del-estado-civil", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-27/solicito-una-inscripcion-de-nacimiento-y-por-segunda-vez-dicen-que-no-aparece", "is_response": true, "date": "2021-03-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Solicit\u00f3 una inscripci\u00f3n de nacimiento y por segunda vez dicen que no aparece", "body": "\n\nEstoy realizando tr\u00e1mites en el Registro Civil de Holgu\u00edn, donde solicit\u00e9 una\ninscripci\u00f3n de nacimiento para lo cual facilit\u00e9 el tomo, folio y lugar del\nnacimiento. El 27 de octubre, por segunda ocasi\u00f3n, me dicen que no aparece,\nque lo van a solicitar. Creo que la respuesta no es esperar a que el cliente\nvenga por una tercera vez y haga una cola de dos horas y, por dem\u00e1s, al sol.\nSoy una trabajadora que solo puedo recibir sus servicios en horario laboral.\nMediante la prensa se ha divulgado la informatizaci\u00f3n para agilizar los\ntr\u00e1mites, y eso no tuve la oportunidad de vivirlo en el Registro Civil de\nHolgu\u00edn.\n\nYanexy Oduardo Dom\u00ednguez, Calle 19 Nro. 27 entre 6 y final. Ram\u00f3n Quintana.\nHolgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-27/solicito-una-inscripcion-de-nacimiento-y-por-segunda-vez-dicen-que-no-aparece", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-11-27", "comments": ["Revisen esas plantillas. Ubiquen en esas labores p\u00fablicas  personas dignas de esa labor casi siempre sensible. Depuren con seriedad. Ver\u00e1n los resultados. Hagan de los Registros Civiles lo que eran hace unos a\u00f1os atr\u00e1s.", "Silicitud de inscripcion de nacimiento"]}}