{"title": "Para la Salud cubana todos somos prioridad", "body": "\n\nQuisiera agradecer y reconocer la labor tan esmerada que hace el personal de\nla sala de Neurolog\u00eda, pabell\u00f3n Fort\u00fan, del hospital Calixto Garc\u00eda. Soy un\npaciente que padece una polineuropat\u00eda y cada cierto tiempo debo ser\nhospitalizado para que me sea administrado un medicamento bastante costoso\npara el pa\u00eds (Intacglobin). En la \u00faltima semana que estuve, el trato fue muy\nprofesional y, sobre todo, muy  \nhumanista, por las pantristas, el secretario, los auxiliares y, en especial,\npor el personal m\u00e9dico y los enfermeros. A ellos y a nuestro sistema de Salud\nP\u00fablica, muchas gracias.\n\nR\u00f3mulo Morales Acu\u00f1a,  \nedif. D-53, apto. 1, zona 8, Alamar, La Habana del Este, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-21/para-la-salud-cubana-todos-somos-prioridad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-21", "comments": []}