{"title": "\u00bfC\u00f3mo acceder al queroseno para cocinar?", "body": "\n\nSoy consumidora de un nuevo n\u00facleo. S\u00e9 que ya no se asignan equipos\nelectrodom\u00e9sticos para cocinar, pero tampoco veo la posibilidad de adquirir el\ncombustible queroseno. Tampoco se est\u00e1n realizando contratos para el gas\nlicuado en estos momentos. Me comuniqu\u00e9 con el Departamento de Atenci\u00f3n a la\nPoblaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n Municipal de Comercio y, muy educadamente, me\nexplicaron que es una resoluci\u00f3n a nivel del Ministerio, desde 2014. \u00bfC\u00f3mo\nelaboramos, entonces, los alimentos, las personas que formamos nuevos n\u00facleos?\nTengo que adquirir el queroseno por otras v\u00edas, y a veces me da trabajo\nconseguirlo.\n\nMarlenis Leyva P\u00e9rez, calle J. F. Pe\u00f1a, No. 52a, reparto Sosa, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-07/como-acceder-al-queroseno-para-cocinar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-07", "comments": ["No es solo un problema de Marlenis. Varios vecinos m\u00edos y yo tenemos excatamente el mismo problema. Lo hemos planteado en varios lugares, incluido este propio peri\u00f3dico en conmunicaci\u00f3n dirigida a esta secci\u00f3n. Recib\u00ed como respuesta v\u00eda correo ordinario, donde se me comunicaba que mi caso ser\u00eda atendido por el gobierno en Las Tunas. De esto hace ya tres temporadas cicl\u00f3nicas y cuatro con la que viene y aun no dispongo de asignaci\u00f3n de kerosene, ni siquiera del de la reserva y el Reparto donde vivo en Las Tunas (Las Margaritas) no tiene derecho al gas. "]}