{"title": "Dice que lo \u00fanico que quiere es trabajar", "body": "\n\nComo joven de estos tiempos, tengo el deseo de trabajar y hacer producir la\ntierra, para, de esta forma, aportar a la sociedad y a la producci\u00f3n de\nalimentos. En meses anteriores me dirig\u00ed al Minag, en Amancio, Las Tunas, con\nel objetivo de solicitar una caballer\u00eda de tierra, es decir, 13,42 hect\u00e1reas,\nluego de estar asociado a la CCS Lino \u00c1lvarez de las Mercedes, por acuerdo\nn\u00famero 40 del 16 de junio de 2020. Tengo en mi poder la carta del CDR de mi\nzona; documentos del departamento de la UEB Almiqu\u00ed y de la Granja Ren\u00e9\nAlmanza, ubicada en el kil\u00f3metro seis; de los compa\u00f1eros Isa\u00edas Alarc\u00f3n y\nEsteban Alfonso, director de la UEB, y de la granja, respectivamente.\n\nAmbos directivos est\u00e1n de acuerdo con que se me entreguen las tierras, pero\nsiempre que se convoca a una comisi\u00f3n, para que eval\u00fae y determine la entrega,\nlos compa\u00f1eros de dicha comisi\u00f3n no asisten. En el registro de la tierra dan\ncomo argumento que esas parcelas est\u00e1n decomisadas, o que ser\u00e1n utilizadas en\notra l\u00ednea de producci\u00f3n.\n\nDesde la Reforma Agraria hasta la actualidad, la tierra es de quien la\ntrabaja. Necesito que se acabe de determinar si me la pueden entregar, porque\nlo \u00fanico que quiero es trabajar y aportar.\n\nEriosbel Hern\u00e1ndez Ram\u00edrez,\n\nCalle 152, No. 25, Reparto la Zarita, Amancio Rodr\u00edguez, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/dice-que-lo-unico-que-quiere-es-trabajar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-05", "comments": []}