{"title": "Est\u00e1 definido el pago por la chapea en la faja de la v\u00eda", "body": "\n\nEl trabajador Yoiris Garc\u00eda Sub\u00ed plante\u00f3 dudas con relaci\u00f3n al pago que se\nrealiza por chapea de la v\u00eda, en San Pedro de Mayab\u00f3n, en Col\u00f3n, Matanzas, la\ncual fue declarada Sin raz\u00f3n.\n\nEsos compa\u00f1eros son trabajadores por cuenta propia que se contratan\npuntualmente para esta labor. En el mes de mayo fue necesario cancelar el\ncontrato, pues a partir de la aplicaci\u00f3n en el pa\u00eds de las nuevas escalas\nsalariales y del nuevo sistema de precios y tarifas de la construcci\u00f3n\nsurgieron muchas dudas sobre c\u00f3mo ejecutar esta actividad, por lo que se\nparaliz\u00f3, incluyendo la cancelaci\u00f3n de los contratos firmados con los\ntrabajadores por cuenta propia, hasta tanto se normaran los m\u00e9todos y premisas\nde c\u00f3mo ejecutar en todo el territorio nacional la chapea de la faja de la\nv\u00eda.\n\nEs el contrato con esos trabajadores, para dicha labor, la modalidad que se\nles aplica a ellos y, para el c\u00e1lculo del presupuesto a pagar mensualmente, se\nconsideran, dentro del grupo escala II (2 200 pesos), como ayudante integral\nde la construcci\u00f3n. Se les explic\u00f3 que, en dependencia del presupuesto\nasignado para la infraestructura, se mantendr\u00e1 la ejecuci\u00f3n de estos trabajos\ny la ueb de V\u00edas y Puentes est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de comunicarles con 30 d\u00edas\nde antelaci\u00f3n la cancelaci\u00f3n del contrato firmado.\n\nF\u00e1tima M. Palacios Garrido\n\nDirectora General Uni\u00f3n de Ferrocarriles de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/esta-definido-el-pago-por-la-chapea-en-la-faja-de-la-via", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-11/cuando-se-definira-el-tipo-de-pago-por-la-chapea", "is_response": true, "date": "2021-11-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfCu\u00e1ndo se definir\u00e1 el tipo de pago por la chapea?", "body": "\n\nVolvemos a tener dudas sobre la forma de pago que tenemos los trabajadores de\nla chapea de la faja de la l\u00ednea central de ferrocarriles, pertenecientes al\ndistrito de Col\u00f3n, en San Pedro de Mayab\u00f3n. Nos reunimos con representantes\ndel consejo de direcci\u00f3n de Matanzas y del territorio de Col\u00f3n, y el director\no delegado de ferrocarriles en la provincia, quien nos explic\u00f3 muchas cosas,\npero despu\u00e9s de eso nos han seguido parando espor\u00e1dicamente y sin explicaci\u00f3n.\nEn enero nos pagaron 9 280 pesos, en febrero 5 800, y nos pararon de nuevo,\nporque hab\u00eda que verificar la tarifa. En mayo nos informaron que deb\u00edamos\ncomenzar, y tras un mes y pico preguntamos c\u00f3mo hab\u00eda quedado el tipo de pago\ny nos dicen que todav\u00eda no lo ten\u00edan claro, que el tramo era el mismo, pero\nque no estaban claros del precio de cada metro cuadrado. \u00bfC\u00f3mo es posible que\nnos inspeccionen el trabajo y nos exijan, y no cumplan con nosotros?\n\nYoiris Garc\u00eda Sub\u00ed,\n\nCalle 19 final #111, San Pedro de Mayab\u00f3n. Los Arabos, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-11/cuando-se-definira-el-tipo-de-pago-por-la-chapea", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-06-11", "comments": []}}