{"title": "La tarjeta ya tiene el saldo de la pensi\u00f3n", "body": "\n\nErnesto Almaguer D\u00edaz mostr\u00f3 inconformidad con la sucursal del Banco Popular\nde Ahorro del municipio de Holgu\u00edn, pues su abuela, Georgelina Ricardo Pupo,\ndesde el pasado mes de julio recibi\u00f3 la tarjeta magn\u00e9tica para cobrar su\njubilaci\u00f3n y no le fueron acreditados los importes de julio y agosto.\n\nPor causas imputables a especialistas de la Banca Electr\u00f3nica, en la sede\nprovincial del Banco Popular de Ahorro, no result\u00f3 inmediato el proceso para\nefectuar ese cobro, lo que provoc\u00f3 que esas mensualidades continuaran\nacredit\u00e1ndose mediante n\u00f3mina electr\u00f3nica, que era la forma de pago que hasta\nla fecha se empleaba, lo cual tampoco fue informado por la oficina bancaria a\nla jubilada, ya que pod\u00eda cobrar su dinero como lo hac\u00eda con anterioridad.\n\nSe les inform\u00f3 que a partir de septiembre se le acreditar\u00edan las mensualidades\nen su tarjeta magn\u00e9tica, y quedaron satisfechos con la respuesta. Los\ntrabajadores responsables fueron objeto de las correcciones disciplinarias\nadecuadas a su responsabilidad y trayectoria laboral.\n\nTania Fit\u00f3 Hern\u00e1ndez,\n\nPresidenta del Banco Popular de Ahorro.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/la-tarjeta-ya-tiene-el-saldo-de-la-pension", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-27/con-tarjeta-pero-sin-saldo-de-la-pension", "is_response": true, "date": "2021-11-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Con tarjeta, pero sin saldo de la pensi\u00f3n", "body": "\n\nA inicios de junio del presente a\u00f1o, mi abuela, Georgelina Ricardo Pupo, a\ntrav\u00e9s de otra nieta, quien tiene un poder para cobrarle la chequera de\npensionada, solicit\u00f3 una tarjeta magn\u00e9tica en la sucursal bancaria Pedro D\u00edaz\nCoello, del BPA del municipio de Holgu\u00edn. Dicha tarjeta fue recogida a inicios\nde julio, y a\u00fan no le ha sido abonado lo correspondiente a los meses de julio\ny agosto.\n\n\u00bfCon qu\u00e9 compra los mandados de la bodega? \u00bfCon qu\u00e9 paga la corriente?\nNosotros, adem\u00e1s de los gastos propios, nos hemos hecho cargo de los suyos,\nparcialmente, mas ella necesita su dinero.\n\nErnesto Almaguer D\u00edaz,  \ncalle Antonio Moreno, No. 2L altos, e/ 12 y 14, reparto Hilda Torres, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-27/con-tarjeta-pero-sin-saldo-de-la-pension", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-08-27", "comments": []}}