{"title": "No solo fue un campesino el afectado en la cosecha de arroz", "body": "\n\nPara responder al campesino Sergio Rivero Fuentes se cre\u00f3, en la Empresa\nAgroindustrial de Granos Fernando Echenique, una comisi\u00f3n que visit\u00f3 al\nproductor, y pudo comprobar que su \u00e1rea de arroz se encontraba de cosecha, y\nque, adem\u00e1s, en el municipio de Campechuela, donde radica su cooperativa,\nexist\u00eda un total de 693 hect\u00e1reas de arroz maduro, con unas 1 745 toneladas\ndistribuidas en tres zonas de cosecha, y un atraso considerable por las\nintensas lluvias ocurridas al paso de la tormenta tropical Eta, que generaron\nexceso de humedad, hubo inundaciones y acamamiento del arroz en fase de\ncosecha, y se aceler\u00f3 la maduraci\u00f3n, lo que provoc\u00f3 un pico que nuestra\ninfraestructura no pudo asimilar en el tiempo requerido para evitar p\u00e9rdidas.  \nEsas lluvias generaron afectaciones dentro de la empresa en unas 1 270\nhect\u00e1reas con 3 027 toneladas de arroz, de las cuales se perdieron de forma\ntotal 511 hect\u00e1reas con 1 381 toneladas, o sea, que no fue el campesino Sergio\nRivero Fuentes el \u00fanico afectado.  \nSe intercambi\u00f3 con el campesino sobre sus preocupaciones, se le reconocieron\nsus afectaciones y se le explicaron las medidas para tratar de recolectar la\nmayor cantidad de arroz posible.\n\nEdisnel Gonz\u00e1lez Vald\u00e9s,\n\ndirector general de la Empresa Agroindustrial de Granos Fernando Echenique, de\nGranma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-21/no-solo-fue-un-campesino-el-afectado-en-la-cosecha-de-arroz", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-21", "comments": []}