{"title": "Crecimiento de la comunidad super\u00f3 capacidad generadora de la minihidroel\u00e9ctrica", "body": "\n\nLa minihidroel\u00e9ctrica El Dian, situada en Ocujal del Turquino, municipio de\nGuam\u00e1, es la de mayor potencia instalada en nuestra UEB, con 96 kW, y brinda\nservicio a unos 2 199 habitantes, incluyendo 862 viviendas y 33 objetivos\necon\u00f3micos.\n\nUna inversi\u00f3n en 2015 y 2016 abarc\u00f3 la remodelaci\u00f3n civil, as\u00ed como el montaje\nde una segunda unidad generadora de tecnolog\u00eda rusa, con 60 kW de potencia,\ndise\u00f1ada para trabajar de forma alternativa con la unidad existente. En 2018\nse rehabilitaron las redes primarias y secundarias y se mejor\u00f3 el voltaje, en\nrespuesta a planteamientos de la poblaci\u00f3n.\n\nA pesar de esas acciones, hay dificultades objetivas que impiden la\nestabilidad en el servicio, principalmente hidrometeorol\u00f3gica (insuficiente\ncaudal de agua para la generaci\u00f3n, debido a la sequ\u00eda existente), por\nindisciplinas sociales como usar motores el\u00e9ctricos en los aserr\u00edos y molinos\nen los horarios pico), as\u00ed como el crecimiento acelerado de la poblaci\u00f3n y\nobjetivos econ\u00f3micos, para cuya demanda actual se requerir\u00edan 190 kW de\npotencia en la generaci\u00f3n.\n\nEn 2021 han ocurrido cuatro aver\u00edas: una de tipo el\u00e9ctrico, otra mec\u00e1nica y\ndos en la conductora, y se realizan nuevas propuestas de inversiones para\nincrementar la capacidad de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en la comunidad utilizando\notras fuentes de energ\u00eda renovables.\n\nIng. Ricardo Mengana P\u00e9rez, director general de la Empres de Fuentes\nRenovables de Energ\u00eda, de la UNE-Minem\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-27/crecimiento-de-la-comunidad-supero-capacidad-generadora-de-la-minihidroelectrica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-08-27", "comments": []}