{"title": "Fue negligente la demora en la respuesta para comprar materiales", "body": "\n\nEn respuesta al lector Jos\u00e9 Antonio Bal\u00f3n Carri\u00f3n, que refiri\u00f3 el extrav\u00edo de\nla documentaci\u00f3n del expediente para la compra de materiales de la\nconstrucci\u00f3n por cr\u00e9dito, asociado a la afectaci\u00f3n del cicl\u00f3n Sandy, se visit\u00f3\nel punto de venta Carlos Duboys, donde se verific\u00f3 que realmente el expediente\nno se encontraba all\u00ed, sino en el punto de venta El Platanal, que no se\ntraslad\u00f3 cuando se fusionaron los dos.\n\nLa Jefa del Puesto de Direcci\u00f3n del consejo popular de Guillerm\u00f3n Moncada\nafirm\u00f3 que, ciertamente, el compa\u00f1ero se acerc\u00f3 a ella para comprar los\nrecursos que quedaban en su ficha t\u00e9cnica, indic\u00e1ndole que deb\u00eda dirigirse al\nbanco y solicitar su historial bancario, para revisar su disponibilidad.\nAgreg\u00f3 que \u00e9l no retorn\u00f3 con el documento solicitado, pero tuvo conocimiento\nde la queja. Explic\u00f3 que los expedientes que pertenec\u00edan a El Platanal, ya\nextinto, se hab\u00edan quedado archivados en dicho local.\n\nPor tanto, hubo irresponsabilidad y negligencia de la Jefa del Puesto de\nDirecci\u00f3n del consejo popular de Guillerm\u00f3n Moncada, y la t\u00e9cnica de Vivienda\ndel propio consejo popular, por no haber realizado el traslado de los\nexpedientes, y demorar en dar la soluci\u00f3n al solicitante.\n\nEn visita al domicilio del cliente, con la documentaci\u00f3n y la conciliaci\u00f3n con\nel banco, se pudo comprobar que los recursos que le quedan pendientes por\ncomprar en su ficha t\u00e9cnica no cumplen con la necesidad que realmente requiere\nla reparaci\u00f3n de su vivienda, por lo que se acuerda hacer una reevaluaci\u00f3n de\nlos recursos pendientes y sustituirlos por recursos m\u00e1s necesarios,\nadecu\u00e1ndolos al importe disponible en su cuenta de cr\u00e9dito bancario.\n\nOnivia Cuza Salazar,  \nsubdirectora del Registro de Consumidores y Protecci\u00f3n al Consumidor, de la\nDirecci\u00f3n Estatal de Comercio, Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-02/fue-negligente-la-demora-en-la-respuesta-para-comprar-materiales", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-09-04/desaparecio-la-factura-entonces", "is_response": true, "date": "2021-04-02", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Desapareci\u00f3 la factura\u2026 \u00bfentonces?", "body": "\n\nEn 2012, por afectaciones del cicl\u00f3n Sandy, se me entreg\u00f3 un cr\u00e9dito al 50 %\npara comprar materiales de la construcci\u00f3n. Adquir\u00ed algunos y otros quedaron\nen factura en un expediente que radic\u00f3 en la casa de compra, El Platanal.\nDespu\u00e9s ocurri\u00f3 un temblor y mi casa qued\u00f3 m\u00e1s afectada en paredes y placa. Al\nasistir a comprar los materiales, la factura de 2012 no aparece, ni en el\nbanco, ni en la tienda de compra, que ahora est\u00e1 en Carlos Duboys. He ido tres\nveces a estos lugares y nada.\n\nJos\u00e9 Antonio Bal\u00f3n Carri\u00f3n.  \nJobito, No. 457 , e/ San Germ\u00e1n y  \nSan Francisco.\n\nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-09-04/desaparecio-la-factura-entonces", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-09-04", "comments": ["AL ENCONTRAR VIOLACIONES CONTABLES EN FACTURAS TOMAN REPRESALIAS, QUE HAGO", "En la Direccion Municipal de Salud despues de denunciar violaciones tampoco tengo paz"]}}