{"title": "En Jaruco, Comercio y Gastronom\u00eda busca soluciones", "body": "\n\nEvaristo Fredy Hern\u00e1ndez P\u00e9rez pregunta por qu\u00e9 los abastecimientos c\u00e1rnicos,\nagr\u00edcolas y de las tiendas hay que ir a buscarlos a San Antonio, a cuatro\nkil\u00f3metros, para lo que se necesita de un transporte, lo cual encarece el\nproducto, cuando existe una bodega a menos de un kil\u00f3metro de distancia.\n\nEs un asentamiento peque\u00f1o, y la bodega no tiene las condiciones para\nalmacenar los productos c\u00e1rnicos. Existe la misma inconformidad en las bodegas\nEl Conde, El Jobo, Tumba Cuatro y La Lejana de Pe\u00f1as Altas. En estos momentos\nse buscan alternativas y se han realizado convenios para que se comiencen a\nllevar los productos c\u00e1rnicos a estos asentamientos, teniendo en cuenta la\nsituaci\u00f3n del transporte y la lejan\u00eda de los consumidores.\n\n\u00c1ngel L\u00e1zaro Dom\u00ednguez Brito,\n\nDirector de la ueb Comercio y Gastronom\u00eda, Jaruco, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-12/en-jaruco-comercio-y-gastronomia-busca-soluciones", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-19/por-que-no-en-la-bodega", "is_response": true, "date": "2021-11-12", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no en la bodega?", "body": "\n\nPor qu\u00e9 raz\u00f3n los abastecimientos alimenticios c\u00e1rnicos y agr\u00edcolas, y de las\ntiendas, hay que ir a buscarlos a San Antonio, a cuatro kil\u00f3metros, existiendo\nuna bodega a menos de un kil\u00f3metro. Adem\u00e1s de la lejan\u00eda, requiere de un\ntransporte p\u00fablico, por lo que se nos encarece el producto.\n\nEvaristo Fredy Hern\u00e1ndez P\u00e9rez,\n\nVista Alegre, Jaruco, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-19/por-que-no-en-la-bodega", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-03-19", "comments": []}}