{"title": "No le corresponde el combustible", "body": "\n\nMarlenis Leyva P\u00e9rez se refiri\u00f3 a la asignaci\u00f3n de combustible dom\u00e9stico el\npasado 7 de mayo 2021.\n\nTeniendo en cuenta los elementos expuestos, en la indagaci\u00f3n se demostr\u00f3 que,\nciertamente, el n\u00facleo de la promovente surgi\u00f3 posterior al a\u00f1o 2014, raz\u00f3n\npor la cual no le corresponde el combustible, lo que se respalda en indicaci\u00f3n\nemitida por el Ministerio del Comercio Interior. En estos casos nuestra\nEmpresa no est\u00e1 facultada para modificar tal indicaci\u00f3n.\n\nElaine Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez,\n\nespecialista de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n, Empresa Municipal de Comercio, Las\nTunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-30/no-le-corresponde-el-combustible", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-10-30", "comments": []}