{"title": "Correr los d\u00edas de lectura del contador el\u00e9ctrico afecta al usuario", "body": "\n\nEn el mes de marzo deb\u00edan leer mi metrocontador de electricidad el d\u00eda 20,\npero lleg\u00f3 el d\u00eda 23 y no hab\u00edan efectuado dicha lectura. Cuando se present\u00f3\nel lector-cobrador, le exigimos que deb\u00eda registrar la lectura con el c\u00f3digo\nque ten\u00eda el metro ese d\u00eda (15233). Hab\u00eda consumido 416 kWh y pagu\u00e9 977 pesos\nde corriente.\n\nEn abril tocaba de nuevo la lectura el d\u00eda 20, y mi contador marc\u00f3 15698,\nmenos la lectura del mes anterior, que fue de 15233, me correspond\u00eda pagar un\nconsumo de 465 kWh, con un importe de 1 286 pesos; pero el compa\u00f1ero se\npresent\u00f3 a leer el contador el d\u00eda 22, y me da una lectura de 15735, o sea, me\naument\u00f3 37 kWh, que a los efectos de la tarifa progresiva, cuando se pasa de\nlos 400 kWh, tengo que pagar por encima 263,40 pesos.\n\nCuando se le reclam\u00f3 esta situaci\u00f3n, el lector-cobrador plante\u00f3 que la empresa\ncambi\u00f3 las fechas de lectura. \u00bfAcaso la Empresa El\u00e9ctrica no previ\u00f3 que, con\nel corrimiento de los d\u00edas de lectura, el usuario podr\u00eda sobrepasar los rangos\nde la escala progresiva, y verse obligado a pagar m\u00e1s de lo que consumi\u00f3 en un\nmes exacto? Obviamente, tal medida afecta a la poblaci\u00f3n.\n\nEddy Sarda Odio, calle Reloj, No. 175 altos, e/ Trinidad y Habana,\n\nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-07/correr-los-dias-de-lectura-del-contador-electrico-afecta-al-usuario", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-07", "comments": ["Cuando sucede esto, NO se afecta al cliente. De forma autom\u00e1tica, por el sistema inform\u00e1tico que calcula el consumo, se facturan los kW de esos d\u00edas por la parte m\u00e1s baja de la escala, los primeros 100 kW que son m\u00e1s baratos. Y adem\u00e1s, aunque se pase de los 100 kW por esta raz\u00f3n, no importa, se facturan por esa escala inferior. Tampoco se afecta, porque esos kW que deb\u00edan corresponder al mes siguiente, se facturan en este m\u00e1s baratos y puede tener una factura m\u00e1s baja el pr\u00f3ximo mes. Gracias.", "Entonces me puede usted explicar como no me afecta esta medida a mi tampoco y al leerme el contador con dos dias de atraso pase de pagar 1200 en abril a 1800 en mayo!", "De todas formas, la empresa el\u00e9ctrica le dar\u00e1 al ciudadano una respuesta personal, pero mi comentario anterior es para aclaraci\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n y no haya que esperar a que se publique dicha respuesta. Gracias.", "Entonces me puede usted explicar como no me afecta esta medida a mi tampoco y al leerme el contador con dos dias de atraso pase de pagar 1200 en abril a 1800 en mayo!", "Estimada Susana, debe infornarnos sus datos, si no es imposible esclarecerlo. Puede escribirnos a \"apoblacion@minem.gob.cu\".", "Estimada Susana, debe infornarnos sus datos, si no es imposible esclarecerlo. Puede escribirnos a \"apoblacion@minem.gob.cu\"."]}