{"title": "No se corri\u00f3 la lectura del metrocontador el\u00e9ctrico", "body": "\n\nLa queja del lector Eldis Sarda Odio, referente a corrimientos en las fechas\nde lectura del contador de energ\u00eda el\u00e9ctrica, fue tramitada y atendida por la\ningeniera Andrea Medina Ramos, directora Comercial de nuestra Empresa.\n\nEn la investigaci\u00f3n, realizada por el grupo de inspecci\u00f3n provincial, se pudo\ndeterminar que, desde enero de 2020 (facturaci\u00f3n de febrero de 2020), se\ndecidi\u00f3  \ncomenzar la lectura los d\u00edas 22 de cada mes, dos d\u00edas despu\u00e9s de lo que se\nrealizaba anteriormente, como parte de una tarea reorganizativa, quedando\nprotegido el cliente al facturar la diferencia de d\u00edas de ese primer mes, en\nel primer bloque de consumo, que es el de menor importe.\n\nEn el periodo transcurrido posteriormente hasta la fecha, no se ha violado la\nfecha de lectura, teniendo en cuenta la cantidad de d\u00edas que trae cada mes,\ncorrespondi\u00e9ndose con el plan de lectura emitido. Por tanto, en la fecha\nse\u00f1alada por el cliente no hubo corrimiento de lectura y, por consiguiente, su\nconsumo no se vio afectado. La respuesta fue dada de forma personal.\n\nIng. Leonel Ruiz Carri\u00f3n, director general de la Empresa El\u00e9ctrica de Santiago\nde Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-07-30/no-se-corrio-la-lectura-del-metrocontador-electrico", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-07-30", "comments": []}