{"title": "Agotada la v\u00eda administrativa se dio curso a la judicial", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n al escrito publicado en el peri\u00f3dico Granma con fecha 30 de julio\nde 2021, referido a la queja presentada por el compa\u00f1ero Silfredo Linares\nRuano, por la reiterada alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico de su vecina, la\nAdministraci\u00f3n Municipal expresa que la queja nunca fue presentada en el\nDepartamento de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n de esta instancia. V\u00eda telef\u00f3nica se\npuso en conocimiento del Intendente, quien en fecha 6 de agosto se person\u00f3,\njunto al Director de Trabajo y Seguridad Social de la Administraci\u00f3n, en la\ncasa del promovente, conociendo que era cierto lo que estaba sucediendo, ya\nque este inform\u00f3 que la vecina fue multada por la pnr el 11 de mayo de 2021\npor el Decreto No. 31.\n\nEn esa ocasi\u00f3n fue convocada la vecina frente al promovente para lograr un\nentendimiento, y las partes se comprometieron a mantener una relaci\u00f3n de\nvecindad acorde a lo establecido en la Ley, pero se incurri\u00f3 nuevamente, una\nsemana despu\u00e9s, con la m\u00fasica estridente. En conciliaci\u00f3n con el Tribunal\nmunicipal, se identific\u00f3 la imposici\u00f3n de un proceso civil por relaciones de\nvecindad.\n\nLo anterior denota que persiste el irrespeto a la convivencia, quedando\nagotada la v\u00eda administrativa, dando curso a la v\u00eda judicial, tal como fue\norientado por nuestra instancia.\n\nMisael Rodr\u00edguez Medina,\n\nIntendente de Nueva Paz, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-26/agotada-la-via-administrativa-se-dio-curso-a-la-judicial", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-07-30/afirma-que-la-vecina-irrespeta-la-convivencia", "is_response": true, "date": "2021-11-26", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Afirma que la vecina irrespeta la convivencia", "body": "\n\nEn noviembre se mud\u00f3 al barrio una vecina, a una casa otorgada por subsidio.\nDesde el primer d\u00eda comenz\u00f3 a alterar el orden p\u00fablico reproduciendo m\u00fasica a\nniveles muy altos, desde por la ma\u00f1ana hasta altas horas en la noche.\n\nAl quinto d\u00eda le ped\u00ed de favor que bajara el nivel de volumen, a lo cual\nasinti\u00f3 con la cabeza, sin pronunciar palabra alguna, mas, al otro d\u00eda, en\nfranco irrespeto, tras gritar: \u00abg\u00fastele al que le guste y p\u00e9sele al que le\npese\u00bb, puso el equipo hacia fuera de la casa a los niveles de volumen ya\nmencionados.\n\nPor cinco meses soportamos casi a diario ese esc\u00e1ndalo, hasta que dicha vecina\nempez\u00f3 a ofender de palabras a mi familia cada vez que se embriagaba, adem\u00e1s\nde mantener su m\u00fasica.\n\nAcusada ante la PNR, le hicieron una advertencia. Tras pocos d\u00edas de calma,\nreinici\u00f3 su comportamiento. Se repitieron las quejas y entonces la multaron;\npero ella ha insistido en su actitud.\n\nNo tiene l\u00edmite ni cordura esta se\u00f1ora, incluso ha celebrado fiestas y\ncumplea\u00f1os sabiendo la prohibici\u00f3n de estas actividades debido a la COVID-19.\nAl parecer se siente inmunizada, lo que demuestra claramente que hay que ser\nm\u00e1s en\u00e9rgico en cuanto a las sanciones o medidas que se aplican.\n\nLe he notificado del caso a la delegada, al puesto de mando del Gobierno en el\npueblo, a la Fiscal\u00eda y a la PNR. No tenemos tranquilidad. Esta se\u00f1ora se\nburla de toda norma de convivencia, y de todos en el barrio, donde hay muchos\nque le temen y otros que solo murmuran por no buscarse problemas.\n\nSilfredo Linares Ruano,  \nAve. 27, e/ 20 y 22, Los Palos, Nueva Paz, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-07-30/afirma-que-la-vecina-irrespeta-la-convivencia", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-07-30", "comments": ["Hace muchos a\u00f1os ten\u00edamos en un edificio multifamiliar un hojalatero que no dejaba vivir a las personas con el tumbado de las latas y la opci\u00f3n fue f\u00e1cil, lo trasladaron para una casa alejada de la ciudad y eso es lo que deben hacer con esas personas mal intencionado o alborotadora.", "El problema es los derechos humanos de esa se\u00f1ora est\u00e1n por encima de los dem\u00e1s y  por eso nadie te va a resolver el problema \n\n", "El problema es los derechos humanos de esa se\u00f1ora est\u00e1n por encima de los dem\u00e1s y  por eso nadie te va a resolver el problema \n\n"]}}