{"title": "Orientado, aunque inconforme", "body": "\n\nB\u00e1rbaro Andr\u00e9s Vargas Ratia dirige su escrito al Gobierno provincial y refiere\nhaberse dado baja de su n\u00facleo por divorciarse de su esposa. Trat\u00f3 de\nincorporarse al de su nueva c\u00f3nyuge, pero no le fue posible y, desde entonces,\nno ha podido obtener la canasta b\u00e1sica.\n\nEn la entrevista realizada con el promovente, se le explic\u00f3 que, para ser\nincorporado a un n\u00facleo, debe ser en la direcci\u00f3n que tiene en el carn\u00e9, o, de\nlo contrario, debe cambiarse para la direcci\u00f3n de su actual esposa y ser\nincorporado a ese n\u00facleo.\n\nConclusiones: Las leyes de la Oficoda son concisas, el ciudadano pertenece al\nn\u00facleo que reza en la direcci\u00f3n de su carn\u00e9 de identidad. Aunque no se siente\nconforme, fue orientado.\n\nMSc. Mirtha S\u00e1nchez Gonz\u00e1lez,\n\npresidenta de la Asamblea Municipal del Poder Popular de C\u00e1rdenas, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/orientado-aunque-inconforme", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-13/como-recupera-su-canasta-basica-normada", "is_response": true, "date": "2021-02-05", "comments": ["Hola me surge una duda,si las leyes de la Oficoda son tan concisas porque se permite dar baja a un ciudadano de un n\u00facleo si mantiene esa direcci\u00f3n en su carn\u00e9 de identidad,porque permitirlo si por ley no puede incorporarse a ning\u00fan otro,o se le explico que al darse baja estaba renuciando a la canasta b\u00e1sica?"], "original_letter_info": {"title": "\u00bfC\u00f3mo recupera su canasta b\u00e1sica normada?", "body": "\n\nHace a\u00f1os me di baja de mi n\u00facleo porque me divorci\u00e9. Trat\u00e9 de incorporarme al\nn\u00facleo de mi nueva pareja, pero al final no se pudo y desde entonces no he\npodido recibir mi canasta b\u00e1sica normada. En otros momentos pod\u00eda comprar\nalimentos en los distintos puntos que exist\u00edan, pero hoy eso no es posible. En\nel registro de consumidores me dicen que si no tengo un n\u00facleo adonde pueda\nincorporarme no pueden hacer nada. Ese n\u00facleo no lo tengo y necesito recuperar\nmi canasta.\n\nB\u00e1rbaro Andr\u00e9s Vargas Ratia,  \nCoronel Esc. no. 911, apto. 7, entre 36 y 38, reparto 13 de Marzo, C\u00e1rdenas,\nMatanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-13/como-recupera-su-canasta-basica-normada", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-11-13", "comments": ["yo me encuentro en una situacion similar desde 2017 que vendi mi casa para unirme a mi hijo en su casa, pude ponerme en la libreta por seis meses debido a los a\u00f1os que el lleva para actualizar su vivienda que la adquirio por herencia y hasta la fecha no la ha podido actualizar debido a las trabas."]}}