{"title": "\u00bfQu\u00e9 productos corresponden a los n\u00facleos temporales?", "body": "\n\nLa Ministra del Mincin inform\u00f3, el 16 de julio, que a los n\u00facleos que se\ncrearan de manera temporal, a partir del 19 de julio (me entregaron la libreta\nel 22 de julio), se les vender\u00edan todos los productos normados, incluyendo los\nde aseo e higiene. En mi municipio, seg\u00fan corte, no nos toca el caf\u00e9 y el\njab\u00f3n hasta septiembre.\n\nAdem\u00e1s, en conferencia de prensa se inform\u00f3 que a todos los n\u00facleos de\nCienfuegos, incluyendo los que se crearon del 19 al 31 de julio, les tocar\u00eda\nun litro de aceite de donaci\u00f3n en la distribuci\u00f3n actual que se hiciera, ya\naqu\u00ed se reparti\u00f3 el 4 de agosto y, seg\u00fan el corte que hicieron, no nos toc\u00f3.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 no se cumple con lo informado?\n\nYenney Ram\u00edrez P\u00e9rez, calle Real, No. 206, reparto Pepito Tey, Cienfuegos.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-09-10/que-productos-corresponden-a-los-nucleos-temporales", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-09-10", "comments": ["Vivo en el municipio Cardenas ,me dieron la libreta temporal el 30 de julio y solo me dieron en la piloto ,los granos ,el aceite ,el arroz el azucar y el cafe ,pregunte en mi bodega que es la 14 del Rpto Brisas del Mar fui a buscar el aso del mes de agosto que ya esta en la bodega y me dijeron que no me tocaba que perdia el aseo de ese mes que hasta que no llegue el de septiemre no tengo derecho a nada ,y eso no es lo que dijo la ministra de comercio el 16 de julio?porque cuesta tanto hacer cumplir lo establecido?entonces me quedo sin aseo ?es que quieren tener al pueblo disgustado.llame a la OFICODA,y me dejeron que eelos no tienen nada que ver con eso,alguien me puede explicar que hacer?\nYaquelin Roque Edif 18 escalera 558 apto 10 Reparto brisas del Mar Cardenas Matanzas", "Hola, necesito orientaci\u00f3n a mi problem\u00e1tica.\nLa Habana, 15 de septiembre 2021.\nLourdes Pino Fu, Especialista A del Plan Maestro, Centro Hist\u00f3rico de La Ciudad.\nDirecci\u00f3n San Ignacio 257 apto 12 entre lamparilla y amargura.\n\nEn la ma\u00f1ana del jueves 25 de marzo de este a\u00f1o me encontraba en el vest\u00edbulo de mi centro de trabajo, intentando resolver un asunto personal y se acerca mi jefa inmediata, despu\u00e9s de sostener un dialogo que result\u00f3 muy estresante para m\u00ed, le digo unas palabras que se consideran falta de respeto. Por esa raz\u00f3n la direcci\u00f3n del centro me notifica una sanci\u00f3n el 19 de abril en la tarde, de separaci\u00f3n definitiva del centro y sin derecho a trabajar en el sistema por un per\u00edodo de cuatro a\u00f1os.\nEn los 30 a\u00f1os de vida laboral ininterrumpida nunca he sido sancionada, ni me han hecho ning\u00fan se\u00f1alamiento que tenga que ver con mi car\u00e1cter, ni en el centro actual ni en ninguno otro donde he laborado. Present\u00e9 mi reclamaci\u00f3n al \u00d3rgano de justicia Laboral de Base, el jueves 22 de abril en la ma\u00f1ana, seg\u00fan el tiempo reglamentado por la ley, exponiendo mis argumentos.\nPasados cinco meses de espera, sin v\u00ednculo laboral que me permita alg\u00fan ingreso que me permita sostener mi econom\u00eda, se notifica el acuerdo correspondiente del \u00d3rgano de justicia Laboral el 23 de agosto, donde se da a lugar la reclamaci\u00f3n y se cambia la sanci\u00f3n a una reubicaci\u00f3n para un puesto de trabajo de menor remuneraci\u00f3n por un per\u00edodo de 6 meses a un a\u00f1o, definiendo en reuni\u00f3n conjunta posteriormente el t\u00e9rmino de un a\u00f1o, con salario de 2300 pesos (mi salario como profesional es de 4 200 pesos).\nLa compa\u00f1era presidenta del \u00d3rgano que me atendi\u00f3 con la que estuve en contacto durante esos cinco meses, justifica la demora debido a situaciones propias del momento cr\u00edtico actual de cuarentena que vive la provincia de La Habana, pero me informa que eses tiempo se me va a retribuir una vez emitido el acuerdo por parte de mi centro laboral que impone la sanci\u00f3n.\nCuando recibo el acuerdo en mis manos, reitera mi derecho a la retribuci\u00f3n del per\u00edodo de espera.\nPero al entrar en contacto con la Direcci\u00f3n de Capital humano, se me informa que no tengo derecho a esa retribuci\u00f3n de salario. Por tanto, no me ser\u00e1 pagado, solo a partir de la reubicaci\u00f3n y por supuesto el salario correspondiente a la nueva ubicaci\u00f3n que es el 50% del que cobraba en mi puesto de trabajo hasta el mes de marzo donde se me sanciona err\u00f3neamente con la expulsi\u00f3n del centro de trabajo.\nDesde el d\u00eda 8 de este mes he acudido a varias instancias, \u00d3rgano de justicia Laboral, bufete colectivo, ministerio del trabajo municipal, fiscal\u00eda municipal y todos me dan una informaci\u00f3n diferente y contradictoria.\nEn estos momentos estoy intentando localizar a la presidenta del \u00d3rgano de justicia Laboral, para que me aclare este punto en el acuerdo, el cual, seg\u00fan criterio de la fiscal\u00eda municipal, no se redact\u00f3 claro y es la \u00fanica v\u00eda que tengo para que capital humano me pague el salario retroactivo por los meses de espera en mi casa.\nLa \u00faltima vez que vi a la compa\u00f1era presidenta del \u00d3rgano me dijo que no la viera m\u00e1s, que ya ella hab\u00eda terminado mi caso\u2026pero mi realidad es que desde el mes de marzo estoy viviendo de la caridad humana, solo por un momento de explosi\u00f3n emocional\u2026Necesito una orientaci\u00f3n.\n", "Buenos dias Ana. Yo le aconsejo que se dirija a un bufete colectivo y trate de contactar con un abogado que atienda la parte laboral. En su caso veo paternalismo y hay alguien detras de esto que la quiere lejos de este centro. Tambien le recomiendo que esta queja la publique en el Periodico Trabajadores,  en la seccion del Buzon. Y lo ultimo que le recomiendo, cuando usted termine y gane su batalla, busquese otro trabajo, salga de ahi porque van a buscar la manera de sacarla. Es mi consejo, con su frente en alto busque otro trabajo que seguro lo encontrara y salga de ahi, esta rodeada y no es de agua precisamente.", "Buenos dias Ana. Yo le aconsejo que se dirija a un bufete colectivo y trate de contactar con un abogado que atienda la parte laboral. En su caso veo paternalismo y hay alguien detras de esto que la quiere lejos de este centro. Tambien le recomiendo que esta queja la publique en el Periodico Trabajadores,  en la seccion del Buzon. Y lo ultimo que le recomiendo, cuando usted termine y gane su batalla, busquese otro trabajo, salga de ahi porque van a buscar la manera de sacarla. Es mi consejo, con su frente en alto busque otro trabajo que seguro lo encontrara y salga de ahi, esta rodeada y no es de agua precisamente."]}