{"title": "La queja fue solucionada y se rebaj\u00f3 el importe", "body": "\n\nLa queja de Rosa Margarita Oliva Mungu\u00eda, que se publicara en la carta Cuenta,\n\u00bfel metro contador?, tuvo soluci\u00f3n.\n\nComo resultado de la investigaci\u00f3n se pudo conocer que la primera vez que la\ncliente en su misiva hace referencia a que realiz\u00f3 una reclamaci\u00f3n por\ninconformidad con el consumo facturado, no se efectu\u00f3 de manera oficial, ya\nque la promovente abandona la cola ese d\u00eda en la Oficina Comercial, porque se\nencontraba en horario de trabajo y no le era posible continuar esperando hasta\nque llegara su turno.\n\nPosteriormente, el d\u00eda 8 de febrero de 2021, se presenta en la direcci\u00f3n de la\nUEB OBET C\u00e1rdenas, expresando que su contador de energ\u00eda el\u00e9ctrica estaba\ndefectuoso, ya que en ciertos momentos del d\u00eda, cuando le daba la luz del sol,\nno se pod\u00eda leer. Al d\u00eda siguiente se env\u00eda una pareja de inspectores para\ninvestigar la queja, quienes determinan que el contador funciona\ncorrectamente, pero presenta el inconveniente se\u00f1alado por la promovente por\ntratarse del modelo DDS-666 digital. Ante tal situaci\u00f3n se decidi\u00f3 cambiar el\nmencionado equipo de medida.\n\nEn la revisi\u00f3n del consumo hist\u00f3rico del Servicio El\u00e9ctrico en el sistema de\nGesti\u00f3n Comercial, se pudo comprobar que los dos \u00faltimos meses se le cobr\u00f3 a\nla cliente por promedio, debido a que el lector hab\u00eda informado que el\ncontador estaba parado. Con estos elementos se procedi\u00f3 a realizar una rebaja\nde importe de los recibos de los meses de enero y febrero, cuyo valor\nasciende, entre ambos meses, a 221.28 CUP.\n\nMelissa Delgado D\u00edaz, especialista principal del Grupo de atenci\u00f3n al cliente,\ny Naylett Pent\u00f3n Crespo, directora de la UEB CIAC.\n\nEmpresa El\u00e9ctrica de Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-06-18/la-queja-fue-solucionada-y-se-rebajo-el-importe", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/cuenta-el-metro-o-el-lector", "is_response": true, "date": "2021-06-18", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Cuenta, \u00bfel metro o el lector?", "body": "\n\nPor segunda vez me dirig\u00ed a la sucursal de la empresa el\u00e9ctrica, en Santa\nMartha, con el objetivo de que se analice la situaci\u00f3n que tenemos con los\nmetros contadores. La primera vez quer\u00eda hacer la reclamaci\u00f3n de un cobro\nindebido, y al final tuve que pagarlo. Con el comercial trat\u00e9 el problema del\nmetro contador, que no se puede leer. Me respondieron que el inspector que lee\nesos metros deb\u00eda haberlo reportado como defectuoso, y no lo hizo. El 23 de\nseptiembre, su lectura arroj\u00f3 6220, y la m\u00eda, el 3 de octubre, 6229, es decir,\nun consumo de nueve kw. Cuando volv\u00ed, me repitieron que no hay metro contador,\nque hay una demanda de 5 000 clientes para cambiar ese equipo.\n\nPero en diciembre estuve fuera de casa, de vacaciones, 16 d\u00edas, en los cuales\nsolo qued\u00f3 conectado a la corriente un refrigerador moderno, autom\u00e1tico y con\nsu protector.\n\nHab\u00eda le\u00eddo el d\u00eda 14 de diciembre, 6671, y el d\u00eda 3 de enero de 2021 le\u00ed otra\nvez el contador: 6712. Hago eso casi todos los d\u00edas, les muestro las lecturas\nque anoto en mi celular. \u00bfY cu\u00e1l fue mi mayor asombro? Cuando pido la factura\npor transferm\u00f3vil, resulta que tuve un consumo de 253 kw/h, es decir, que, en\nel mes de diciembre, que estuve fuera esos d\u00edas, el d\u00eda 23 que es cuando leen,\nme sale m\u00e1s consumo que los meses anteriores. En las fotos que tom\u00e9 se ve que\nel inspector lo que hace es poner una lectura consecutiva, pero lo que no\nsab\u00eda \u00e9l es que yo estaba fuera de la provincia.\n\nRosa Margarita Oliva Mungu\u00eda,\n\nCalle 19, No. 03-d, entre 1ra. Avenida y Playa, Varadero, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-05/cuenta-el-metro-o-el-lector", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-05", "comments": []}}