{"title": "Necesita un  empleo, a dos a\u00f1os  de jubilarse", "body": "\n\nCon m\u00e1s de 30 a\u00f1os de trabajo y falt\u00e1ndole dos para tener la edad de\njubilaci\u00f3n, mi madre se encuentra actualmente  \ndesempleada.  \nEn reiteradas ocasiones se ha dirigido a la Direcci\u00f3n de Trabajo y Seguridad\nSocial del municipio de Colombia, en Las Tunas, donde no ha tenido respuesta.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-07-01/necesita-un-empleo-a-dos-anos-de-jubilarse", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-07-01", "comments": []}