{"title": "\u00bfLas maquinitas de afeitar pudieran incluirse en el m\u00f3dulo de aseo?", "body": "\n\nEstuve leyendo la sugerencia de un lector de Bayamo, provincia de Granma,\nacerca de incluir, en el expendido del m\u00f3dulo familiar de aseo personal,\nproductos de primera necesidad como son los cepillos dentales, y sum\u00e1ndome a\nesa propuesta, incluir\u00eda tambi\u00e9n, dentro de las posibilidades, las maquinitas\npl\u00e1sticas de afeitar. Estas suelen ser acaparadas por los inescrupulosos que,\nposteriormente, las revenden a muy elevados precios.\n\nTodas estas ofertas de regulaciones que se han establecido han tenido gran\naceptaci\u00f3n por la poblaci\u00f3n, incluyendo los m\u00f3dulos, por la forma equitativa\ncon que les llega a los n\u00facleos familiares.\n\nJuan A. Nogueira Morales, edificio A, apto. 3, Prolongaci\u00f3n de Col\u00f3n, reparto\nCardoso, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-03-26/las-maquinitas-de-afeitar-pudieran-incluirse-en-el-modulo-de-aseo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-03-26", "comments": []}