{"title": "Para que no se pierda el arroz", "body": "\n\nSoy campesino perteneciente a la CCS Carlos M. de C\u00e9spedes, del municipio de\nCampechuela, en la provincia de Granma. Me dedico a la producci\u00f3n de arroz,\ncon cosechas de alrededor de mil quintales al a\u00f1o, enfrentando adversas\nsituaciones clim\u00e1ticas y el d\u00e9ficit de insumos. En la \u00e9poca \u00f3ptima de cosecha\nhe tenido alrededor de una caballer\u00eda lista para la recogida del grano, pero\nel CAI arrocero Fernando Echenique, al que pertenecemos, no garantiza las\ncombinadas para la siega, y nos pone en riesgo de perderla, con el\nconsiguiente da\u00f1o a la econom\u00eda de cada productor y a la del pa\u00eds. Esta es una\nsituaci\u00f3n que se repite a\u00f1o tras a\u00f1o, sin que se avizore una soluci\u00f3n.\nComprendo la situaci\u00f3n por la que atravesamos, pero hay actividades, como\nesta, que deb\u00edan ser priorizadas, por cuanto representan un problema de\nseguridad nacional; de ah\u00ed los llamados constantes para producir m\u00e1s\nalimentos. Muchas veces se desalienta al productor con estas cuestiones que,\ncon un poco m\u00e1s de organizaci\u00f3n, se pudieran resolver. Reclamamos una soluci\u00f3n\na este problema.\n\nSergio Rivero Fuentes,\n\nPoblado de Casero, Campechuela,  \nGranma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-01-15/para-que-no-se-pierda-el-arroz", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-01-15", "comments": ["eso no solo te sucede a ti eso con frecuente escucho de los campesinos q vienen a las ferias asi como en la recogida de leche y mira q por el televisor hablande todo esta resuelto\n\n", "Buenas tardes:\nComo puedo enviar una carta, cual es la direcci\u00f3n para plantear una queja.\n\nSaludos,\nLieslee"]}