{"title": "Entregadas las tierras solicitadas", "body": "\n\nPara evaluar la queja presentada por Alberto Maturell, sobre la inconformidad\nen la demora del proceso de entrega de tierras en usufructo, se cre\u00f3 una\ncomisi\u00f3n presidida por el delegado municipal de la Agricultura, C\u00e9sar V\u00e1zquez\nLimonta, e integrada por un especialista del departamento de Control de\nTierra, y otro de Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n.\n\nSe comprob\u00f3 que, anteriormente, el Delegado municipal hab\u00eda atendido al\npromovente, explic\u00e1ndole que los tr\u00e1mites estaban detenidos, ya que la\nDelegaci\u00f3n se encontraba inmersa en verificaci\u00f3n por los \u00f3rganos de control\ndel municipio, y se hab\u00edan ocupado los expedientes para ese control. Las\ntierras estatales ociosas en usufructo solicitadas por el promovente ya le\nfueron otorgadas mediante Resoluci\u00f3n No. 1102, con fecha 17 de diciembre de\n2020, siendo notificada al recurrente el mismo d\u00eda de emitida la Resoluci\u00f3n,\namparada esta por el Decreto-Ley 358, y aprobado por el acuerdo No. 926 de la\nComisi\u00f3n Municipal de Asuntos Agrarios de Contramaestre.\n\nWilmer Fr\u00f3meta Guevara,\n\ndelegado provincial del Minag en Santiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-14/entregadas-las-tierras-solicitadas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-12-11/espera-por-la-tierra-en-usufructo", "is_response": true, "date": "2021-05-14", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Espera por la tierra en usufructo", "body": "\n\nHace diez meses hice la solicitud a la Direcci\u00f3n Municipal de la Agricultura\ndel municipio de Contramaestre, de tierras en usufructo ubicadas en el consejo\npopular de Tilita, para la siembra de caf\u00e9, cultivos varios y cr\u00eda de ganado\nmenor. He visto en reiteradas ocasiones a todos los involucrados en dicho\nproceso y no hay una respuesta clara de en qu\u00e9 punto se encuentran los\ntr\u00e1mites. Soy ingeniero agr\u00f3nomo, con deseos de producir y aportar mi grano de\narena en la tan importante tarea de la producci\u00f3n de alimentos para el\nautoabastecimiento, planteada por la direcci\u00f3n del pa\u00eds. Creo que estas\ndemoras en los procedimientos atentan y no est\u00e1n a tono con lo que nuestros\ndirigentes expresan, sobre la recogida que debemos pensar como pa\u00eds.  \n  \nAlberto Maturell Vega,  \nCalle 11, No. 137,  \ne/ 20 y 22, Lumumba,  \nContramaestre,  \nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-12-11/espera-por-la-tierra-en-usufructo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-12-11", "comments": []}}