{"title": "Otra raz\u00f3n de nuestro Patria o Muerte", "body": "\n\nEl pasado 9 de marzo de 2021 llegu\u00e9 de la Rep\u00fablica de Angola, despu\u00e9s de casi\ndos a\u00f1os sin ver mi tierra y a mis seres queridos. Del aeropuerto fuimos\ntrasladados al centro de aislamiento en Jag\u00fcey Grande, llamado Sucre. Tras un\nlargo viaje, el cansancio y el deseo de ver a la familia, algo me reconfort\u00f3\nen los d\u00edas siguientes: toda la maquinaria de nuestro sistema funcion\u00f3 bien\naceitada, desde el aeropuerto, sus trabajadores, la aduana, el personal\nsanitario, los \u00f3mnibus, los choferes, todo. Al llegar a Jag\u00fcey Grande, la\natenci\u00f3n fue maravillosa. M\u00e9dicos, enfermeras, trabajadores y directivos del\ncentro, y de la corporaci\u00f3n Antex S.A., nos dieron una esmerada atenci\u00f3n. La\ncomida era servida modestamente, pero la sent\u00ed cubana, humilde, con amor. No\nquiero que se me quede nadie sin reconocer en esa cadena de atenci\u00f3n,\neslabonada por muchos organismos en pos de la salud del pueblo. Esas son las\nrazones por las cuales, los cubanos preferimos morir antes de perder la\nPatria.\n\nRoberto Cobiellas Rodr\u00edguez,\n\ncalle Col\u00f3n, No. 239 altos,\n\ne/ 13 de Octubre y 24 de Febrero, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-23/otra-razon-de-nuestro-patria-o-muerte", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-04-23", "comments": ["De: Igor D\u00edaz Sot\u00e9s, Especialista Principal para la Defensa y Defensa Civil. \nOrganismo: Mintur.\nEntidad: Empresa de Servicios Inform\u00e1ticos Especializado para el Turismo. GET\nCita: Calle O # 157 / 23 y Humboldt, Vedado Plaza de la Revoluci\u00f3n.\n\nEn el mes de marzo realizo denuncia, a la OSDE Servitur y al MINTUR por violaciones que se vienen acometiendo en nuestra Empresa por la Direcci\u00f3n General de la misma, donde plantee lo siguientes:\n\nMe dirijo a usted ya que se viene realizando violaciones para determinar el cumulo de vacaciones anuales pagadas al personal que ocupan las plazas de Operativos del Puesto de Direcci\u00f3n y Agentes de Seguridad y Protecci\u00f3n en nuestra entidad, me explico:\n\nPoseo cuatro Operativos de Puesto de Direcci\u00f3n los cuales laboran 24 hrs x 72 de descanso, los mismos desde febrero del 2020 se le viene realizando  los c\u00e1lculos de vacaciones de la siguiente forma:\n\n8 d\u00edas trabajado x 9.09%= 0.7272 d\u00edas por mes, sin contemplar que estos compa\u00f1eros laboran 8 d\u00edas a raz\u00f3n de 24 hrs no de 8hrs laborales; por lo que no se contemplan las tres jornada restante de 8 hrs que laboran este personal.\n\nPor este tema nos hemos dirigido a la Direcci\u00f3n de capital Humano de nuestra Empresa y la Directora de la misma nos dio la siguiente respuesta por v\u00eda correo:\n\nDe: Dailys Medina Romero \nEnviado el: jueves, 28 de enero de 2021 9:53\nPara: Ida Rosa Izquierdo Alvarez ; Miguel Mac\u00edas Rodr\u00edguez ; Jos\u00e9 Manuel Diaz Arias \nCC: Andres Guillot Carvajal ; Ignacio Alazo Garc\u00eda ; Arturo Sanchez Batista \nAsunto: RE: A - copy\nBuenos d\u00edas,\nEs una pena que dudas como esta no se les sepa dar repuesta a los trabajadores como ellos requieren y el jefe no sea capaz de dar soluci\u00f3n a las dudas de sus subordinados y tenga que terminar como una queja en el sindicato.\nA continuaci\u00f3n la respuesta a la interrogante del trabajador:\n1.\tForma en que la direcci\u00f3n de RRHH est\u00e1 implementando el proceso de vacaciones\u2026: la direcci\u00f3n de RRHH no implementa, aplica lo establecido en el c\u00f3digo de trabajo, el cual plantea, Art\u00edculo 101, c\u00f3digo del trabajo, segundo p\u00e1rrafo:\nEl trabajador que por la \u00edndole de la actividad que desempe\u00f1a u otras circunstancias, no labora once meses, tiene derecho a vacaciones pagadas de duraci\u00f3n proporcional a los d\u00edas efectivamente laborados. \n2.\t\u2026ya que seg\u00fan me explic\u00f3 la especialista solamente se acumula vacaciones cuando trabaja 24 horas\u2026: art\u00edculo 102, c\u00f3digo de trabajo:\nPara determinar el acumulado de vacaciones anuales pagadas y la cuant\u00eda de la retribuci\u00f3n de cada trabajador se multiplica por el nueve punto cero nuevo por ciento los d\u00edas efectivamente laborados y los salarios  percibidos, durante el periodo acumulado que da derecho al descanso, ejemplo: en el mes de enero el trabajador realizo 8 guardias (d\u00edas)*9.09%= 0.7272, eso es lo que acumula en el submayor de vacaciones.  \n3.\t\u2026 ya que seg\u00fan me explico la especialista de RRHH solamente se acumula vacaciones cuando trabaja, por lo que en vez de ser 2.2 mensuales en ocasiones no llegamos a 1.0\u2026: correcta la explicaci\u00f3n dada por la especialista, se cumula vacaciones por los d\u00edas efectivamente laborados, art\u00edculo 101 y 102.\n4.\t\u2026 ya que acumulamos por la horas trabajadas en el mes y que el disfrute se descuenta por turno de trabajo, es decir descanso 12 d\u00edas y solo me rebajan 4 del acumulado\u2026, error de concepto NO se acumulan por horas, art\u00edculo 102 de c\u00f3digo del trabajo, ejemplo: el trabajador en el mes de enero solicita vacaciones, 15 d\u00edas naturales, las vacaciones se conceden en d\u00edas naturales, articulo 105 del c\u00f3digo, de estos d\u00edas se les descuentan del submayor los d\u00edas que tiene derecho al descanso, que son los que efectivamente labora, o sea, domingo 3 de enero, jueves 7 de enero, lunes 11 de enero y viernes 15 de enero, se les descuenta un total de 4 d\u00edas, el resto de los d\u00edas son los d\u00edas de descanso del trabajador, como mismo es el s\u00e1bado y el domingo para los que laboramos de lunes a viernes.\n5.\t\u2026 incumpliendo el art\u00edculo 87 del c\u00f3digo de trabajo que plantea, que los trabajadores se les debe ajustar las 44 horas semanales y acumular 2.2 mensual: error de concepto, lo que establece el art\u00edculo 87 del c\u00f3digo, no aplica a los trabajadores del centro de direcci\u00f3n, en su caso es lo establecido en el art\u00edculo 90:\nExcepcionalmente, para determinadas actividades y situaciones, el Ministerio de Trabajo y Seguridad Social y los Presidentes de los consejos de la Administraci\u00f3n provinciales pueden fijar los horarios de trabajo por inter\u00e9s social o fuerza mayor.\nPara la actividad que desarrolla el trabajador igual que los ASP, se tiene aprobado reg\u00edmenes de trabajo de 24 y 12 hrs respectivamente.\n\nEn la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del grupo de seguridad interna y del centro de direcci\u00f3n se ejemplificar\u00e1 este caso para el entendimiento de todos los compa\u00f1eros, se requerir\u00e1 adem\u00e1s la partici\u00f3n de los jefes de ambos grupos y de los secretarios del sindicato que representa a todos estos trabajadores.\n\nSaludos, \nIng. Dailys Medina Romero\nDirectora Capital Humano\n\nCalle O No. 157 e/ 23 y Humboldt, Vedado, \nPlaza de la Revoluci\u00f3n, La Habana. Cuba.\nTel\u00e9fonos: +537 8378409, +537 8378436\nCallcenter: 18800    \nTwitter: @CubaGet\nFacebook: GETCuba\nPosteriormente nos informa la Especialista de Capital Humano Sonia Lai\u00f1o la siguiente informaci\u00f3n por v\u00eda correo.\nFecha de envi\u00f3. Viernes 12/03/21 11.36 AM\nLos Agentes de Seguridad y Protecci\u00f3n y los T\u00e9cnicos en Programaci\u00f3n, Control y Supervisi\u00f3n de Operaciones del Turismo (alias Operativos) pasaron en marzo de 2020 cobrar por horas trabajadas en r\u00e9gimen de turnos de 12 y 24 horas seg\u00fan corresponda.\nDebido a esto los d\u00edas de vacaciones acumulados en el submayor son de 12 y 24 horas respectivamente, NO de 8,8 como los dem\u00e1s trabajadores.\nPor este motivo\nLos que trabajan turnos 24 horas pueden acumular al a\u00f1o un m\u00e1ximo de 8 d\u00edas (de 24 h)\nLos que trabajan turnos 12 horas pueden acumular al a\u00f1o un m\u00e1ximo de 12 d\u00edas (de 12 h)\nEn momento los Operativos y muchos de los ASP est\u00e1n pasados en el acumulado de vacaciones, por lo que les pido cooperaci\u00f3n para resolver la situaci\u00f3n\n\nSaludos Sonia\n\nEsto ha tra\u00eddo como resultado que los operativos y agentes en un a\u00f1o no han acumulado sus 24 d\u00edas anuales, lo que ha tra\u00eddo como consecuencia disgustos y has perdida de trabajadores por que han averiguado en otras instalaciones y le han planteado que es una violaci\u00f3n.\n\nOtro de los temas que necesito aclaraci\u00f3n es con respecto al Registro de Salarios y Tiempos de Servicios que es llevado por el \u00e1rea Economica. \nEn este modelo no juega o no coincide los d\u00edas reales trabajados con los d\u00edas que se notifican en este modelo, pongo ejemplo:\n\nTodos los operativos en el a\u00f1o 2020 desde el mes de enero hasta el mes de diciembre poseen el mismo acumulado mes por mes, que es el mismo que el resto de los trabajadores que no laboran en horarios irregulares, me explico:\na)\tEn el mes de enero los 4 operativos poseen 27 d\u00edas acumulados cuando 3 realizo 8 servicios de guardia de 24hrs, que esto representa 24 d\u00edas laborales, el cuarto realizo 7 servicio de 24hrs que representa 21 d\u00edas laborados y posee en el registro 27 d\u00edas como el resto de los trabajadores.\nb)\tEn el mes de febrero 2020 todos mis operativos acumularon 27 d\u00edas laborales en el Registro de Salario, los que nos quiere decir que solamente descansaron 2 d\u00edas, lo que es incierto, ya que en el mes de febrero solamente se realiza 7 servicio de guardia de 24 hrs, que representa 21 d\u00edas laboral en el mes.\nc)\tEn el caso del mes de marzo todos acumularon 26 d\u00edas, cuando laboraron 8 servicios de guardia de 24 hrs, que representa 24 d\u00edas al mes. \nd)\tEn el mes de abril acumularon en el Registro de Salario26 d\u00edas donde dos de ellos laboraron 10 servicio de guardia y los otros dos 5 cada uno de ellos\n\nAs\u00ed sucede mes por mes desde el 2020 hasta la fecha, lo que sorprende que el Registro de salario los d\u00edas que se acumulan no coincide con el acumulado de vacaciones anuales.\n\nOtro tema de inter\u00e9s es lo concerniente al Reloj de control de huellas dactilares, el cual hace aproximadamente 1 ano que se encuentra instalado en nuestra entidad, el cual no posee Homologaci\u00f3n ni certificaci\u00f3n por el MININT, ni se encuentra recogido en el convenio colectivo de trabajo de nuestra Empresa, ni est\u00e1 en los contratos individuales que poseen los trabajadores  de la relaci\u00f3n de trabajo entre la Empresa y el trabajador, pero si se exige que cada trabajador debe plasmar su huella dactilar en cada entrada y salida de la instalaci\u00f3n, violando los derechos personales de los mismos.\n\nSe tergiverso el proceso de cuadro del trabajador Sandor Michel Calzada Ll\u00f3piz, el cual fue expulsado de las filas de la FAR y el PCC por robo y la Especialista de Cuadro tergiverso la informaci\u00f3n Brindada por la jefatura de la UM.\n\nEl trabajo pol\u00edtico e ideol\u00f3gico es bastante malo, no hay inter\u00e9s por parte de la administraci\u00f3n\n\nEl Director General de la Empresa Arturo L. Sanchez Batista posee dos medios de transporte, los cuales son:\nMG B 228 848 de color azul\nMG B 215 982 de color gris\n\nDespu\u00e9s de la denuncia realizada al organismo superior (OSDE Servitur y MINTUR) la cacer\u00eda de bruja de la Direcci\u00f3n General hacia mi persona es muy grande, me llaman cantantemente al celular, para ver donde estoy, la persecuci\u00f3n por las c\u00e1maras de video vigilancia a qu\u00e9 hora entro o salgo de la misma; se me niega la solicitud de vacaciones, solamente en un periodo de 3, 5, 7 o 12 d\u00edas, cuando cualquier trabajador se ausenta por cualquier motivo y pide el d\u00eda por vacaciones sin ponerles las trabas que a m\u00ed se me impone en la actualidad.\n\nSe me solicita tareas laborales a la hora de retirarme, para demorar mi salida de la entidad, y despu\u00e9s plantea que no se la hice llegar.\n\nOtros de los problemas latente es cuando salgo alguna raz\u00f3n de trabajo, se cuestiona la misma y no se cuestiona al resto de los trabajadores que salen a ser colas en las tiendas o al agro, a salen por cualquier situaci\u00f3n. Es decir que est\u00e1n en espera que yo bostece y si me pongo la mano o no, para aplic\u00e1rmela. Me tienen como el chivato de la entidad, cuando solamente estoy defendiendo los principios de la revoluci\u00f3n y los derechos de mis subordinados. Los que eran mis subordinados ya que me quitaron toda la jerarqu\u00eda que pose\u00eda, debido a mis denuncias.\n\nEn espera de su atenci\u00f3n.\n\nIgor D\u00edaz Sot\u00e9s.\nEsp Principal para la Defensa y Defensa Civil.\n"]}