{"title": "Entregado el m\u00f3dulo a paciente encamado", "body": "\n\nEn respuesta a la queja sobre la no entrega de m\u00f3dulos para encamados del\nmunicipio de Placetas, se efectu\u00f3 la visita a Orestes Alem\u00e1n Gonz\u00e1lez por una\ncomisi\u00f3n integrada por la trabajadora social de Salud, el especialista de\nTrabajo Social, as\u00ed como por la direcci\u00f3n de la Empresa de Comercio y\nGastronom\u00eda, plante\u00e1ndole que no se encontraba registrado en el potencial de\nSalud P\u00fablica para la primera entrega del a\u00f1o, ya que esta informaci\u00f3n se hace\nde manera trimestral y que, al momento de la ca\u00edda de la paciente, ya la\ninformaci\u00f3n se hab\u00eda realizado.\n\nTeniendo en cuenta que es un caso de postrado que nunca fue incontinente, se\ndecidi\u00f3 incorporar al potencial, ya que en esos momentos exist\u00eda cobertura de\nm\u00f3dulos por las bajas ocurridas en el periodo, y se le comunic\u00f3 para que lo\nadquiriera el d\u00eda 27 de agosto de 2021.\n\nEduardo Rodr\u00edguez Cabrera, presidente de la AMPP de Placetas, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-12-03/entregado-el-modulo-a-paciente-encamado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-12-03", "comments": []}