{"title": "Multa por violar el precio del parqueo", "body": "\n\nSe realiz\u00f3 acci\u00f3n de control por la Direcci\u00f3n Integral de Supervisi\u00f3n del\nterritorio, comprob\u00e1ndose que la titular de la patente No. 500521, Isabel\nDom\u00ednguez Victoria, quien ejerce el trabajo por cuenta propia en la actividad\nAuxiliar y conexos al transporte, se encontraba violando el Decreto-Ley No.\n357, incurriendo en una Alteraci\u00f3n en el precio de la tarifa establecida para\nel cobro del parqueo de motos, por lo que se le aplic\u00f3 una multa con una\ncuant\u00eda de mil pesos, y de incurrir nuevamente, se le retirar\u00e1 la patente.\nAdem\u00e1s, se visit\u00f3 a la remitente, compa\u00f1era Ana Rita L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, quedando\nconforme con la atenci\u00f3n recibida, la explicaci\u00f3n y la prontitud de la\nrespuesta, dando con raz\u00f3n su carta publicada.\n\nArmando L\u00f3pez Montero,\n\nintendente del Consejo de la Administraci\u00f3n Municipal de Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-01-15/multa-por-violar-el-precio-del-parqueo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-01-15", "comments": []}