{"title": "Dificultades con la antena de su equipo provocaban la mala recepci\u00f3n de la se\u00f1al", "body": "\n\nLa queja de H\u00e9ctor Salas Mu\u00f1oz, que se publicara en esta secci\u00f3n el 14 de mayo\ncon el t\u00edtulo No se ve ni Cubavisi\u00f3n ni Tele Rebelde, tambi\u00e9n hab\u00eda sido\npublicada en el peri\u00f3dico Adelante el d\u00eda 8 del propio mes. Desde entonces, la\nDirecci\u00f3n de Radiocuba en Camag\u00fcey se puso en contacto con el especialista en\nNuevitas, Alexey Badias, quien labora en el Centro de TVse\u00f1al del municipio.\nEl especialista hizo una visita a la casa del usuario para corroborar su\nplanteamiento y al no encontrarse verific\u00f3 la se\u00f1al de televisi\u00f3n anal\u00f3gica en\ntres apartamentos del edificio donde vive, y en ninguno la se\u00f1al de televisi\u00f3n\nse ve\u00eda mal.\n\nAl llegar el usuario, se comprob\u00f3 que en su casa realmente ten\u00eda dificultad\ncon la antena de su equipo, y esto provocaba la mala recepci\u00f3n de la se\u00f1al. El\nespecialista de Radiocuba lo ayud\u00f3 a instalar correctamente la antena al\nequipo, al usar cable coaxial, y qued\u00f3 restablecida y con buena calidad la\nse\u00f1al televisiva.\n\nIng. Justo G. Moreno Garc\u00eda, director general de Radiocuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-08-20/dificultades-con-la-antena-de-su-equipo-provocaban-la-mala-recepcion-de-la-senal", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-14/no-ve-ni-cubavision-ni-tele-rebelde", "is_response": true, "date": "2021-08-20", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "No ve ni Cubavisi\u00f3n ni Tele rebelde", "body": "\n\nHay un problema en el municipio de Nuevitas con la se\u00f1al de los canales\nCubavisi\u00f3n y Tele Rebelde. Salen cuatro im\u00e1genes de una sola persona, por lo\nque es imposible ver la televisi\u00f3n. Solo los muy cercanos a la torre gozan de\ntal privilegio. Me informaron que cuando repararon la torre, esos dos canales\nllegan con baja frecuencia y en toda la ciudad no se ven, cosa que no\nentiendo, pues son los dos canales pioneros y principales. Cuba tiene hd para\nel mundo, Canal Caribe y otros declarados nacionales que jam\u00e1s hemos visto.\n\u00bfC\u00f3mo es posible que a 600 km de la capital no tengamos alta frecuencia?\n\nH\u00e9ctor Salas Mu\u00f1oz,\n\nedificio 6, apto. 10, reparto Residencial 9, Nuevitas, Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-05-14/no-ve-ni-cubavision-ni-tele-rebelde", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-05-14", "comments": []}}