{"title": "Orientada sobre el pago por la especialidad de Bioestad\u00edstica", "body": "\n\nEn la edici\u00f3n del 6 de noviembre de 2020 se public\u00f3 la carta No les pagan por\nla especialidad de Bioestad\u00edstica, en la cual Yanelis Or\u00fae Serrano plantea que\n\u00abEn el a\u00f1o 2017 se ofertaron, en la provincia de Santiago de Cuba, cinco\nplazas para la especialidad de Bioestad\u00edstica, a licenciados en Gesti\u00f3n de la\nInformaci\u00f3n en Salud, y otras cinco a m\u00e9dicos. Se conform\u00f3 un solo grupo de\nresidentes y todos recibimos las mismas clases, tuvimos las mismas rotaciones\ny nos presentamos a los mismos rigurosos ex\u00e1menes. Al graduarnos, en 2019,\nresulta que a los m\u00e9dicos se les paga la especialidad, pero a los licenciados\nno\u00bb.\n\nDentro de las acciones realizadas, se entrevist\u00f3 a la promovente y a los\ndirectivos. Adem\u00e1s, se hizo una revisi\u00f3n documental, y se corrobor\u00f3 que el\nproceso se realiz\u00f3 de acuerdo con lo estipulado para el r\u00e9gimen de residencia\nde la Universidad de Ciencias M\u00e9dicas.\n\nEn consulta realizada al Ministerio de Salud P\u00fablica, se determin\u00f3 que no est\u00e1\naprobada la especialidad como una maestr\u00eda, y el pago de esta se solucionar\u00e1\nacorde con la reforma salarial, proceso que est\u00e1 en revisi\u00f3n. La promovente\nqued\u00f3 orientada y satisfecha.\n\nDr. Guillermo Mora Garc\u00eda,\n\ndirector provincial de Salud,  \nSantiago de Cuba.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-04-23/orientada-sobre-el-pago-por-la-especialidad-de-bioestadistica", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-06/no-les-pagan-por-la-especialidad-de-bioestadistica", "is_response": true, "date": "2021-04-23", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "No les pagan por la especialidad de Bioestad\u00edstica", "body": "\n\nEn el a\u00f1o 2017 se ofertaron en la provincia de Santiago de Cuba cinco plazas\npara la especialidad de Bioestad\u00edstica a licenciados en Gesti\u00f3n de la\nInformaci\u00f3n en Salud, y otras cinco a m\u00e9dicos. Se conform\u00f3 un solo grupo de\nresidentes y todos recibimos las mismas clases, tuvimos las mismas rotaciones\ny nos presentamos a los mismos rigurosos ex\u00e1menes. Al graduarnos, en 2019,\nresulta que a los m\u00e9dicos se les paga la especialidad, pero a los licenciados\nno. Dichos estudios no fueron movidos por intereses monetarios, sino por\ndeseos de superaci\u00f3n personal, pero no por eso dicha situaci\u00f3n deja de\nparecernos injusta.\n\nYanelis Or\u00fae Serrano,\n\nEdificio 14, escalera a, Apto. 10, Rpto. Abel Santamar\u00eda, Santiago de Cuba.\n\nSantiago de Cuba\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2020-11-06/no-les-pagan-por-la-especialidad-de-bioestadistica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2020-11-06", "comments": ["Estoy de acuerdo con lo expresado por Yanelis, que cada cual perciba el salario por lo que estudi\u00f3.\nConozco casos de Licenciados que laboran en plazas de t\u00e9cnico (Atenci\u00f3n a la Poblaci\u00f3n) y no se les paga la licenciatura, la ley debe ser m\u00e1s flexible en estos casos, porque aunque no lo parezca son profesionales tambi\u00e9n, es necesario que se analicen estos casos. \n", "Hola, en el 2014 de igual manera ofertaron la espceialidad en la provincia Granma a lo licenciados y yo fuy uno de los que decid\u00ed realizarla, de igual manera no movido por el inter\u00e9s monetario sino por el deseo de adquirir nuevos conocimientos. Me present\u00e9 a examenes rigurosos y a todas las tareas que como residentes nos correspond\u00eda cumplir. Creo que es injusto que a unas personas le reconozcan la especialidad y a otras no. "]}}