{"title": "\u00bfSigue la exenci\u00f3n del pago de impuestos en transmisi\u00f3n pand\u00e9mica?", "body": "\n\nEstoy al tanto de las medidas aprobadas por el Consejo de Ministros en el\ntranscurso del a\u00f1o 2020 \u2013publicadas, para conocimiento de la poblaci\u00f3n, en\ntabloide oficial del Estado\u2013, en las cuales se dispuso que durante la etapa de\ntransmisi\u00f3n aut\u00f3ctona y en la primera etapa de la recuperaci\u00f3n, estar\u00edan\nexentos de pago de sus tributos las personas naturales y trabajadores por\ncuenta propia, aun comenzando a ejercer sus actividades. Sin embargo, para los\nmeses de enero y febrero de 2021, en que Santa Clara y Villa Clara en general,\nhan estado en transmisi\u00f3n aut\u00f3ctona, y en su peor momento desde que comenz\u00f3 la\npandemia, nos est\u00e1n exigiendo el pago de los impuestos. Considero que ello\nmodifica y no se adecua a lo dispuesto.\n\nJos\u00e9 Israel Olivera Hern\u00e1ndez, calle 5ta., No. 7 e/ Carretera Central y Calle\nA, reparto Vig\u00eda, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-26/sigue-la-exencion-del-pago-de-impuestos-en-transmision-pandemica", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-26", "comments": []}