{"title": "El men\u00fa del SAF se conoce un d\u00eda antes", "body": "\n\nRespondemos al asistenciado Francisco Mu\u00f1oz Fundora, adscrito al SAF en la\nunidad Reforma, con domicilio en calle Manuel Feij\u00f3, No. 32-A, Trinidad,\nSancti Sp\u00edritus. Plante\u00f3 que en dicha unidad gastron\u00f3mica no se ofertaba el\nmen\u00fa con anterioridad al servicio, y que se le obligaba a comprarlo todo.\n\nEl especialista que atiende esa actividad en el municipio, y por medio de la\nentrevista al asistenciado, del an\u00e1lisis con el administrador, con\ntrabajadores de la unidad que presta ese servicio y con la trabajadora social\nque atiende los afiliados de esa unidad, demostr\u00f3 que falt\u00f3 comunicaci\u00f3n entre\nel asistenciado y el especialista, por lo que, cuando se entrevist\u00f3 al\ncompa\u00f1ero, este se dio cuenta de que el men\u00fa s\u00ed se oferta con un d\u00eda de\nantelaci\u00f3n, y que las dos ingestas del d\u00eda no exceden los 21,85 pesos, adem\u00e1s\nde que no est\u00e1 obligado a pagar el men\u00fa completo.\n\nYoel Achan Quintero,\n\ndirector de la Direcci\u00f3n Municipal de Comercio y Gastronom\u00eda, Trinidad, Sancti\nSp\u00edritus.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-30/el-menu-del-saf-se-conoce-un-dia-antes", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-10-30", "comments": []}