{"title": "Ya tiene tono en su tel\u00e9fono", "body": "\n\nArreglan, pero me quedo sin tono, fue el reclamo de Marcel Leguen Mendoza.\nManifest\u00f3 su insatisfacci\u00f3n, pues cada vez que alg\u00fan carro de Etecsa va a\narreglar algo en la caja donde est\u00e1n los pares, lo dejan sin tono. Dijo que el\nchofer del carro, con matr\u00edcula B 234 535, le orient\u00f3 realizar un nuevo\nreporte y que este pod\u00eda demorar unos d\u00edas, incluso semanas en solucionarse, y\npregunt\u00f3 \u00bfpor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil solucionar un problema que se produce cada\nvez que la Empresa viene a hacer alguna asistencia?\n\nLa comisi\u00f3n creada para investigar el reclamo constat\u00f3 que el servicio se ha\nreportado en cinco ocasiones por causas similares, entre 2019 y el pasado mes\nde junio.\n\nEl gabinete al que pertenece este servicio presenta un alto grado de\nobsolescencia tecnol\u00f3gica, por lo que puede ocurrir que, en la manipulaci\u00f3n\npara la soluci\u00f3n de una interrupci\u00f3n, se afecte otro servicio sin que se\npercate el operario. En este caso no ocurri\u00f3 as\u00ed, y si bien el t\u00e9cnico conoci\u00f3\nde la aver\u00eda no la gestion\u00f3 correctamente, informando desacertadamente sobre\nla demora en el Centro de Telecomunicaciones. Se realizaron las acciones\ncorrectivas y administrativas correspondientes para evitar que se reiteren\nhechos similares.\n\nCoincidimos con Leguen Mendoza al plantear que a la Empresa compete la\nsoluci\u00f3n de las afectaciones t\u00e9cnicas. Por otra parte, est\u00e1n identificados\naquellos gabinetes que deben sustituirse, lo cual se efectuar\u00e1 de forma\npaulatina, a partir de los los procesos de inversiones planificados.\n\nEl 17 de junio se restableci\u00f3 el servicio, y Marcel Leguen Mendoza fue\ncontactado, v\u00eda telef\u00f3nica, por una funcionaria de la Divisi\u00f3n Territorial,\nque le brind\u00f3 la informaci\u00f3n y le ofreci\u00f3 disculpas por las molestias\nocasionadas.\n\nAym\u00e9 Gonz\u00e1lez Hern\u00e1ndez, directora de Protecci\u00f3n al Consumidor, Etecsa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-10-07/ya-tiene-tono-en-su-telefono", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-15/arreglan-pero-me-quedo-sin-tono", "is_response": true, "date": "2022-10-07", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Arreglan, pero me quedo sin tono", "body": "\n\nVivo en un edificio en una zona donde hay otro m\u00e1s, adem\u00e1s de casas aleda\u00f1as.\nExisten varias personas con tel\u00e9fonos fijos, pero cada vez que viene alg\u00fan\ncarro de Etecsa a arreglar algo en la caja donde est\u00e1n los pares me dejan sin\ntono. Todos me dicen que el cableado dentro de la caseta est\u00e1 muy malo y de\nmoverlo solamente se desajustan. No tengo culpa de nada de eso. Eso es\nproblema de Etecsa. Si me dejan sin tono lo m\u00e1s correcto es que me lo\narreglen, como han hecho en las \u00faltimas ocasiones. Este \u00faltimo carro, de\nmatr\u00edcula B234535, me dijo lo mismo, que el problema no era en los pares de la\ncaseta, que deb\u00eda reportarlo nuevamente; reporte que demora unos d\u00edas, incluso\nsemanas en solucionar. \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil solucionar un problema que se\nproduce cada vez que la empresa viene a hacer alguna asistencia?\n\nMarcel Leguen Mendoza, calle 90, No. 712, e/ 7ma. y 9na., Playa, La Habana.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-15/arreglan-pero-me-quedo-sin-tono", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-07-15", "comments": ["Eso no es nada, en mi caso tengo el tel\u00e9fono fuera de servicio desde el 1 de junio, primero lo reporte, posteriormente despu\u00e9s de 21dias realice una reclamaci\u00f3n a ETECSA, me plantearon que era el problema del par telef\u00f3nico y que no ten\u00edan cables, pasaron 21 d\u00edas mas y fui a la empresa de ETECSA de Juan  Delgado en el Municipio de 10 de Octubre y me plantearon que eso demorar\u00eda por lo menos 4 meses porque ETECSA tiene falta de combustible y no tiene cable y que el trabajo tienen que realizarlo a pie porque hay una rotura grande en Santa Catalina y existen m\u00e1s de 1000 tel\u00e9fonos fuera de servicio, para colmo, recibo la cuenta mensual del tel\u00e9fono con 54 CUP, llamo al 112 y la operadora me plantea que tengo 4 servicios contratados a ETECSA, cosa cierta, pero le explico a la operadora como voy a pagar un servicio por el cual no utilizo, debido al servicio principal que me tiene que dar la empresa, repondiendome que eso no importaba que los servicios contratados hay que pagarlos, entonces me pregunto porque instalan nuevos servicios telef\u00f3nicos  en Centro Habana, seg\u00fan publicaci\u00f3n reciente de ETECSA, cuando no tienen para mantener los actuales y donde est\u00e1n los veh\u00edculos el\u00e9ctricos reci\u00e9n adquiridos por ETECSA, nada que hay cosas muy dif\u00edcil de entender y no es por el bloqueo."]}}