{"title": "Es muy significativa la dieta con la que apoya el Gobierno", "body": "\n\nMi hermano enferm\u00f3 desde los tres a\u00f1os, y qued\u00f3 con un estado de salud muy\ndelicado. A partir de aquel momento, tiene una dieta especial de carne de res,\nmalanga, compota y leche. Sin embargo, hace ya dos meses no la recibe. Es\ncierto que atravesamos una situaci\u00f3n econ\u00f3mica compleja, pero en los a\u00f1os 90\ndel pasado siglo pasamos por algo similar y nunca nos falt\u00f3 para \u00e9l la leche\nfresca diaria. Para mi familia esa dieta es muy importante, por la salud de mi\nhermano, y porque con nuestro salario cubrimos la canasta b\u00e1sica normada, pero\nno podemos hacer lo mismo con lo que \u00e9l necesita.\n\nJos\u00e9 Carlos Silva Garc\u00eda,\n\nconsejo popular central Jos\u00e9 Mart\u00ed, San Crist\u00f3bal, Artemisa.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-01-07/es-muy-significativa-la-dieta-con-la-que-apoya-el-gobierno", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-01-07", "comments": ["Asi mismo nos est\u00e1 pasando con la dieta de mi nieta, de  11 a\u00f1os de edad actualmente, ella padece de hipertirodismo que desde hace 2 a\u00f1os se lo diagnosticaron y desde entonces tiene seguimiento y chequeo m\u00e9dico por eso, donde una vez conocido el resultado de su enfermedad le indicaron una dieta hiperprote\u00edca q consiste en 1 kg de leche, 1 file de huevo y  5 lbs de viandas, mensual, pero la leche q no se la est\u00e1n dando a nadie en la actualidad, solo la pudo adquirir en el primer a\u00f1o de la 1ra etapa de la enfermedad, luego se compens\u00f3 y suspendieron, hasta hace 4 meses que se la volvieron a indicar por estar nuevamente descompensada, y en ninguno de estos meses transcurridos le ha tocado la leche, siendo un alimento primordial para la enfermedad q padece y dada la no existencia por ninguna v\u00eda posible que no se puede conseguir, estamos desesperados al no contar con la misma, ya que no tenemos donde ir para adquirirla xq ni en USD aparece aqui en la ciudad de Santiago de Cuba, las pocas veces q la hemos podido comprar ha sido en el mercado negro a un alto precio y con gran sacrificio, quisiera saber, a pesar de que ya conozco los  motivos de la desaparici\u00f3n, cuando se pudiera contar nuevamente con este alimento tan vital para la vida, partiendo del criterio, q a todo el mundo le hace falta en la vida aunque sea solo un \u00fanico vaso de leche al d\u00eda, pero que en el caso de los ni\u00f1os, y m\u00e1s a\u00fan, los que los precisan x enfermedad, no les deber\u00eda faltar, x lo que se deber\u00eda estudiar mejor las posibilidades y dar una alternativa u opci\u00f3n (otros suplementos alimenticios, cereales, etc.) para q no les faltara en su dieta. Espero tener respuesta a la presente inquietud y m\u00e1s que nada la posibilidad de que se eval\u00fae al nivel necesario la misma y se solucione la situaci\u00f3n que le presento que es un ejemplo particular pero real y s\u00e9 que como ella pudieran estar pas\u00e1ndolo igual muchos otros n\u00f1os y personas en estos momentos. Saludos revolucionarios. Magdalis.\nConsejo Popular Altamira, Santiago de Cuba."]}