{"title": "Ya est\u00e1 recibiendo el servicio de suscripci\u00f3n en su domicilio", "body": "\n\nUna vez conocido el contenido de la carta dirigida a Granma por Idalmis Osiris\nP\u00e9rez Cabeza, se procedi\u00f3 a realizar las investigaciones correspondientes por\nparte de directivos y especialistas de la Empresa de Correos de Villa Clara,\nde conjunto con todos los factores implicados de la unidad de correos Santa\nClara No. 4.\n\nCiertamente, dicha unidad present\u00f3 problemas con la fuerza laboral y, en\nconsecuencia, se realizaron los tr\u00e1mites pertinentes para la captaci\u00f3n del\npersonal deficitario y la divulgaci\u00f3n de la necesidad de carteros a trav\u00e9s de\nlos medios de prensa de la provincia, lo cual dio resultados y permiti\u00f3 cubrir\nla plantilla.\n\nAdem\u00e1s, se visit\u00f3 a la clienta en su domicilio, a quien se le informaron las\ncausas de la inestabilidad en el servicio y las medidas adoptadas para\nsolucionar el problema planteado por ella. P\u00e9rez Cabeza manifest\u00f3 que ya est\u00e1\nrecibiendo el servicio de suscripci\u00f3n en su domicilio.  \n  \nL\u00e1zaro Mas Betancourt,  \nDirector general de la Empresa de Correos Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-08/ya-esta-recibiendo-el-servicio-de-suscripcion-en-su-domicilio", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-10/estoy-suscrita-y-no-tengo-la-prensa", "is_response": true, "date": "2022-07-08", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Estoy suscrita y no tengo la prensa", "body": "\n\nMi familia es suscriptora del peri\u00f3dico Granma por m\u00e1s de 40 a\u00f1os y por m\u00e1s de\ndiez del peri\u00f3dico Vanguardia. Pero desde el mes de septiembre del a\u00f1o pasado\nno recibimos la prensa, porque en el correo al cual pertenecemos no hay\ncartero que la distribuya, espec\u00edficamente en la zona donde vivo. Ya me dirig\u00ed\nal correo y la soluci\u00f3n que me han dado es que vaya a buscar los peri\u00f3dicos  \nall\u00ed, lo que me es imposible porque trabajo, y a las cinco de la tarde, cuando\nsalgo, ya en el correo no hay nadie.  \n  \n  \n  \nIdalmis Osiris P\u00e9rez Cabeza,  \nProlongaci\u00f3n de Marta Abreu, edificio No. 4, Apto. 2, e/ Circunvalaci\u00f3n y\nOquendo, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-10/estoy-suscrita-y-no-tengo-la-prensa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-10", "comments": ["C\u00f3mo hacer para escribir a esta secci\u00f3n? A qu\u00e9 direcci\u00f3n de correo me dirijo? Muchas gracias!\n reynaldohenquenquirch@gmail.cu"]}}