{"title": "Ni poste ni comej\u00e9n, la lectora ten\u00eda la raz\u00f3n", "body": "\n\nComo refiriera la promovente Mar\u00eda Rosa Medinda D\u00edaz, en visita realizada en\n2018 y en 2019 se visualiz\u00f3 que el poste el\u00e9ctrico se encontraba cubierto con\ncomej\u00e9n y en mal estado y que la acci\u00f3n prevista de sustituci\u00f3n en el primer\ntrimestre de 2020 (marzo), no fue ejecutada en esa fecha por d\u00e9ficit de\npostes.\n\nEn intercambio con la promovente, el 3 de agosto pasado, esta afirm\u00f3 que el\nposte al que hac\u00eda referencia fue sustituido por la Empresa El\u00e9ctrica del\nterritorio, quedando conforme con la acci\u00f3n realizada.\n\nEn la evaluaci\u00f3n de este caso con Juan Antonio Gonz\u00e1lez, director de la UEB\nSanta Clara, se conoci\u00f3 que el poste fue cambiado el 6 de julio.\n\nConcluido el proceso se constat\u00f3 raz\u00f3n en lo planteado por la lectora\n\nIng. Eduardo Enrique P\u00e9rez Reyes, director general de la Empresa El\u00e9ctrica\nVilla Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-09-09/ni-poste-ni-comejen-la-lectora-tenia-la-razon", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-09-09", "comments": []}