{"title": "M\u00e1s que la leche, falt\u00f3 la adecuada atenci\u00f3n", "body": "\n\nEn respuesta a la carta del lector F\u00e9lix R. Rojas Chongo, referimos que en el\ncaso de la leche en polvo que se recibi\u00f3 en la provincia de Villa Clara, en\nagosto, procedente de una donaci\u00f3n de pa\u00edses hermanos, para entregar, a raz\u00f3n\nde un kilogramo por persona de 65 a\u00f1os y m\u00e1s, se beneficiaron todos los\nconsumidores con este rango de edades.\n\nQue las incidencias que se presentaron, como el caso del promovente, fueron\nresueltas en la provincia sin dificultades, realiz\u00e1ndose una visita por parte\nde los compa\u00f1eros de la Empresa Municipal de Placetas, y dando soluci\u00f3n al\nincidente creado por falta de informaci\u00f3n en la unidad minorista.\n\nYoel Romero Hern\u00e1ndez, director comercial del Grupo Empresarial de Comercio en\nVilla Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-01-14/mas-que-la-leche-falto-la-adecuada-atencion", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-08/no-recibio-la-leche-por-donativo-para-mayores-de-65-anos", "is_response": true, "date": "2022-01-14", "comments": ["Yoel Romero,quisas falto inmediates en la respuesta,eso no debe suceder."], "original_letter_info": {"title": "No recibi\u00f3 la leche por donativo para mayores de 65 a\u00f1os", "body": "\n\nEn Telecubanac\u00e1n se inform\u00f3, el 14 de septiembre, que la leche de donaci\u00f3n en\nVilla Clara le corresponde a todo aquel que, en julio de este a\u00f1o, o antes,\nhaya cumplido los 65 a\u00f1os de edad.\n\nEn la bodega en la que compro no fue as\u00ed, al menos en mi caso. Cumpl\u00ed 65 a\u00f1os\nel 25 de febrero, pero en lo que va de calendario no he tenido acceso a\nninguna oferta para personas de mi edad o m\u00e1s, ni por bodega ni por\ncarnicer\u00eda.\n\n\u00bfQui\u00e9nes est\u00e1n equivocados? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 lo que no recib\u00ed?\n\nF\u00e9lix R. Rojas Chongo, calle 2da. del Este, No. 67, e/ 4ta. y 5ta. del Sur,\nPlacetas, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-10-08/no-recibio-la-leche-por-donativo-para-mayores-de-65-anos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-10-08", "comments": []}}