{"title": "Espera por una respuesta de la chequera", "body": "\n\nMi hermano se person\u00f3 en el Inass del municipio de Santa Clara y explic\u00f3 que\nnuestra madre hab\u00eda trabajado 40 a\u00f1os y que su chequera era muy baja. Tambi\u00e9n\nexpres\u00f3 que, al morir mi padre, ella se acogi\u00f3 a la chequera de este, sin\nrecibir ninguno de los beneficios \u2013incremento\u2013 de los cuales se hablaron en\nprogramas televisivos, como el de la Mesa Redonda. \u00c9l solicit\u00f3 dicho aumento,\ny pasado m\u00e1s de un a\u00f1o, volvimos a la misma instituci\u00f3n en busca de una\nrespuesta. All\u00ed, de nuevo nos atendi\u00f3 su directora, de manera muy amable, y\nnos tom\u00f3 los datos, pero a\u00fan seguimos esperando, y mi madre tiene ya 95 a\u00f1os y\nuna chequera de 1 070 pesos.\n\n  \nLili\u00e1n Gonz\u00e1lez G\u00f3mez,  \nProlongaci\u00f3n de Col\u00f3n, No. 270, e/ 7ma. y 11na., Dom\u00ednguez, Santa Clara,  \nVilla Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-24/espera-por-una-respuesta-de-la-chequera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-24", "comments": []}