{"title": "Comenzar\u00e1 a cobrar la pensi\u00f3n por edad", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n a la carta de la lectora Mar\u00eda Julia Le\u00f3n Perugorr\u00eda, en la que\nmanifiesta que ya se encontraba jubilada por los a\u00f1os de servicios laborados,\ncuando enviud\u00f3 y le concedieron derecho a pensi\u00f3n por causa de muerte, le\ncomunicamos que, en virtud del art\u00edculo 16 de la Ley 24 De Seguridad Social,\nde 28 de agosto de 1979, opt\u00f3 por la pensi\u00f3n por causa de muerte, por\nresultarle m\u00e1s beneficiosa.\n\nSobre la solicitud de variar la opci\u00f3n, se procedi\u00f3 a reexpedir la pensi\u00f3n por\nedad, a partir del mes de septiembre de 2021, cobro que podr\u00e1 hacer efectivo\nen el mes de agosto.\n\nLa primera mensualidad incluye la cantidad de 3 104 pesos, que corresponden a\nla diferencia desde el 1ro. de enero de 2021 hasta el 31 de agosto del propio\na\u00f1o.\n\nBenito Rey Gonz\u00e1lez, jefe del Departamento Tr\u00e1mites de Pensiones, Inass.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-25/comenzara-a-cobrar-la-pension-por-edad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-02-25", "comments": []}