{"title": "Estoy suscrita y no tengo la prensa", "body": "\n\nMi familia es suscriptora del peri\u00f3dico Granma por m\u00e1s de 40 a\u00f1os y por m\u00e1s de\ndiez del peri\u00f3dico Vanguardia. Pero desde el mes de septiembre del a\u00f1o pasado\nno recibimos la prensa, porque en el correo al cual pertenecemos no hay\ncartero que la distribuya, espec\u00edficamente en la zona donde vivo. Ya me dirig\u00ed\nal correo y la soluci\u00f3n que me han dado es que vaya a buscar los peri\u00f3dicos  \nall\u00ed, lo que me es imposible porque trabajo, y a las cinco de la tarde, cuando\nsalgo, ya en el correo no hay nadie.  \n  \n  \n  \nIdalmis Osiris P\u00e9rez Cabeza,  \nProlongaci\u00f3n de Marta Abreu, edificio No. 4, Apto. 2, e/ Circunvalaci\u00f3n y\nOquendo, Santa Clara, Villa Clara.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-10/estoy-suscrita-y-no-tengo-la-prensa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-10", "comments": ["C\u00f3mo hacer para escribir a esta secci\u00f3n? A qu\u00e9 direcci\u00f3n de correo me dirijo? Muchas gracias!\n reynaldohenquenquirch@gmail.cu"]}