{"title": "Reeval\u00faan las tarifas locales de transporte en Holgu\u00edn", "body": "\n\nEn respuesta a la inquietud de Over Cabrera Batista, explicamos que las\ntarifas del transporte no estatal en la provincia de Holgu\u00edn fueron evaluadas\nantes del proceso de ordenamiento econ\u00f3mico. Teniendo en cuenta que en el\nperiodo de mayor complejidad de la pandemia estos servicios se encontraban\nparalizados, y solo algunos se encontraban en funci\u00f3n de la econom\u00eda o de\nSalud P\u00fablica, no se hab\u00edan reevaluado dichos precios.\n\nActualmente en estudio, la reevaluaci\u00f3n y confecci\u00f3n de nuevas tarifas ser\u00e1n\ninformadas a la poblaci\u00f3n.\n\nRen\u00e9 Rodr\u00edguez Morales, director provincial de Transporte, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-25/reevaluan-las-tarifas-locales-de-transporte-en-holguin", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-02-25", "comments": []}