{"title": "Garantizan cilindros de gas de 45 de kilogramos", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta de Mar\u00eda Cristina Edreira Noriega, titulada \u00bfQu\u00e9\npas\u00f3 con el cami\u00f3n del gas?, referida a la distribuci\u00f3n del servicio de gas\nlicuado en el municipio de Bolivia.\n\nEl servicio de entrega se debi\u00f3 realizar el 18 de abril, y se entreg\u00f3 fuera de\nt\u00e9rmino, a los 33 d\u00edas posteriores, el pasado 1ro. de junio. El atraso fue\ngenerado por problemas con el transporte y el d\u00e9ficit de cilindros de 45 kg,\nel cual no cubre toda la demanda de los clientes, imposibilitando el\ndesarrollo de estrategias de distribuci\u00f3n para asegurar el incremento y la\nsostenibilidad de las ventas en el territorio.\n\nComo estrategia, y debido al deterioro y disminuci\u00f3n del piso de cilindros, en\nel territorio fueron tomadas las siguientes medidas: Se garantiz\u00f3, con los\ncilindros de 45 kg que entraron en el mes de julio, destinar un piso fijo de\n20 cilindros para los clientes de 45 kg, lo que posibilit\u00f3 cumplir con su\nentrega en el ciclo establecido; mantener los d\u00edas 1ro. de cada mes un\nan\u00e1lisis de los clientes que se deben servir y tomar las medidas para su\ncumplimiento; continuar utilizando las visitas a los municipios de los carros\nde servicio mec\u00e1nico, como apoyo en la distribuci\u00f3n de los clientes de 45 kg.\n\nTambi\u00e9n solicitar asignaci\u00f3n de cilindros de 10 kg para hacer cambio de\ncapacidad a los clientes que a\u00fan mantienen cilindros de 45 kg.\n\nPor lo expuesto, su planteamiento fue declarado con raz\u00f3n. Ofrecemos disculpas\npor las molestias ocasionadas.\n\nEdrey Rocha Gonz\u00e1lez, director general de la Empresa Comercializadora de\nCombustibles.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-09-02/garantizan-cilindros-de-gas-de-45-de-kilogramos", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-24/que-paso-con-el-camion-del-gas", "is_response": true, "date": "2022-09-02", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con el cami\u00f3n del gas?", "body": "\n\nHace m\u00e1s de mes y medio que, por parte de la empresa distribuidora de gas\nlicuado de la provincia de Ciego de \u00c1vila no se les asigna este combustible a\nsus clientes del municipio de Bolivia, oblig\u00e1ndonos a recurrir a la b\u00fasqueda\nde otros combustibles del cual no tenemos asignaci\u00f3n, lo que, en ocasiones, se\nnos hace dif\u00edcil. Aclaro que hace dos semanas llam\u00e9, despu\u00e9s de varios\nintentos, y me informaron que el veh\u00edculo para distribuirlo iba a salir dos\nd\u00edas antes y se rompi\u00f3. Explicaron que en cuanto se restableciera la rotura\nenviar\u00edan el combustible. Han pasado dos semanas y a\u00fan continuamos esperando.\nHe tratado de comunicarme varias veces con esa empresa y nadie coge el\ntel\u00e9fono. Desde el d\u00eda ocho de abril, que correspond\u00eda la asignaci\u00f3n, hasta el\n15 de mayo en que se rompi\u00f3 el cami\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3?\n\nMar\u00eda Cristina Edreira Noriega,\n\ncalle 3ra., No. 15, reparto Sierra Maestra, Bolivia, Ciego de \u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-24/que-paso-con-el-camion-del-gas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-24", "comments": ["Ya la Empresa Nacional Comercializadora de Combustible est\u00e1 esclareciendo el caso. Se le ofrecer\u00e1 respuesta a la ciudadana y al diario. Gracias."]}}