{"title": "Agradecida por la explicaci\u00f3n del Minint", "body": "\n\nDamos respuesta a la carta de Elsa L\u00e1zara D\u00edaz Su\u00e1rez, residente en el\nmunicipio de C\u00e1rdenas, Matanzas, que pregunta: si ya volvimos a la nueva\nnormalidad, \u00bfpor qu\u00e9 no se retorna la forma de hacer los tr\u00e1mites de identidad\ny viajes en cualquier municipio? Teniendo en cuenta la compleja situaci\u00f3n\nepidemiol\u00f3gica que experiment\u00f3 la provincia en 2021, en el paso a la nueva\nnormalidad se evalu\u00f3 y consider\u00f3 prudente reiniciar la prestaci\u00f3n de los\nservicios de tr\u00e1mites del Ministerio del Interior, con la adopci\u00f3n de medidas\ndirigidas a evitar la afluencia de personas y la dilaci\u00f3n en la atenci\u00f3n de\nlas oficinas correspondientes, como consecuencia de diversas solicitudes que\npermanecieron suspendidas.\n\nNo obstante, se estableci\u00f3 un sistema de trabajo que permiti\u00f3 organizar y\nplanificar la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n e incluy\u00f3 brindar, a determinadas\ncategor\u00edas de personas y de tr\u00e1mites, una atenci\u00f3n diferenciada, lo cual se\ninform\u00f3 de forma oportuna y fue aceptada por los usuarios de los servicios.\n\nEn el caso particular que nos ocupa, la jefatura del \u00d3rgano de Tr\u00e1mites del\nMinint en Matanzas visit\u00f3 a la promovente en su domicilio, a quien se le\nexplic\u00f3 que el objetivo principal de la organizaci\u00f3n del servicio, a trav\u00e9s de\nreservaciones por tel\u00e9fono, obedec\u00eda a la protecci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, en\ncumplimiento de las medidas sanitarias vigentes en la nueva normalidad.\n\nSe decidi\u00f3 no aceptar reserva de turnos a personas fuera de su municipio de\nresidencia, atendiendo a la concentraci\u00f3n de tr\u00e1mites pendientes en cada\nterritorio, debido a la limitaci\u00f3n de estos durante la etapa de transmisi\u00f3n\ncomunitaria por la covid-19.\n\nLa compa\u00f1era expres\u00f3 que efectu\u00f3 el tr\u00e1mite necesitado, previa reservaci\u00f3n\ntelef\u00f3nica, y agradeci\u00f3 la explicaci\u00f3n.\n\nMinisterio del Interior.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-22/agradecida-por-la-explicacion-del-minint", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-04-22", "comments": []}