{"title": "Mayabeque garantiza enlace entre sus cabeceras municipales", "body": "\n\nLa transportaci\u00f3n de pasajeros por \u00f3mnibus p\u00fablicos en nuestra provincia, a\npartir de la COVID-19, se vio afectada, limit\u00e1ndose a su m\u00ednima expresi\u00f3n. Las\nmedidas inclu\u00edan la eliminaci\u00f3n de los v\u00ednculos con la capital del pa\u00eds. En la\nactualidad, en el mismo ritmo en que las afectaciones de la pandemia han\ndisminuido, se ha comenzado a recuperar, de manera escalonada y\npaulatinamente, los enlaces con las cabeceras municipales, y de estas con la\ncapital provincial: San Jos\u00e9 de las Lajas.\n\nLa recuperaci\u00f3n de los niveles de transportaci\u00f3n que ten\u00edamos antes de la\npandemia, que incluye los enlaces con La Habana, no ha sido a\u00fan posible, dado\nque los coeficientes de disponibilidad t\u00e9cnica de nuestros \u00f3mnibus se han\nvisto seriamente afectados por el d\u00e9ficit de neum\u00e1ticos, bater\u00edas y otras\npartes y piezas. A pesar de esa situaci\u00f3n, hemos recuperado los enlaces entre\nlas cabeceras municipales y de esas con la cabecera provincial y la ruta\nHabana-Cotorro, garantizando los traslados de enfermos de la COVID-19 hacia\ncentros hospitalarios, de aislamiento y las altas m\u00e9dicas. En la misma medida\nen que vayamos mejorando la disponibilidad t\u00e9cnica de nuestros medios, iremos\nreactivando las mencionadas rutas, hoy a\u00fan afectadas.\n\nAlexis Padilla Padilla,  \nDirector general de la Empresa Provincial de Transporte de Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-29/mayabeque-garantiza-enlace-entre-sus-cabeceras-municipales", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-03-25/se-reactivara-la-ruta-melena-del-sur-la-habana", "is_response": true, "date": "2022-04-29", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "\u00bfSe reactivar\u00e1 la ruta Melena del Sur-La Habana?", "body": "\n\n\u00bfCu\u00e1ndo se reactivar\u00e1 un transporte estatal desde Melena del Sur hasta La\nHabana, al menos un abre y cierre de l\u00ednea? Cuando empez\u00f3 la COVID-19 lo\nquitaron, pero nunca lo reactivaron.\n\nHay personas que trabajamos o estudiamos en La Habana, o vamos por asuntos\ninaplazables, y sin transporte es muy dif\u00edcil viajar, y todos los d\u00edas no se\npuede pagar un medio privado.\n\nYaimel Mari\u00f1o Casta\u00f1era, Calle 14, No. 1510, e/ 15 y 17, Guara, Melena del\nSur, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-03-25/se-reactivara-la-ruta-melena-del-sur-la-habana", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-03-25", "comments": []}}