{"title": "Necesita orientaci\u00f3n para cobrar la chequera", "body": "\n\nMi esposo, Ra\u00fal S\u00e1nchez Garc\u00eda, falleci\u00f3 el 21 de julio de 2021 a causa de la\nCOVID-19. \u00c9l era retirado desde 2011, cobraba una chequera de 1 650 pesos, y\nyo empec\u00e9 el proceso para cobrar su chequera en diciembre del mismo a\u00f1o. Los\npapeles est\u00e1n en La Habana hace cuatro meses, seg\u00fan la respuesta que me han\ndado en mi provincia. Todav\u00eda no tengo respuesta. Me hace falta que alguien me\noriente al respecto.  \n  \nAda Nubia Jim\u00e9nez Kiala.  \nCalle 22, No. 40, e/ 7B y 9, Venezuela, Ciego de \u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-05-13/necesita-orientacion-para-cobrar-la-chequera", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-05-13", "comments": []}