{"title": "Con pasajes reservados, pero con sus asientos ocupados", "body": "\n\nEl 3 de julio desped\u00ed a mi hijo, entrenador de nataci\u00f3n, en la terminal de\nCiego de \u00c1vila, con destino a La Habana.\n\nEl tren proced\u00eda de Guantanano, y ten\u00eda muchos asientos para atletas\nescolares, vendidos anteriormente.\n\nNos quedamos en la incertidumbre porque el tren sali\u00f3 con ni\u00f1os y entrenadores\nde pie, y no reubicaron \u2013antes de salir\u2013 a los pasajeros que no ten\u00edan nada\nque ver con los escolares.\n\nDr. \u00c1ngel Daniel Rojas Ojeda, Eduardo M\u00e1rmol, No. 89, este, Ciego de \u00c1vila\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-08-12/con-pasajes-reservados-pero-con-sus-asientos-ocupados", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-08-12", "comments": []}