{"title": "Ajustado el cobro al consumo real de electricidad", "body": "\n\nEn visita al cliente Yoel Ar\u00e9valo Gonz\u00e1lez, se le explic\u00f3 que en julio el\nconsumo de electricidad se promedi\u00f3 en toda la ruta, debido a la  \nCOVID-19.\n\nEl 4 de octubre fue visitado por un inspector de la ueb municipal, quien prob\u00f3\nel metrocontador, verific\u00f3 que estaba en los par\u00e1metros establecidos y tambi\u00e9n\ncomprob\u00f3 el consumo real del cliente, tras lo cual se determin\u00f3 que en julio\nse hab\u00edan dejado de facturar 65 kWh, y que en agosto se cobr\u00f3 por encima de lo\nconsumido, por lo que se devolvi\u00f3 el excedente de lo pagado.\n\nSe le orient\u00f3 al cliente revisar las instalaciones internas en la vivienda, y\nla posibilidad de un uso indebido de los equipos, ya que no se corresponde el\nconsumo con la carga instalada.\n\nIng. Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Hidalgo Morej\u00f3n, directora UEB Atenci\u00f3n al cliente,\nEmpresa El\u00e9ctrica Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-03-11/ajustado-el-cobro-al-consumo-real-de-electricidad", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-03-11", "comments": []}