{"title": "Cosechado el arroz del campesino, aunque con retraso", "body": "\n\nEl campesino Nelson Florentino River\u00f3n L\u00f3pez hab\u00eda enviado la queja a la\ndirecci\u00f3n del Partido en la provincia, en fecha 18 de noviembre, por lo que,\npara investigar y dar respuesta al asunto planteado, se cre\u00f3, ese mismo d\u00eda,\nen la Empresa Agroindustrial de Granos Fernando Echenique, una comisi\u00f3n de\ntrabajo presidida por Odisnel Trabas Ferrales, su director Agr\u00edcola, e\nintegrada por el director de Ingenier\u00eda, Carlos Antonio Mu\u00f1oz Morales; el\ndirector de la ueb Agr\u00edcola Campechuela, el Director de la UEB de Talleres; el\nDelegado de la Agricultura de Media Luna, el Presidente de la CCS Celia\nS\u00e1nchez Manduley y el productor.\n\nSe visit\u00f3 a River\u00f3n L\u00f3pez, comprob\u00e1ndose que su \u00e1rea se encontraba de cosecha,\ny que en el municipio de Media Luna exist\u00edan, en 103 hect\u00e1reas de arroz\nmaduro, unas 274 toneladas del grano sin recolectar debido a atrasos\nconsiderables por la falta de soluci\u00f3n a las roturas eventuales, el\ndesfavorable estado de los viales y la dispersi\u00f3n de las \u00e1reas, que no\npermitieron que las dos m\u00e1quinas cosechadoras ubicadas en ese municipio\npudieran cumplir la programaci\u00f3n prevista. Se traslad\u00f3 una m\u00e1quina desde el\nmunicipio de Yara, y ya est\u00e1 cosechada el \u00e1rea. Se le dio la raz\u00f3n al\ncampesino, se intercambi\u00f3 con \u00e9l sobre sus preocupaciones, afectaciones, y las\nmedidas para tratar de recolectar la mayor cantidad posible de arroz, y se\nrecogieron sus opiniones para tenerlas en cuenta a la hora de enfrentar las\nvenideras campa\u00f1as.\n\nAlexander Rojas P\u00e9rez, delegado provincial del Minag, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-04-15/cosechado-el-arroz-del-campesino-aunque-con-retraso", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-26/el-arroz-sin-cosechar-es-perdida-para-todos", "is_response": true, "date": "2022-04-15", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "El arroz sin cosechar es p\u00e9rdida para todos", "body": "\n\nSoy campesino arrocero en el municipio de Media Luna, en la provincia de\nGranma. Cuando empezamos a sembrar nos estaban exigiendo para que lo\nhici\u00e9ramos por la situaci\u00f3n que est\u00e1 enfrentando el pa\u00eds, y no dudamos en\nhacerlo; pero ahora que el arroz est\u00e1 para cosechar no hay m\u00e1quinas. Sabemos\nque la maquinaria del pa\u00eds est\u00e1 en mal estado, pero el campesino hizo producir\nla tierra; no es justo que la producci\u00f3n se pierda porque pierde el productor,\nel pueblo y el pa\u00eds. Por otro lado est\u00e1 el banco que, seg\u00fan considera, no le\ninteresa de qui\u00e9n es la culpa que se pierda la producci\u00f3n a la hora de cobrar\nel cr\u00e9dito. Cuando ese momento llega nadie tiene culpa, solo el campesino que\ntrabaj\u00f3 durante cinco meses como m\u00ednimo. En estos momentos tengo 16 hect\u00e1reas\nperdi\u00e9ndose en la zona de la gr\u00faa y no hay respuesta.\n\nNelson Florentino River\u00f3n L\u00f3pez,\n\nEl Corojo, Campechuela, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-11-26/el-arroz-sin-cosechar-es-perdida-para-todos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-11-26", "comments": []}}