{"title": "Tratamiento a tiempo", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n a la queja de la lectora Cilda Manzanares Mart\u00ednez, sobre\nirregularidades en el despacho de medicamentos, la Directora de la Empresa\nProvincial de Farmacias y \u00d3pticas en Ciego de \u00c1vila visit\u00f3 a la promovente,\nquedando esclarecido que la misma hab\u00eda solicitado hablar con la\nadministradora de la unidad, la cual le respondi\u00f3 que se personara en la\nfarmacia y el d\u00eda 16 de septiembre de 2021 se le dispens\u00f3 su tratamiento\ncompleto de 60 tabletas de Captopril, al estar anteriormente en baja\ncobertura. Ese es el mismo proceder con los mensajeros.\n\nEn la fecha de la publicaci\u00f3n de su carta, ya la paciente hab\u00eda adquirido su\ntratamiento completo en la farmacia, esclareci\u00e9ndole todas sus inquietudes. La\nlectora agradeci\u00f3 la explicaci\u00f3n y mostr\u00f3 su conformidad.\n\nDra. Nilka Pita Alem\u00e1n, directora provincial de Salud P\u00fablica en Ciego de\n\u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-01-14/tratamiento-a-tiempo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-01-14", "comments": []}