{"title": "En espera de que el tren Holgu\u00edn-Antilla vuelva a funcionar", "body": "\n\nUna de las medidas para evitar la transmisi\u00f3n de la COVID-19 fue paralizar el\ntransporte intermunicipal y, con \u00e9l, el tren de la ruta Holgu\u00edn-Antilla;\ncuesti\u00f3n que afecta a municipios como Cacocum, Urbano Noris, Cueto, Mayar\u00ed,\nAntilla y al propio Holgu\u00edn. Con el restablecimiento del tren se\ntransportar\u00edan m\u00e1s personas que con los \u00f3mnibus Diana; entre ellas,\nestudiantes, pacientes que viajan a consultas y habitantes de barrios que solo\ncuentan con este medio de transporte.  \n  \nYamila Garc\u00eda Bola\u00f1o,  \nCalle La Paz, No. 5, Marcan\u00e9, Cueto, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-08/en-espera-de-que-el-tren-holguin-antilla-vuelva-a-funcionar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-07-08", "comments": []}