{"title": "Falta organizaci\u00f3n para la venta de leche", "body": "\n\nLa desorganizaci\u00f3n genera malestar. En la unidad 59 del casco urbano de San\nJos\u00e9 de las Lajas, Mayabeque, colocaron este cartel: La leche es por la tarde\ndespu\u00e9s de las 4:00 p.m., pues hoy la trajeron alrededor de las 11:30 a.m.\n\nComo es leche fluida, sin condiciones de fr\u00edo, sin el uso del Estabilac, por\nno haber, se est\u00e1n generando problemas a la poblaci\u00f3n. Esta pr\u00e1ctica se us\u00f3 en\nel periodo especial, de manera organizada, no como est\u00e1 sucediendo ahora.\nEvidentemente falta organizaci\u00f3n para la venta de leche.\n\nRoberto Gil Ontivero, Edif. 5, Amor. 4, La Leyva, San Jos\u00e9 de las Lajas,\nMayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-07-29/falta-organizacion-para-la-venta-de-leche", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-07-29", "comments": []}