{"title": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con el cami\u00f3n del gas?", "body": "\n\nHace m\u00e1s de mes y medio que, por parte de la empresa distribuidora de gas\nlicuado de la provincia de Ciego de \u00c1vila no se les asigna este combustible a\nsus clientes del municipio de Bolivia, oblig\u00e1ndonos a recurrir a la b\u00fasqueda\nde otros combustibles del cual no tenemos asignaci\u00f3n, lo que, en ocasiones, se\nnos hace dif\u00edcil. Aclaro que hace dos semanas llam\u00e9, despu\u00e9s de varios\nintentos, y me informaron que el veh\u00edculo para distribuirlo iba a salir dos\nd\u00edas antes y se rompi\u00f3. Explicaron que en cuanto se restableciera la rotura\nenviar\u00edan el combustible. Han pasado dos semanas y a\u00fan continuamos esperando.\nHe tratado de comunicarme varias veces con esa empresa y nadie coge el\ntel\u00e9fono. Desde el d\u00eda ocho de abril, que correspond\u00eda la asignaci\u00f3n, hasta el\n15 de mayo en que se rompi\u00f3 el cami\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3?\n\nMar\u00eda Cristina Edreira Noriega,\n\ncalle 3ra., No. 15, reparto Sierra Maestra, Bolivia, Ciego de \u00c1vila.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-24/que-paso-con-el-camion-del-gas", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-24", "comments": ["Ya la Empresa Nacional Comercializadora de Combustible est\u00e1 esclareciendo el caso. Se le ofrecer\u00e1 respuesta a la ciudadana y al diario. Gracias."]}