{"title": "Pide aclaraci\u00f3n sobre cocina de inducci\u00f3n", "body": "\n\nEn estos momentos, en la provincia de Las Tunas, donde vivo, se est\u00e1n haciendo\nlos tr\u00e1mites para los fogones de inducci\u00f3n para casos vulnerables. Me dirig\u00ed a\nla trabajadora social por nuestra situaci\u00f3n de mi hijo incapacitado. Pero me\ndicen que, como en nuestra casa el jefe de n\u00facleo es mi esposo, el pap\u00e1 del\nni\u00f1o, y no yo, no nos la pueden dar. \u00bfEsto es as\u00ed? Porque los tres vivimos en\nla misma casa.  \n  \n  \nYaneris Pe\u00f1a Aguilera,  \nCalle Velazco No. 29, V\u00e1zquez, Puerto Padre,  \nLas Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-24/pide-aclaracion-sobre-cocina-de-induccion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-24", "comments": []}