{"title": "Sin se\u00f1al", "body": "\n\nDesde hace alg\u00fan tiempo estamos presentando problemas con la recepci\u00f3n de la\nse\u00f1al de la TV. Casi a diario fallan las se\u00f1ales, a veces la HD, en ocasiones\nla ATV, y a veces ambas. Lo raro es que nadie da una explicaci\u00f3n. Se est\u00e1\nhablando del apag\u00f3n de la vieja se\u00f1al, que est\u00e1n comenzando por Pinar del R\u00edo,\npero con esta  \nsituaci\u00f3n tan repetitiva de Sin Se\u00f1al, es preocupante; adem\u00e1s de muy molesta.\nNo sabemos si es que la torre de Ram\u00f3n de Antilla est\u00e1 obsoleta, o por otra\ncausa pero necesitamos tener se\u00f1al estable alguna vez.\n\nAlexis Imbert Oliveros,\n\ncalle 1ra., No. 160, Chavaleta norte, Mayar\u00ed, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-10-21/sin-senal", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-10-21", "comments": []}