{"title": "Una laguna alba\u00f1al, en San Jos\u00e9", "body": "\n\nLa acera que da acceso a los edificios 20 y 21, en Micro 1, en San Jos\u00e9 de las\nLajas, est\u00e1 obstruida por una laguna de aguas alba\u00f1ales, procedentes de tres\nedificios aleda\u00f1os que vierten hace m\u00e1s de tres a\u00f1os. Esta acumulaci\u00f3n corre\nhacia una zona cubierta de hierba, colindante con el punto de distribuci\u00f3n del\ngas licuado, y desemboca en la v\u00eda p\u00fablica.\n\nAguas de Mayabeque ha enviado el cami\u00f3n de alta presi\u00f3n sin resultados, pues\nes sabido que un tramo de la conductora de residuales de esta zona est\u00e1\nobstruido, y es preciso cambiarla y colocar un registro. En las asambleas de\nrendici\u00f3n de cuentas del delegado es un punto constante, y la respuesta ha\nsido que est\u00e1 todo listo para acometer el trabajo, pero lo cierto es que todo\nsigue igual.\n\nJavier Est\u00e9vez P\u00e9rez,  \nedificio 32, apto. 10, Micro 1, San Jos\u00e9 de las Lajas, Mayabeque.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-10-21/una-laguna-albanal-en-san-jose", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-10-21", "comments": []}