{"title": "No procede la prestaci\u00f3n monetaria, y pudiera trabajar", "body": "\n\nEn atenci\u00f3n a la carta del ciudadano Eduardo Via\u00f1o Garc\u00eda, relacionada con la\nsituaci\u00f3n de empleo de su mam\u00e1, Odalis Garc\u00eda Mendoza, ciertamente la\nrecurrente result\u00f3 contratada por la Direcci\u00f3n Municipal de Trabajo y\nSeguridad Social de Colombia, para desempe\u00f1ar el cargo de servicio de\nasistencia social a domicilio, pero comenz\u00f3 a presentar dificultades con su\npermanencia en el puesto y en la calidad de los servicios, provocando\ninsatisfacciones de las personas vulnerables que atend\u00eda. Adem\u00e1s, en la etapa\npresent\u00f3 varios certificados m\u00e9dicos que le imped\u00edan cumplir las obligaciones\nlaborales, por lo que la entidad empleadora decidi\u00f3 rescindir del contrato, al\nincumplir el requisito legal para esta profesi\u00f3n, referido a la acreditaci\u00f3n\nde un estado de salud estable, la ausencia de patolog\u00edas riesgosas y\nantecedentes de des\u00f3rdenes siqui\u00e1tricos que impidan la atenci\u00f3n diferenciada\nde las personas vulnerables asignadas y la prestaci\u00f3n de los servicios con\ncalidad y alta sensibilidad.\n\nPara la evaluaci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de su n\u00facleo familiar, fue\nvisitada en el domicilio, en el cual se comprob\u00f3 que para sus condiciones de\nvida no procede el otorgamiento de una prestaci\u00f3n monetaria temporal.\n\nA fin de tramitar su vinculaci\u00f3n laboral en otra actividad, al solo faltarle\ndos a\u00f1os para su jubilaci\u00f3n, luego de unos 30 de trabajo, Odalis Garc\u00eda\nexpres\u00f3 a los  \nespecialistas de la Direcci\u00f3n Municipal de Trabajo de Colombia que, en estos\nmomentos, no deseaba trabajar, que cuando ella se sintiera en condiciones se\nlo informaba. Se determin\u00f3 que cuando se encuentre totalmente rehabilitada,\nprevia certificaci\u00f3n del facultativo, se le gestionar\u00e1 una nueva vinculaci\u00f3n\nlaboral en el Bur\u00f3 de Empleo.\n\nMiguel Gonz\u00e1lez Vel\u00e1zquez, director provincial de Trabajo y Seguridad Social\nen Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-11/no-procede-la-prestacion-monetaria-y-pudiera-trabajar", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-02-11", "comments": ["Saludos, mi nombre es Eduardo Via\u00f1o Garc\u00eda y deseo expresar mi preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n que presenta mi mam\u00e1 sobre la cual busco se le de una respuesta y soluci\u00f3n de acuerdo al principio de que en Cuba nadie ser\u00e1 desamparado en medio del actual Reordenamiento. \nMi madre Odalis Garc\u00eda Mendoza tiene actualmente 59 a\u00f1os de edad, cumple los 60 en  el presente a\u00f1o. Es t\u00e9cnica en Veterinaria y ha laborado adem\u00e1s en Planificaci\u00f3n F\u00edsica c\u00f3mo inspectora y en el Ministerio de Trabajo y Seguridad Social como Asistente Social a Domicilio. En diciembre del  2020 se encontraba laborando como ASD cuando le fue terminado el contrato y en la espera de que apareciera otra persona necesitada de una Asistente fue enviada a su casa. A pesar de no ser declarada interrupta se le dejo de pagar salario. Desde esa fecha ella ha presentado a la Direcci\u00f3n Municipal de Trabajo y Seguridad Social del municipio Colombia, Las Tunas su lugar de residencia, su necesidad de poder continuar trabajando ya que aunque tiene m\u00e1s de 30 a\u00f1os de trabajo debe encontrarse trabajando para poder jubilarse al cumplir los 60 a\u00f1os de edad. Pero en la mencionnada entidad se le dice que no hay nada para ella, a pesar de que no fue declarada Interrupta, en eso lleva ya un a\u00f1o sin recibir una respuesta satisfactoria. Ya en una ocasi\u00f3n yo plantee su situaci\u00f3n pero no hubo respuesta al contrario se public\u00f3 una respuesta en el peri\u00f3dico 26 de las Tunas con informaci\u00f3n  que perjudica las posibilidades de que mi madre reciba la soluci\u00f3n que su caso amerita. Espero que se investigue profundamente y se le pueda dar una soluci\u00f3n acertada y oportuna a esta problem\u00e1tica. \nAparte que se vea a mi mam\u00e1 con un especialista m\u00e9dico con la \u00e9tica y el conocimiento suficiente para desmentir lo publicado en este apartado pues ella no tiene des\u00f3rdenes psiqui\u00e1tricos sino una afectaci\u00f3n que no le impide trabajar. Lo que pasa es que hay personas que ponen trabas y obst\u00e1culos a los ciudadanos con el objetivo de hacer da\u00f1o.", "Buenas tardes:\nNecesito de ustedes una aclaraci\u00f3n respecto a los ciudadanos ingresado en casa por Covid 19. C\u00f3mo es su tratamiento salarial. Algunos dicen que es al 60 % y otros al 100 %. Gracias anticipadas por su respuesta."]}