{"title": "Responde Cimex sobre ventas de cuadros y aud\u00edfonos", "body": "\n\nA la reclamaci\u00f3n de Yesenia G\u00f3ngora Mantilla, sobre su insatisfacci\u00f3n en el\nPhotosevice Marquesita, le explicamos que, como medida preventiva, se adopt\u00f3\nla regulaci\u00f3n de la venta de los cuadros en el acto de compra-venta, para que\nel producto llegara a la mayor cantidad de clientes y evitar molestias.\n\nLe expresamos que debemos aumentar las ofertas por ser un producto muy\ndemandado por la poblaci\u00f3n, pues tambi\u00e9n son utilizados como insumos\nfotogr\u00e1ficos y es un complemento del servicio que presta la unidad inherente a\nla actividad de fotograf\u00eda, por lo que se agota muy r\u00e1pido.\n\nSobre la representaci\u00f3n en piso de venta de los aud\u00edfonos, informamos que se\nconsult\u00f3 el hist\u00f3rico de venta de este producto, y result\u00f3 que este permaneci\u00f3\na la venta por dos meses consecutivos, sin detectarse una venta significativa.\nEs decir, que no es un producto de alta demanda, por tanto, no rota con gran\nfrecuencia.\n\nRolando Molina Fern\u00e1ndez, gerente general de la Sucursal Habana Oeste, Cimex.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-03/responde-cimex-sobre-ventas-de-cuadros-y-audifonos", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-03", "comments": []}