{"title": "Si es normado, por qu\u00e9 el pollo no se repone", "body": "\n\nEn los meses de marzo y abril de este a\u00f1o no alcanzamos el pollo que se vende\npor la libreta de abastecimiento todos los meses, a raz\u00f3n de 12 onzas. Al\nhacer la reclamaci\u00f3n en la carnicer\u00eda, en ambos casos nos anotaron en un\nlistado pendiente, aunque nos han dicho que no somos los \u00fanicos y que no se\nrepone. No lo entiendo, pues es algo que viene normado para todos, aunque haya\nmermas por ser un  \nproducto congelado. No es posible que, conociendo la situaci\u00f3n dif\u00edcil con los\nabastecimientos y el encarecimiento de los productos, en especial la carne de\ncualquier tipo, este sea el proceder.\n\n  \nIr\u00edas Carrazana Rodr\u00edguez,  \nCalle Jos\u00e9 Mart\u00ed, No. 128, e/ Jos\u00e9 A. Echeverr\u00eda y Batalla del Uvero, Rpto.\nFrank Pa\u00eds, Guisa, Granma.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-18/si-es-normado-por-que-el-pollo-no-se-repone", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-18", "comments": []}