{"title": "Pendiente del habitable a falta de piso y ba\u00f1o", "body": "\n\nAtravieso una dif\u00edcil situaci\u00f3n con mi vivienda, al no conced\u00e9rseme el\nhabitable por parte de la Direcci\u00f3n de Planificaci\u00f3n F\u00edsica, legalizar mi\nvivienda y hacer valer los derechos que me corresponden. El Intendente del\nmunicipio indic\u00f3 resolver la situaci\u00f3n con la Directora de Vivienda, referente\nal otorgamiento de un piso de cemento y una letrina, acciones constructivas\nque no se han terminado. Me he dirigido a todos los organismos que de una\nforma u otra tienen implicaci\u00f3n en la soluci\u00f3n de mi situaci\u00f3n sin recibir\nrespuesta.\n\nEdilberto Pablo Labrada Sarmiento, calle Ram\u00f3n Rodr\u00edguez, No. 41, Rpto.\nJard\u00edn, Amancio Rodr\u00edguez, Las Tunas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-03/pendiente-del-habitable-a-falta-de-piso-y-bano", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-06-03", "comments": []}