{"title": "Apremiante situaci\u00f3n con la fosa", "body": "\n\nDesde hace mucho tiempo tenemos una desagradable situaci\u00f3n en nuestra\nlocalidad con el desag\u00fce de las fosas, las cuales permanecen tupidas el a\u00f1o\nentero. En este momento, con el incremento del vector causante del dengue, es\na\u00fan m\u00e1s preocupante. Se trata de una peque\u00f1a comunidad, de solo cuatro\nedificios, y ya no hay ni por d\u00f3nde caminar: las aguas alba\u00f1ales amenazan con\nentrar en las escaleras de los edificios.\n\nEl Delegado ya no encuentra qu\u00e9 m\u00e1s hacer, pues no cuenta con la ayuda y los\nrecursos para ello. Hemos visto que se presta suma atenci\u00f3n a obras cerca de\nac\u00e1, de importancia econ\u00f3mica, lo cual es correcto, pero nuestra situaci\u00f3n\nsigue agudiz\u00e1ndose \u2013como ya dec\u00eda\u2013 peligrosamente, y puede afectar, tambi\u00e9n\necon\u00f3micamente, la vida de los que vivimos en la zona.\n\nAlubis Oliver Lobaina, edificio 4, apto. 22, Comunidad 5 de Septiembre,\nCabonico, Mayar\u00ed. Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-08-26/apremiante-situacion-con-la-fosa", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-08-26", "comments": []}