{"title": "La UNE act\u00faa con transparencia con sus clientes", "body": "\n\nDamos respuesta al promovente Rafael B\u00e1rzaga Garc\u00eda, quien refiere\ninconformidad por el aumento del cobro del servicio el\u00e9ctrico en el mes de\nmarzo.\n\nEn visita realizada se le comunic\u00f3 que, en el mes de marzo, y teniendo en\ncuenta los estudios realizados a los clientes cuyos contadores de energ\u00eda\nel\u00e9ctrica estaban defectuosos por un periodo superior a tres meses, que el\nconsumo real estaba por encima de lo que se le factura por promedio. Ese\nestudio tuvo en cuenta que en marzo se inicia la \u00e9poca de verano, en la que el\nconsumo tiende a incrementarse, sobre todo, por el uso de los equipos de\nrefrigeraci\u00f3n y clima. Por tal motivo se decidi\u00f3 aplicar un incremento al\nconsumo facturado por promedio, en correspondencia a diferentes rangos de\nconsumos e inferior al resultado del an\u00e1lisis realizado.\n\nLa Direcci\u00f3n Comercial Provincial indic\u00f3 que los clientes que se quejaran por\nel incremento, se atendieran en la oficina comercial y, en los casos\nnecesarios, se enviara un inspector para hacer la toma de carga, y en funci\u00f3n\nde esta visita, si proced\u00eda, se le devolver\u00eda la diferencia por el consumo\nexcedido. Un grupo de clientes ten\u00eda raz\u00f3n, o raz\u00f3n en parte, determinando que\nla medida no fue bien entendida en las oficinas comerciales, por lo que se\ndecidi\u00f3, en el proceso de facturaci\u00f3n de abril, ya terminado, suspender el\nincremento aplicado en marzo. En todos los casos en que ha procedido la queja,\nse realiz\u00f3 un ajuste de la cuenta.  \n  \nIng. Mariela Legr\u00e1 Guilarte, directora de la UEB Atenci\u00f3n al Cliente, UNE\nHolgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-06-10/la-une-actua-con-transparencia-con-sus-clientes", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-05-06/si-no-hay-metrocontador-no-puede-improvisarse-el-rango-de-consumo", "is_response": true, "date": "2022-06-10", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Si no hay metrocontador, no puede improvisarse el rango de consumo", "body": "\n\nDesde noviembre de 2021 se me rompi\u00f3 el metrocontador, y me pusieron un\nconsumo ajustado de 235 kilowatts hora (kWh), para pagar 244,10 pesos, a\npartir del historial de los \u00faltimos 12 meses.\n\nResulta que en el mes de marzo me aumentan 50 kWh, ajust\u00e1ndolo a 285 kWh, para\npagar 386 pesos.\n\nEn la oficina comercial municipal me dijeron que el aumento fue por los meses\nde verano, indicado por la provincia, de la cual, por v\u00eda telef\u00f3nica, un\nespecialista me explic\u00f3 sobre la carga y el consumo que se asigna a la\nprovincia, algo que no me convenci\u00f3.\n\nTengo los comprobantes de pago de 2020 y 2021, y ninguno llega a ese consumo.\nLa mayor\u00eda est\u00e1 en el rango de 200 kWh a 250 kWh.\n\nPara tomar una decisi\u00f3n as\u00ed deben analizar todas las variantes posibles dentro\nde lo que est\u00e1 establecido, de modo que ni la empresa se perjudique, pero\ntampoco el cliente.\n\nRafael B\u00e1rzaga Garc\u00eda, calle Seraf\u00edn S\u00e1nchez, No. 89 A, Sagua de T\u00e1namo,\nHolgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-05-06/si-no-hay-metrocontador-no-puede-improvisarse-el-rango-de-consumo", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-05-06", "comments": ["Ya la Empresa El\u00e9ctrica de la provincia est\u00e1 esclareciendo el caso. Ante el d\u00e9ficit actual de metros contadores y de divisas para adquirirlos, en esos casos se factura por el promedio que tiene esa vivienda en los \u00faltimos 12 meses, para que no sea una estimaci\u00f3n de alguien, sino ajustado a lo que ha consumido dicha vivienda. En este caso, se esclarecer\u00e1 y dar\u00e1 respuesta al ciudadano y al diario. Gracias."]}}