{"title": "El roble est\u00e1, pero podado ", "body": "\n\nRespondemos a Elva Rodr\u00edguez Vargas, quien plante\u00f3 la necesidad de poda de un\n\u00e1rbol frente a su casa. En visita realizada por especialistas de la UEB\nMayar\u00ed, se procedi\u00f3 a la revisi\u00f3n del \u00e1rbol de roble que refiere en su misiva,\nverific\u00e1ndose que s\u00ed era necesario realizar la poda de este, porque sus ramas\ninterfer\u00edan con la l\u00ednea secundaria. Se valor\u00f3 con el \u00e1rea t\u00e9cnica de la UEB y\nse determin\u00f3 proceder a su ejecuci\u00f3n, lo cual se realiz\u00f3 en fecha 04/07/22,\nquedando las ramas a la distancia establecida. Sobre la necesidad de tala se\nle orient\u00f3 dirigirse a la entidad rectora para estos tr\u00e1mites, por no ser esta\nuna actividad de nuestra competencia.\n\nIng. Mariela Legr\u00e1 Guilarte,\n\ndirectora UEB. Atenci\u00f3n al cliente,UNE, Holgu\u00edn.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-08-26/el-roble-esta-pero-podado", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-08-26", "comments": []}