{"title": "Son justas las reclamaciones de los graduados", "body": "\n\nSobre la carta Reclaman su t\u00edtulo con la calidad requerida, del 9 de\nseptiembre de 2022, queremos dejar claro que esas reclamaciones de las madres\nde dos de nuestros graduados, y otras \u2013expresadas a nivel de centro\u2013 son\njustas; que nuestros graduados se merecen ese reconocimiento jur\u00eddico y social\ncon la calidad requerida.\n\nEs verdad que el papel suministrado por el Ministerio de Educaci\u00f3n Superior\n(MES) para la elaboraci\u00f3n de los t\u00edtulos no era el id\u00f3neo; como tambi\u00e9n que s\u00ed\ncumpl\u00eda con el objetivo esencial de legalizar la constancia de graduados,\ncuesti\u00f3n que ha quedado demostrada en tr\u00e1mites hechos por algunos de ellos\nante Bufetes Colectivos y Consultor\u00eda Jur\u00eddica, que han sido debidamente\nlegalizados ante el MES y el Minrex.\n\nTanto el MES como la Universidad de Camag\u00fcey han afirmado que, cuando se\ncuente con el papel indicado, se rehar\u00edan los t\u00edtulos correspondientes, sin\nprecisar fecha porque no se tiene a\u00fan.\n\nLos t\u00edtulos emitidos no presentan errores, y fueron confeccionados de acuerdo\ncon los procedimientos establecidos en la Res. 234 de 2009, del propio MES.\n\nEsperamos que en el m\u00e1s breve periodo de tiempo queden satisfechas las\nreclamaciones.\n\nPedimos excusas a los afectados por los inconvenientes que estas limitaciones\nhayan ocasionado.\n\nDr.C. Santiago Lajes Choy, rector de la Universidad de Camag\u00fcey.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-09-23/son-justas-las-reclamaciones-de-los-graduados", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2022-09-23", "comments": []}