{"title": "Responden sobre la calidad de la leche en C\u00e1rdenas", "body": "\n\nDanniuvis Lara Valladares refiere en su carta la mala calidad de la leche para\nni\u00f1os, la cual, \u00faltimamente, est\u00e1 muy aguada. En visita realizada a la\ncompa\u00f1era, conocimos que fue atendida por los compa\u00f1eros del L\u00e1cteo, quienes\nle explicaron que esta situaci\u00f3n se deb\u00eda a una aver\u00eda en los equipos. Adem\u00e1s,\nle detallaron una serie de acciones y medidas que implementaron para dar\nsoluci\u00f3n definitiva a dicha problem\u00e1tica.\n\nLa compa\u00f1era expresa que, desde la visita recibida por la Direcci\u00f3n del\nL\u00e1cteo, no ha tenido m\u00e1s problemas con la leche en su bodega.\n\nFue solucionada la inquietud de la promovente, quien ten\u00eda raz\u00f3n y mostr\u00f3\nconformidad con la atenci\u00f3n recibida.\n\nDr. L\u00e1zaro Vicente Su\u00e1rez Navarro,\n\nintendente, C\u00e1rdenas, Matanzas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2022-02-04/responden-sobre-la-calidad-de-la-leche-en-cardenas", "original_letter_link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-12/leche-aguada-no-puede-ser-la-opcion", "is_response": true, "date": "2022-02-04", "comments": [], "original_letter_info": {"title": "Leche aguada no puede ser la opci\u00f3n", "body": "\n\nTengo un peque\u00f1o de dos a\u00f1os que, como todos sabemos, toma leche gracias al\nEstado cubano, que la prioriza, pero, desde hace un tiempo, la leche que\nrecibo se vende con tan mala calidad que, al hervirla, no se le hace ni la\ncapa de grasa a la que llamamos nata. Cuando la pruebo, como madre al fin,\nnoto que est\u00e1 muy aguada. S\u00e9 que precisa una mezcla, pero se les ha ido la\nmano en estos d\u00edas.\n\nAl igual que mi ni\u00f1o, aqu\u00ed muchos se la toman as\u00ed porque, debido a la\nsituaci\u00f3n actual, no hay otra opci\u00f3n, pero creo que est\u00e1 muy mal que los ni\u00f1os\nque aqu\u00ed viven se tomen una leche, que en realidad necesitan, con mala\ncalidad.\n\nDanniuvis Lara Valladares, Calzada, e/ 44 y 46, Edif. 5, Apto. 3, Reparto 13\nde marzo, Matanzas, C\u00e1rdenas.\n\n", "link": "https://www.granma.cu/cartas/2021-02-12/leche-aguada-no-puede-ser-la-opcion", "original_letter_link": null, "is_response": false, "date": "2021-02-12", "comments": ["As\u00ed mismo es", "Pero cree usted que puede haber calidad en un producto cuando la calidad es una cadena que por cualquier factor se  rompe la cadena.....\n"]}}